<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>标记谱系 on Dong&#39;s blog</title>
    <link>/tags/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/</link>
    <description>Recent content in 标记谱系 on Dong&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</managingEditor>
    <webMaster>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Askew1994-自由授粉子代间的关系</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/askew1994-%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%8E%88%E7%B2%89%E5%AD%90%E4%BB%A3%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/askew1994-%E8%87%AA%E7%94%B1%E6%8E%88%E7%B2%89%E5%AD%90%E4%BB%A3%E9%97%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/</guid>
      <description> Askew GR, El-Kassaby YA (1994) Estimation of relationship coefficients among progeny derived from wind-pollinated orchard seeds. Theor Appl Genet 88:267–272. doi: 10.1007/BF00225908
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atkin2009-不同系谱深度-对方差和bv的影响</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/atkin2009-%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E6%B7%B1%E5%BA%A6-%E5%AF%B9%E6%96%B9%E5%B7%AE%E5%92%8Cbv%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/atkin2009-%E4%B8%8D%E5%90%8C%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E6%B7%B1%E5%BA%A6-%E5%AF%B9%E6%96%B9%E5%B7%AE%E5%92%8Cbv%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/</guid>
      <description>Atkin FC, Dieters MJ, Stringer JK (2009) Impact of depth of pedigree and inclusion of historical data on the estimation of additive variance and breeding values in a sugarcane breeding program. Theor Appl Genet 119:555–565. doi: 10.1007/s00122-009-1065-7
 澳大利亚的甘蔗种植者将四个选择项目的数据结合起来，以获得父母育种价值的估计值。当这些数据与完整的家谱信息结合回创始家长时，计算限制意味着不可能获得关于所有父母的信息。使用两种不同的遗传模型分析来自一个甘蔗选择程序的家族数据，以研究不同深度的谱系和数据量如何影响估计甘蔗亲本的育种价值的可靠性。这些是父母和动物模型。对两种模型比较从不同信息量估计的加性方差分量和育种值。估计加性方差分量和育种值的准确性随着更多谱系信息和历史数据包括在分析中而改善。然而，添加年份的数据对估计人群的方差分量和父母的育种值具有大得多的影响。为了准确估计所有甘蔗亲本的育种值，需要至少三代的谱系和5年的历史数据，而当鉴定要选择的顶端亲本时需要更多的信息（4代谱系和7年的历史数据）为未来异花授粉。
介绍 亲代选择是改善任何育种计划中遗传获得的最关键的步骤之一。育种价值（BV）通常用于测量个体作为亲本的潜力（White和Hodge 1989），并且预测它是许多育种计划的主要目标之一。 BV的预测直接受方差分量的估计，特别是加性方差的估计（Falconer和Mackay 1996）。因此，育种程序中遗传增益的进展是遗传参数和BV的准确性的函数。 限制最大似然（REML）和最佳线性无偏预测（BLUP）方法被认为是在动物和植物育种中获得方差分量和估计BV的可靠估计的最佳工具之一，其中数据通常是不平衡的（Meyer 1991）。 BLUP方法在动物育种中常规用于估计个体的BV，并且近年来在植物育种中更广泛地采用（Davik和Honne 2005; Durel等人1998; Furlani等人2005; Oakey等人2006 ，2007; Purba et al.2001; Wei and Borralho 2000）。 Piepho et al。 （2008）评估了BLUP在植物育种中的应用，包括使用谱系信息来利用亲缘遗传相关性。他们表明，使用BLUP，包括血统信息来估计BV，与其他程序，如没有谱系信息的BLUP和曾经广泛使用的添加剂主效应乘法交互（AMMI）相比，具有良好的预测准确性。这也由Wei和Borralho（2000），Purba et al。 （2001）和Furlani et al。 （2005），其中BLUP优于旧方法的选择。这种优越性是由于BLUP通过利用来自谱系的遗传相关性而使用来自个体的信息的能力。包括谱系信息的最常见方法涉及使用从公司系数计算的分子关系矩阵（Henderson 1984）。 计算共祖系数是基于几个假设，包括：父母的家谱信息详细和准确;祖先的基本种群是不相关的;并且选择，突变和遗传漂移的影响可以忽略不计（Piepho等人2008）。然而，这些假设并不适用于许多动物和植物育种计划。通常父母是遗传相关的，父母之间的遗传关系的知识是不准确的，或父母和家庭之间的关系是未知的。不包括完整的记录回到基本人口（Mehrabani-Yeganeh et al。1999），谱系错误（Ericsson 1999; Long等人1990; Visscher等人2002），或完全忽略谱系信息（Durel et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avendano2005</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/avendano2005/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/avendano2005/</guid>
      <description>Avendaño S, Woolliams J A, Villanueva B. 2005. Prediction of accuracy of estimated Mendelian sampling terms. Journal of Animal Breeding and Genetics, 122(5): 302–308.
 本研究描述了当截断选择应用于最佳线性无偏估计（BLUP）估计育种值时，用于预测孟德尔采样项的准确性的一般框架。遵循选择指标方法。伪BLUP索引扩展到包括与孟德尔采样项相关的术语。将预测精度与通过随机计算机模拟获得的精度进行比较。在选择时间和选定候选人对一系列遗传和人口结构的长期贡献趋同时，获得了孟德尔采样期准确性的良好预测。开发的预测方法为从二次优化中获得遗传反应的预测提供了一个关键的工具，可以最大化遗传进化速度，同时限制近亲繁殖率。
简介 二次优化构成了共同管理增益和近亲率的操作选择工具的总体框架。这些工具为选择候选人提供了最大限度的贡献，从而最大限度地提高了近代繁殖率（Meuwissen 1997; Grundy et al。1998b）。已经表明，在二次优化下，选择候选人的贡献根据孟德尔抽样条件的最佳可用信息（即其优于其父母平均水平）而不是其育种值分配。因此，根据Woolliams＆Thompson（1994）遗传获得的定义，选定的候选人对未来发生的贡献取决于父母平均值的独特优势或不确定性。相比之下，对于繁殖价值估计的常规截断选择，是否选择个体的决定也取决于父母平均数（Avendan？et al。2004）。 这些发现强调了准确预测孟德尔采样项的准确性的重要性，以通过应用四次优化来确定增益增益的预测。然而，这些预测甚至不能用于标准截断选择。研究的目的是扩展选择指数理论，以得出截断选择下孟德尔采样项的准确性的确定性预测。这被认为是使用Wray＆Hill（1989）的伪BLUP方法的最佳线性无偏估计（BLUP）估计育种值（EBV）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bessega2015-标记-</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/bessega2015-%E6%A0%87%E8%AE%B0-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/bessega2015-%E6%A0%87%E8%AE%B0-/</guid>
      <description>Bessega C, Pometti C, Ewens M, et al (2015) Improving initial trials in tree breeding using kinship and breeding values estimated in the wild: the case of Prosopis alba in Argentina. New For 46:427–448. doi:
 摘要 大多数阿根廷森林由于农业地区的过度开发和扩张而丧失。本地种Prosopis alba的国家育种计划仍处于初始阶段，只有少数后代试验从野外收集的材料安装，第一批遗传研究正在进行中。首先将基于后代试验的谱系数据的育种价值（BV）估计与使用微卫星的亲属关系估计值进行比较，以确定缺乏系谱信息时g-最佳线性无偏估计（G-BLUP）的潜在准确性。之后，评估了从野生种群收集改良种子的替代选择策略的遗传效应。为了实现这一目标，在由具有相似年龄的树组成的野生种群中称重平均遗传增益（由G-BLUP预测）与收集的材料的近亲繁殖和抽样大小之间的关系。获得的结果表明，基于用于在野生种群中选择精英树的分子数据和育种价值预测BV的亲属关系估计可能有助于改善创始人群体的遗传特性。控制亲属关系允许每个来源减少20至10个人的抽样大小，而不会显着增加遗传增益的近亲繁殖或丧失。对于每个原产地只有10个顶级个人的选定组，两个替代组合以极小的增益损失大大降低了平均组合。通过选择指数同时选择两个性状可能会产生高达6％的增益和2％的增益。使用分子标记信息可能有助于减少疟原虫改良计划所需的时间。 关键词BLUP？育种程序？育种价值？Coancestry？微卫星
介绍 传统选择育种意味着连续进行育种，测试和选择的重复循环（Namkoong等人，1988）。当每个周期完成时，选择优先个体，然后将其包括在随后的育种周期中，其中最终选择一些精英基因型来构建幼苗种子果园和/或克隆种子果园以产生用于再造林目的的丰富的遗传改良种子作物（白色和Neale 2007）。虽然经济特征的改善是主要焦点，但也需要保持广泛的遗传多样性（El-Kassaby和Lstiburek 2009）。这可以通过在多种群体育种系统（MPBS）方法（Namkoong等人，1988）之后组合在几个平行测定中选择的来自树种的种子来实现。整个过程是昂贵的和时间要求的，特别是在森林物种的情况下。 树种繁殖的一个替代新颖的重点是通过简化的开放授粉的半同胞家族或群体的测试来表明常规育种的旁路（El-Kassaby和Lstiburek 2009; Lstiburek等，2012）。这种方法是基于个体的分子指纹图谱来建立亲子关系或完整血统重建，以及随后的定量分析来检测精英基因型（El-Kassaby和Lstiburek 2009; El-Kassaby等，2012; Lstiburek等，2012）。这种方法特别适用于天然适应于不利于种植传统森林种类的环境的有希望的天然物种的驯化。 “algarrobo blanco”（白色梅花）Prosopis alba Griseb。 （豆科，木霉科）是广泛分布在阿根廷，乌拉圭，巴拉圭和玻利维亚南部的秘鲁森林。其木质量高（Pometti et al。2009），用于木工和地板施工。它的水果被认为是一种很好的觅食资源，而它们也可以被人类使用（Roig 1993），这种物种对于阿根廷的农村经济来说是非常有价值的。由于其在各种环境中的广泛分布，导致了可用于森林树种育种计划的遗传变异（Salto 2011），因此被认为是该经济学中最重要的物种。 不幸的是，在阿根廷Chaco生态区，大部分原始的Prosopis森林已经丧生（FAO 2007）。自然原因如火灾和周期性洪水的影响与人为干扰相比是最小的。最重要的损害是由“algarrobo”木材多种用途（Roig 1993）和农业地区扩大所刺激的天然林的不可持续开发造成的（Adamoli等人2011）。过去三十五年，本地森林种植面积达到63.3万公顷，已经转化为耕地农业系统。大约85％的农业扩张集中在圣地亚哥德尔埃斯特罗，科多巴，萨尔塔和查科省（Adamoli等人2011）。阿根廷家具行业每年从现有的野生植物中消耗10万吨的阿尔巴木，但只有少数种植园的总面积为20〜0公顷（Felker和Guevara 2003）。不可持续开发的后果是广泛地区的森林破碎和荒漠化严重，危及森林树种的资​​源。 在阿根廷的Prosopis育种计划中采用的策略是基于Namkoong等人提出的方法的修改。 （1988）为多个人群（Verga 2005）。阿根廷阿根廷经过多种群体育种系统（MPBS），育种计划仍处于起步阶段。该计划的最重要目标是改善身高，直径，茎形和生长速率，尽管昆虫攻击和对土壤盐分的耐受性也在考虑之中。迄今为止，仅在科多巴，圣地亚哥德尔埃斯特罗，查科，萨尔塔和福摩萨安置了一些试验。每个后代试验涉及从野生生长的选定的加树取样的开放授粉的半同胞家系（Lopez等人2001; Delvalle等人2003; Verga 2009）。此外，为了捕获遗传变异，所有后代试验包括数个（8？0）起源。每个起因的起源和家庭数量在试验中不同。目前，这些试验正在评估中，以确定提供改良种子的最佳树木，或无性繁殖以建立苗木种子果园或克隆种子果园。由于阿尔巴尔试验没有从遗传改良的材料中建立，整个过程预计需要很多年。尽管克隆种子果园的遗传增益预计会比幼苗种子园发生更快（Felker和Guevara 2003），但到目前为止，只有一个具有狭窄遗传基础的克隆果园被评估。导致这种情况的原因是在生根能力的阿尔巴克克隆中存在很高的变异性（Felker和Guevara 2003; Felker等人，2008）。仅使用底部热，植物激素的水溶性盐和发根农杆菌，通过生根切片无性繁殖了21个阿尔巴基因型（Ewens等，2012）。 当安装了第一次后代试验时，半同胞家庭生产的选择的加树数量相对较少（6？0），而野生型加拿大树木的选择则不受遗传标准的影响，在一定程度上，样本量对所选群体近亲繁殖水平的可能副作用。此外，加上树是通过考虑到生长，活力，树干和冠之间的比例，茎无分支比例，长度和茎直线度和健康状况的几个特征，而不使用任何统计标准来进行多个性状选择，其中可能考虑到可能影响被认为是关键育种目标的人群获益的性状之间的可能相关性。 通过应用遗传（而不仅仅是表型）标准来改进选择加树的初始过程的新方法利用了分子标记。 ElKassaby等人（2012）提出使用基因组最佳线性无偏估计（G-BLUP）获得个体育种值。该方法使用动物模型（BLUP），通过基于分子指纹图谱的相关矩阵（G）代替谱系矩阵。通过这种方法，遗传多样性可以最大化，同时优化正在研究的性状的增益。在应用这一策略时，考虑所选群体中近亲繁殖的水平是有价值的，因为几代人的选择可能导致近亲繁殖和遗传基础缩小（Burdon and Shelbourne 1971）。所有人工选择策略都是基于对其相对遗传优势的一些估计来排列可用的候选者。可以通过BLUP育种值（BV）估计预期收益，但通常候选树的选择涉及个体基因型之间的相关性的一些限制。应对收获与近亲之间平衡的一个标准是基于育种和生产种群的最优有效种群规模（Weir and Lindgren 1996; Lindgren and Mullin 1997; Anderson et al。1999; Olsson et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blonk2010-分子关系-系谱重建</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/blonk2010-%E5%88%86%E5%AD%90%E5%85%B3%E7%B3%BB-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/blonk2010-%E5%88%86%E5%AD%90%E5%85%B3%E7%B3%BB-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA/</guid>
      <description>Blonk R J W, Komen H, Kamstra A, et al. 2010. Estimating breeding values with molecular relatedness and reconstructed pedigrees in natural mating populations of common sole, Solea Solea. Genetics, 184(1): 213–219.
 摘要 群体中天然交配用于获得后代的捕食群体通常产生不平衡的种群结构，具有高度偏倚的亲本贡献和未知的家系。因此，对于遗传参数估计，需要使用DNA标记数据重建或估计关系。对于亲本未知和自然交配群体，常用的谱系重建方法不准确，导致数据丢失。然而，相关性估计量推断了所有采样动物之间的关系。在这项研究中，我们比较了谱系相关性方法和相关性估计（“分子相关性”）方法，使用估计的育种值的准确性。使用普通鞋底，Solea鞋底的商业数据集，其中有51名父母和1953名后代（“完整数据集”）。由于缺少父母，对于1338个后代，可以用10个微卫星标记（“缩减数据集”）重建谱系。使用减少的数据集的两种方法的交叉验证显示了谱系重建的估计育种值为0.54的准确度，而分子相关性为0.55。当对整个数据集应用分子相关性时，估计育种值的准确性提高到0.60。我们的研究结果表明，血统重建和分子相关性在对家庭贡献偏差的人群中同样良好地预测了育种价值。这可能是由于少数大型全同胞家庭的存在。然而，不同于谱系重建的方法，分子相关性方法确保所有基因型候选者的可用性，这导致育种值估计的准确性更高。
估计遗传参数，个体之间的加性遗传关系从已知的谱系推断（Falconer和Mackay 1996; Lynch和Walsh 1997）。然而，在自然种群（Ritland 2000; Thomas et al。2002）和用群体中自然交配用于获得后代的圈养物种（Brown等，2005; Fessehaye et al。2006; Blonk et al。，2009）家系是重建。在这些人群中，不能控制交配结构，并且通常获得具有高度偏倚的亲本贡献的不平衡的群体结构（Bekkevold等人2002; Brown等人2005; Fessehaye等人2006; Blonk等人，2009）。为了重建家系，常常使用父母分配方法（Marshall等人1998; Avise等人2002; Duchesne等人2002）。这些方法要求所有的父母都知道。对于父母信息不可用的情况，已经开发了许多基于DNA标记的估计分子相关性的方法（Lynch 1988; Queller and Goodnight 1989; Ritland 2000; Toro et al.2002）。
这些相关性估计量确定个体之间的关系值连续规模。在植物和动物的真实和模拟数据中评估相关性估计量（例如，参见Van de Casteele等人2001; Milligan 2003; Oliehoek等人2006; Rodr磇guez-Ramilo等人2007; Bink等人2008 ）一般侧重于估计遗传变异或相关性值的偏差和抽样误差。他们对育种价值估算的效率相对较少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bush-2014-基于标记谱系-参数估计</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/bush-2014-%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB-%E5%8F%82%E6%95%B0%E4%BC%B0%E8%AE%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/bush-2014-%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB-%E5%8F%82%E6%95%B0%E4%BC%B0%E8%AE%A1/</guid>
      <description>Bush D, Kain D, Kanowski P. Genetic parameter estimates informed by a marker-based pedigree: A case study with Eucalyptus cladocalyx in southern Australia. Tree Genet. Genomes. 2014;11:1–16.   在澳大利亚南部11个地点种植的137个野生和陆地种系的第一代桉树禾生科种群中茎干直径，高度和轴的持续性（AP）的分析表明，亚群体之间和家系之间存在显着的遗传变异亚群。使用单树混合模型进行替代分析，（i）假设家族内的树是半同胞（HS）和（ii）使用基于分子标记的信息来解释家族中高度异质性相关性和近亲繁殖抑制从混合交配（MM）。对于某些位点和性状组合，HS模型不会收敛，因为加性方差估计超过总表型方差，表明HS假设对该育种群体的基本不适合。当HS模型收敛时，中等到非常高的遗传力估计导致生长性状。该假设导致个体树育种值的重新排序和显着降低所有性状 - 地点组合的狭义遗传力的估计。然而，在一些情况下，遗传力保持中等至高，可能反映一些高度近交亚群体中的未量化优势方差。由于基因型在少数位点上的反应性，基因型与环境的相互作用是显着的，其中位点对之间的B型相关性范围为0.06至0.99。一般来说，澳大利亚陆地种族的家族对于生长和AP性状表现特别好。一些野生家庭被发现是活跃的，尽管显着育种。该研究表明，假设在第一代桉树养殖种群中的非关联性和/或同质近亲繁殖的传统模型可以通过灵活的混合模型得到显着改善，这些模型将基于标记的数据。
　开放授粉的森林树木家族通常被假定为由半同胞组成，这将导致随机交配的事件，每个后代是与不同父母交配的结果。事实上，这对于野生桉树的后代是不可能的，因为大多数研究的物种具有混合交配系统（Eldridge等人，1993），产生异交半同胞（HS）和全同胞后代的混合物，以及自交和与近亲交配的近交后代。 Bush和Thumma（2013）使用75个单核苷酸多态性（SNP）标记来估计在5岁的传粉蚜科中的相关性和近亲繁殖。这项研究表明，总体而言，估计的相关性（2θ）是高度异质的（图1）。在野生种群中，它远高于半同胞的预期值的1/4，并且与升高的近交系数（f）相关。这对于许多KI家族特别标志（亚群平均2bθ= 0:63; bf = 0:27）。相比之下，栽培站的家系主要是异型杂交，平均接近半同胞，2bθ= 0:26。 Bush和Thumma（2013）还发现，亚群体在近亲繁殖反应方面存在差异。平均最多近交系的KI家族的表型生长似乎在响应于升高的f时不显着下降，而来自SFR的那些家族的表型生长表现出响应于指示近交繁殖抑制（ID）的增加的生长的下降。尽管已知ID在桉树种群内是可变的（Costa e Silva等人，2010a），但KI材料的反应是不寻常的。通常，高f导致生长不良（如在SFR组中所证明的）和高死亡率（例如Costa e Silva等人2010b; Griffin和Cotterill 1988; Hardner和Potts 1995）。近亲繁殖抑郁症也可能是膨胀遗传力估计的来源，特别是如果它在家庭之间是可变的（Borralho 1994）。在线性混合模型中考虑它的一种方法是将f作为固定效应协变量（White and Hodge 1989）。这种方法最近被Doerksen等人采用。 （2014）使用基于标记的f估计在白云杉的人口中的模型ID。分析具有混合交配系统的树种的第一代开花授粉后代试验的经典方法是假定所有树具有均一的家系相关性，即它们是半同胞或者比半同胞更接近，因为包括自交和一些全同胞的存在。在计算狭义可衡量性时，家族方差分量（σ2f）估计通常乘以半同胞家族的系数4或小于4的系数以校正归因于更密切相关性的偏差（Squillace 1974）。 2.5的值通常用于eucatil（Eldridge等人，1993）。随着计算能力的提高和软件的灵活混合建模方法，单树模型，这是动物模型的林业模型（Mrode 1996），现在可以使用。这些模型估计个体树之间的加性遗传变异（σ2t）而不是家族变异，并通过通常由已知谱系信息构建的附加关系矩阵（A）解释个体之间的预期相关性（例如Baltunis等人2008 ; Costa e Silva等人2006; Gapare等人2008; Jarvis等人1995）。在第一代中，A通常填充有与半同胞关系相对应的值。如果可能出现更近的相对性，则方差分量估计可以简单地缩减到事后，或者在一些软件中对矩阵进行全局调整，得到均匀的家族内相关性（Dutkowski和Gilmour 2001; Gilmour et al。2009） 。然而，这种方法在澳大利亚低降雨树改良组（ALRTIG）E.桡足类繁殖群体中存在缺陷，因为家族之间存在高度异质性相关性的迹象，这种情况已知至少在某种程度上延伸到其他物种（例如Doerksen等人2014; Surles等人1990）。另一种方法是用基因组关系矩阵（Van Raden 2007）代替经典的基于谱系的矩阵;即所有树的成对相关性使用分子标记估计。使用标记数据来推断后代的相关性可以有效地应用于除了个体的母体和亚群体身份之外的谱系信息是已知的基础群体。如果有足够的标记，孟德尔采样 - 由于在配子形成期间每个亲本的每个基因座的两个可能的等位基因的随机抽样，一个家族成员之间的平均相关性的变化也可以考虑。这不能通过传统的谱系方法或记录来确定（Klápště等人2013），通常被称为实现相关性（Visscher等人，2006）。虽然为中等数量的个体收集密集标记数据变得更便宜，但是以足够的密度对整个，跨位点育种群体和/或大量树进行基因分型的当前成本，以允许实现的精确个体树（即成对）估计相关性似乎限制了其与较大的树种繁殖群体的使用。针叶树的现有研究限于树木和/或标记物的相对适度的数量（Doerksen和Herbinger 2010; Gaspar等人2009;Klápště等人2013; Kumar和Richardson 2005; Zapata-Valenzuela等人2013）尽管如此仍然表明，可以大大改善关于相关性和可能性估计的信息，甚至尝试使用推测的充分同胞在开放授粉后代中的信息估计非加性效应（例如Klápště等人2013）。对于没有确立的谱系的较大的第一代种群的折衷解决方案是估计来自每个家族相对较少数量的树的家族平均相关性，所述每个家族从一个适度大小的标记组推断（Bush和Thumma 2013 ）。然后可以通过调整半同胞家系，将该平均结果应用于整个育种群体，使得家族内的树至少半同胞或如所指出的更紧密相关。这实际上是完全成熟的基因组实现相关矩阵和基于系谱的方法之间的混合。它不考虑孟德尔采样，但它允许校正在家庭水平上进行的相关性的异质性，以及调整每个家庭包括半同胞的默认假设。在原产地，原产地和家庭水平的区域，在E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cros2014-谱系重建估计共祖信息</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/cros2014-%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E9%87%8D%E5%BB%BA%E4%BC%B0%E8%AE%A1%E5%85%B1%E7%A5%96%E4%BF%A1%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/cros2014-%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E9%87%8D%E5%BB%BA%E4%BC%B0%E8%AE%A1%E5%85%B1%E7%A5%96%E4%BF%A1%E6%81%AF/</guid>
      <description>Cros D, Sánchez L, Cochard B, et al (2014) Estimation of genealogical coancestry in plant species using a pedigree reconstruction algorithm and application to an oil palm breeding population. Theor Appl Genet 127:981–994. doi: 10.1007/s00122-014-2273-3
 关键信息：通过模拟退火显性谱系重建提供了植物物种中的系谱共生的可靠估计，特别是当自交率低于0.6，使用实际数量的标记。家谱共生信息在植物育种中至关重要，可以估计遗传参数和育种价值。 Fernández和Toro（Mol Ecol 15：1657-1667,2006）从分子数据通过谱系重建估计谱系结构的方法仅限于具有单独性别的物种。在这项研究中，它扩展到植物，允许雌雄同体和单性，可能的自我。此外，还考虑了人口统计历史方面的一些改进。新方法使用模拟和实际数据集验证。模拟表明，30个微卫星的估计精度很高，自交率低于0.6的结果最好。在这些条件下，真实和估计的家谱共生之间的均方根误差（RMSE）很小（ 0.9）和低RMSE（ 0.9）。重建的系谱用于估计有效群体大小**。总而言之，这种方法给出了可靠的系谱结构估计。该策略在软件MOLCOANC 3.0中实现。
介绍 对植物种群中个体之间遗传关系的了解对育种具有重要意义，因为它允许估计遗传参数（遗传和遗传相关性），育种值和有效群体大小。此外，需要这种信息来通过控制全球共同体来减少近亲繁殖和多样性损失的增加。这些值通常从家谱信息获得。然而，植物物种的育种种群的系谱可能完全或至少部分地由于各种原因是未知的。许多植物物种的育种包括不受控制的开放授粉或用花粉混合物控制的聚合，例如进行开放授粉或多交后代测试，如在饲料作物和林木中。缺失的谱系信息也可能是由于存在用于记录谱系的截止日期（即，谱系记录不是从不相关的创始者个体开始）和长育种周期。此外，育种程序包括许多易出错的步骤，包括授粉，种子准备，发芽，种植等。即使对于明确鉴定的亲本之间的受控杂交，也可能发生错误，导致幼虫后代（一个或两个亲本实际上未知）或污染（一些非法的个人在进程中）。这已经报道了很多次，例如在甘蔗（McIntyre和Jackson 2001），油棕（Corley 2005），道格拉斯冷杉和火炬松（Adams等1988）。此外，未知来源的个体可以进入育种群体，例如当来自另一育种程序时。 完全缺少谱系信息，小深度谱系或错误的谱系对育种程序有负面影响，通常是由于遗传参数和育种价值的错误估计。在diallel进程试验中，爱立信（1999）显示，0.5％的树种具有错误的谱系，足以向下偏移加性方差和遗传力估计。 Atkin等人（2009）发现，当在分析中使用更多谱系信息时，加性方差分量和育种值的准确度提高。在多克隆后代测试中，男性父母的未知相对贡献可能是有害的（Kumar等人2007），并且重建雄性亲本增加遗传获得（Doerksen和Herbinger 2010）。此外，假设新进入育种群体的个体与主要种群无关，如果实际存在共同的祖先来源，可能导致错误的管理决策。因此，对于具有对植物物种的繁殖种群的系谱的良好了解具有实质性的兴趣。特别是，这将导致对家谱共生的可靠估计，从而导致更好的育种管理。 Fernández和Toro（2006）提出了一种方法（FT方法），通过构建明确的虚拟谱系来估计当代基因型个体之间的家谱共生。通过模拟退火算法（Kirkpatrick等人，1983），FT找到产生具有相对于实际分子共同体矩阵或任何其他提供的相关性矩阵的最高相关性的家谱共谱矩阵的谱系。换句话说，FT将给定当前群体内的分子coancestries匹配到最可能的兼容系谱。几个参数有助于减少参数解决方案的空间，并找到更接近真正的人类的解决方案，如以前离散代的数量重建，最大数量的公牛和水坝在前几代，如果可用的话，已知的部分的血统。 FT相对于其他方法的优点（参见Blouin 2003; Butler等人2004; Pemberton 2008 for reviews）是其不需要知道基本群体中的真正等位基因频率（即，来自其中的基因型个体派生），并且基底群体中的Hardy-Weinberg和连锁平衡不是必需的。此外，它可以管理个人之间的相关性的任何程度的复杂性，并始终提供一致的关系，导致积极确定的基于谱系的coancestry矩阵。这项研究的目标是首先扩大FT方法的能力，以使其适合植物物种，其次，演示这些新的能力与模拟和真正的植物种群。 FT被开发用于雌雄异株，即具有单独性别的物种，特别是动物。因此，在FT的模拟血统中作为节点的任何虚拟祖先是男性或女性，不能同时存在。因此，自交，这在许多植物物种和它们的繁殖的工具是可能的是不可能的。我们将FT方法扩展到包括单系和雌雄同体，具有自交的可能性（即混合交配，其中一部分后代来自自体受精，剩余部分来自异交），当混合交配是自然重现模式，或者因为这是人为强迫繁殖的目的。具有自交的第一代是用户定义的参数，因此解释了在特定时间进入可以人工进行自体受精的育种程序的自然交叉受精物种的可能性。 FT方法的另一个限制是虚拟群体的大小在世代之间是恒定的。为了考虑人口统计历史的知识，我们使FT能够通过世代考虑可变数量的祖先。从相关创始人开始的可能性也被实施，因为它有助于获得更适合真实数据的解决方案。为了演示新方法的能力（之后的FT *），我们使用来自两个油棕（Elaeis guineensis）繁殖群体的混合交配物种和实际数据的模拟数据。关于模拟数据，我们评估了不同自交率，未知父母百分比和标记数量对方法的准确性的影响，以及偏离Hardy-Weinberg和连锁平衡的理想情况的影响。实际数据涉及Yangambi（非洲）和Deli（亚洲）油棕种群，目前正在进行重要的育种工作。 Yangamb人群用于验证FT *，因为血统是众所周知的创始人个人。对于Deli种群，谱系数据稀少，我们使用这个种群来说明利用FT *进行系谱重建的一个关键应用，通过由Gutiérrez等人开发的方法估计基于谱系的有效群体大小（Ne） 。 （2008,2009）和Cervantes et al。 （2011）。 Ne是油棕中感兴趣的参数，没有可用的估计值。这种物种是“暂时雌雄异育的”，在同一植物上的交替周期中产生雄性和雌性花序，导致同种异体繁殖模式。因此，自然不会发生在自然，但它已经被育种者在其系谱的某一点使用。因此，人为自交事件的程度的推断对于当前的繁殖群体管理是重要的。将重建系谱获得的Ne值与通过Hill（1981）和Waples（2006）方法获得的Ne值进行比较，该方法仅基于链接不平衡和独立于谱系数据。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crossa2010-系谱和标记预测育种值</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/crossa2010-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E5%92%8C%E6%A0%87%E8%AE%B0%E9%A2%84%E6%B5%8B%E8%82%B2%E7%A7%8D%E5%80%BC/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/crossa2010-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E5%92%8C%E6%A0%87%E8%AE%B0%E9%A2%84%E6%B5%8B%E8%82%B2%E7%A7%8D%E5%80%BC/</guid>
      <description>Crossa J, De Los Campos G, Pérez P, et al. 2010. Prediction of genetic values of quantitative traits in plant breeding using pedigree and molecular markers. Genetics, 186(2): 713–724.
 抽象 密集分子标记的可用性使得使用基因组选择（GS）用于植物育种成为可能。然而，实际植物种群中GS的模型评估非常有限。本文评估了使用小麦（Triticum aestivum L.）和玉米（Zea mays）数据的参数和半参数模型的性能，其中在几种环境条件下测量不同的性状。基于广泛的交叉验证的研究结果表明，包括标记信息的模型具有比基于谱系的模型更高的预测能力。在小麦数据集中，相对于谱系模型，由于包含标记的预测能力的提高范围为7.7〜35.7％。玉米数据集观察值与预测值的相关性达到0.79。标记效应的估计在环境条件下是不同的，表明基因型×环境相互作用是遗传变异性的重要组成部分。这些结果表明，植物育种中的GS可能是选择尚未观察到其表型的品系的有效策略。
加性无穷小模型是基于系谱预测遗传值的基础F isher 1918）在植物和动物复杂性状的遗传改良方面发挥了中心作用。动物育种者已经使用这种模型来预测混合模型（最佳线性无偏估计，BLUP）（H enderson 1984）或贝叶斯框架（G ianola和Fernando 1986）中的育种价值。最近，植物育种家并入系谱信息转换成线性混合模型用于预测育种值(Crossa et al. 2006, 2007; Oakey et al. 2006; Burguen ˜o et al. 2007; Piepho et al. 2007).。
数以千计的基因组范围的分子标志物的可用性已使用基因组选择的（GS）的遗传值的预测成为可能（中号euwissen 等人 2001。 ）在植物（例如，乙ernardo和Y ü 2007 ; P iepho 2009 ; Ĵ annink 等人 2010。 ）和动物（Gonzalez-Recio et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doerksen2008-雄性繁殖成功率和系谱错误</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/doerksen2008-%E9%9B%84%E6%80%A7%E7%B9%81%E6%AE%96%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%8E%87%E5%92%8C%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%94%99%E8%AF%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/doerksen2008-%E9%9B%84%E6%80%A7%E7%B9%81%E6%AE%96%E6%88%90%E5%8A%9F%E7%8E%87%E5%92%8C%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%94%99%E8%AF%AF/</guid>
      <description>Doerksen T K, Herbinger C M. 2008. Male reproductive success and pedigree error in red spruce open-pollinated and polycross mating systems. Can. J. Forest Res., 38(7): 1742–1749.
 摘要：开花授粉和多交叉交配系统广泛用于森林遗传育种，从随机交配群体中快速，简单，廉价地生成假定与半同胞（系数r = 0.25）相关的后代。然而，非随机交配，如不平等的雄性生殖成功（RS）或自交，可以增加后代的遗传相关性，因此遗传方差和遗传力被高估。相反，谱系错误将导致加性遗传变异和遗传力被低估。通过使用微卫星（简单序列）的亲子鉴定，在操作性开放授粉和多交叉红云杉（云杉红霉素）后代试验中检测到不平等的雄性生殖成功和三种潜在血统差异（志愿者，不适当的母体身份和外来花粉）重复）DNA标记。讨论了不平等RS和谱系误差对定量遗传参数的潜在影响。亲子鉴定和亲子鉴别分析可用于重建由同胞组成的任何种植园的谱系，候选父母（例如，种子果园成员）可以被鉴定。这提供了用于估计定量遗传参数的传统后代测试的替代方案。
介绍 开放授粉（OP）和多交叉（PMX）（Burdon和Shelbourne 1971）交配系统被广泛用于森林遗传学和育种，以快速，简单和廉价的方式从母树中产生假设与半同胞相关的后代（关系系数r = 0.25）。然而，当交配不随机时，后代的相关性可以高于0.25，因此家族添加遗传变异和遗传力可能被高估（Squillance 1974）。两种类型的非随机交配，差异性男性复制成功（RS）和自交，将使后代在父母不是自交系或相关性时具有&amp;gt; 0.25的平均相关性（Squillance 1974; Sorensen和White 1988）。 挪威云杉（Picea abies（L.）Karst; Schoen and Cheliak 1987; Skroppa and Lindgren 1994; Aronen等，2002），Douglasfir（Pseudotsuga menziesii（Pseudotsuga menziesii （Franco; El-Kassaby和Ritland 1992），辐射松（Pinus radiata D.Tan; Moran和Griffin 1985）和黑云杉（Picea mariana（Mill。）BSP; Rogers和Boyle 1991）。同样地，在白云杉（云杉绿色（Moench）Voss，Schoen和Stewart，1987）和挪威云杉（Xie and Knowles 1992）中的公开授粉的家庭中鉴定出不平等的RS。相反，在火炬松（Pinus taeda L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Doerksen2010-谱系重建对子代测定的影响</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/doerksen2010-%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E9%87%8D%E5%BB%BA%E5%AF%B9%E5%AD%90%E4%BB%A3%E6%B5%8B%E5%AE%9A%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/doerksen2010-%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E9%87%8D%E5%BB%BA%E5%AF%B9%E5%AD%90%E4%BB%A3%E6%B5%8B%E5%AE%9A%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D/</guid>
      <description>Doerksen TK, Herbinger CM (2010) Impact of reconstructed pedigrees on progeny-test breeding values in red spruce. Tree Genet Genomes 6:591–600. doi: 10.1007/s11295-010-0274-1
 摘要 使用混合模型分析通过DNA标记重建的谱系分配聚合物（PMX）和开放授粉（OP）后代测试中的父系，以测试不等男性生殖成功和系谱错误对定量遗传参数的影响。重建的谱系在更大的PMX试验中增加了遗传力。增加的遗传性是由于将谱系添加到谱系本身，而不是通过指定确切的谱系校正雄性繁殖偏倚。删除假设的谱系误差对定量参数没有影响，因为误差的大小太小（PMX）或后代测试太小而不能可靠地检测方差分量（OP）。虽然在向后选择中没有优点，但是在系谱中具有指定父系的后代的增加的加性方差，遗传性和准确性应当允许对具有更大遗传获得的后代的正向选择和对于未来育种决定的完整控制。讨论了具有新遗传信息的一些可能的育种群体结构。
介绍 传统上，森林遗传测试用于对父母进行排序以进行倒退选择。虽然前面的家庭内选择对于复发的人口改善是必要的，但是有一些控制是否应当直接在生产人群中使用前向选择的后代，因为它们的育种价值准确度较低（Ruotsalainen和Lindgren 1998; Burdon和Kumar 2004）。通过增加每个家族测试的同胞数目，克隆测试（Shaw和Hood 1985; Kumar 2006）或使用更有效的统计测试设计（John和Williams 1998），可以增加准确度，但这些必须在实施测试之前应用。或者，使用混合模型方法的定量数据的回溯分析可以通过调整微网站空间变化的记录（Joyce等人，2002）更有效地利用分配给育种程序的有限资源，通过环境相互作用鉴定基因型的因果来源变异（Frensham等人1998）或更好的建模真正的基础谱系结构。 多态性（PMX）和开放授粉（OP）森林遗传试验的后代通常被假定为半同胞相关（关系系数= r = 0.25），但是实际上存在更复杂的谱系作为雄性差异生殖成功（Wheeler等人2006; Doerksen和Herbinger 2008）和育种（Squillace 1974; Sorensen和White 1988）。雄性对系谱的未知贡献可以增加后代的遗传相关性，导致遗传变异和遗传性被过度估计（Squillace 1974）。相反，谱系误差导致加性遗传方差和遗传性被低估（Ericsson 1999）。
在混合模型中处理个体作为随机效应（如最佳线性无偏预测（BLUP））允许对任何一般谱系进行建模，从而考虑个体之间的复杂关系（包括近亲繁殖）（Mrode 2006）。正确地考虑复杂谱系增加了遗传方差的比例，育种值的精确度（BV），从而增加了对轮回选择的选择的可信度（Bromley et al.2000; de Souza et al.2000; Durel et al.1998 ; Klein 1995; White and Hodge 1988）。
在任何谱系中，个体之间的关系系数在分子关系矩阵（NRM）中指定，使用基于谱系记录的递归规则建立。然而，当部分（或全部）谱系未知时，DNA标记可用于重建或推断谱系中缺失的关系（Lambeth等人，2001）。 （Milner et al。2000; Dodds et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El-Dien2016-现实基因组关系矩阵-OP-加性-非加</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/el-dien2016-%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9F%A9%E9%98%B5-op-%E5%8A%A0%E6%80%A7-%E9%9D%9E%E5%8A%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/el-dien2016-%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9F%A9%E9%98%B5-op-%E5%8A%A0%E6%80%A7-%E9%9D%9E%E5%8A%A0/</guid>
      <description>El-Dien OG, et al. (2016) Implementation of the Realized Genomic Relationship Matrix to Open-Pollinated White Spruce Family Testing for Disentangling Additive from Non-additive Genetic Effects. G3&amp;amp; Genes|Genomes|Genetics 6(April):743–753.
 抽象
开放授粉（OP）家族测试结合了最简单的已知后代评估和定量遗传学分析，因为假定候选者的后代代表独立的半同胞家族。遗传参数估计的准确性常常被质疑，因为OP家族中的“半同胞”的假设可能经常被违反。我们比较了基于谱系与基于标记的遗传模型，通过分析2196个白色云杉[ 云杉glauca（Moench）Voss] OP家族的22年高度和30年木材密度，由加拿大魁北克的一个地点生长的1694个个体。假设半同胞，基于谱系的模型仅限于估计加性遗传变异，而这些变异又被严重高估，因为它们由非常小的优势和主要的加和性上位性遗传变异混淆。相比之下，实施的基因组成对实现的关系模型允许添加剂从所有非添加因子通过遗传方差分解解缠结。基于标记的模型产生更现实的狭义遗传估计，并且第一次允许从OP测试估计优势和上位性遗传变异。此外，与家谱模型相比，基因组模型显示更好的预测精度，并且能够预测来自未测试家族的新个体的个体育种值，这是不可能使用基于谱系的模型。显然，使用基于标记的关系方法在估计复杂性状的定量遗传参数中是有效的，即使在简单和浅家谱结构下。
开放授粉（OP）（也称为风花授粉）家族测试是迄今为止最简单和最经济的筛选，评估和排序大量候选亲本树的方法。因此，OP测试将最简单已知的实验设计在谱系测试中结合，因为候选树进入测试作为母亲父母，并且它们的后代被假定为代表独立的半同胞家族。OP测试已经广泛应用于世界各地的几种树种，例如辐射松（Pinus radiata D.Don）（Burdon和Shelbourne 1971），内部云杉[ Picea glauca（Moench）Voss× P. engelmannii Parry ex Engelm。] （Kiss和Yanchuk 1991），道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii（Mirb。）Franco]（El-Kassaby和Sziklai 1982 ; Johnson 1997），西部落叶松（Larix occidentalis Nutt。）（Ratcliffe 等人 2014） （P.sylvestris L.）（Korecky 等人 2013），并且它被认为是全谱测试的前奏（Jayawickrama和Carson 2000）。
从家谱学角度来看，OP测试（即部分谱系）位于“无谱系”来源测试（Callaham 1964）和“全谱系”基于交配设计的后代测试之间，包括所有更高水平的相关性和连接性家庭（Namkoong 等人， 1988）。因此，所有基于OP测试的估计遗传参数（例如，加性遗传方差，遗传力，育种值等）的准确度优于前者，但与后者相比有些受限（但也参见Hallingback和Jansson 2013） 。事实上，由于“半同胞”的假设几乎不能满足（Namkoong 1966 ; Squillace 1974 ; Askew和El-Kassaby 1994），因此对OP家族测试衍生的遗传参数的准确性经常提出疑问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El-Kassaby2010-雌性生殖成功变异</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/el-kassaby2010-%E9%9B%8C%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%AE%96%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%8F%98%E5%BC%82/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/el-kassaby2010-%E9%9B%8C%E6%80%A7%E7%94%9F%E6%AE%96%E6%88%90%E5%8A%9F%E5%8F%98%E5%BC%82/</guid>
      <description>El-Kassaby YA, Funda T, Lai BSK (2010) Female reproductive success variation in a pseudotsuga menziesii seed orchard as revealed by pedigree reconstruction from a bulk seed collection. J Hered 101(2):164–168.   使用来自49个克隆的Pseudotsuga menziesii种子园的801批种子的随机样品研究了雌性繁殖成功对子代的交配系统，基因流和遗传多样性的影响。我们使用微卫星DNA指纹和谱系重建来分配每个种子的母亲和父亲父母和直接估计克隆繁殖成功，自交率和外源花粉种子比例。不像大多数家庭阵列交配系统和基因流研究进行的自然和实验人口，使用相等数量的种子每个母亲的基因型，因此产生无偏的推论只有男性生殖成功，我们使用的随机样本是整个种子的代表作物;因此，为女性和男性生殖成功差异提供了一个独特的机会，得出无偏见的推论。发现自花率和外部花粉源所播种的种子数是女性生育力变化的函数。这种变化对女性有效人口规模也产生了实质性和负面影响。此外，结果提供了令人信服的证据，使用克隆大小作为生育力的代理是有问题的，需要进一步考虑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El-Kassaby2011-BwB</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/el-kassaby2011-bwb/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/el-kassaby2011-bwb/</guid>
      <description>El-Kassaby Y A, Cappa E P, Liewlaksaneeyanawin C, et al. 2011. Breeding without breeding: Is a complete pedigree necessary for efficient breeding? PLoS ONE, 6(10): 1–11.
 抽象 完整的谱系信息是现代育种的先决条件，也是父母和后代选拔和部署决策的排名。 DNA指纹图谱和谱系重建可以代替人工交配，通过允许自然产生的后代进行亲子鉴定。在这里，我们报告了一种称为“育种无育种”（BwB）的育种概念的功效，其规避了人工交配，而将其重点放在随机取样的母体已知但父亲未知的子代的子集中，以描绘其父系亲本。然后，使用完整（全同步：FS）和构建的血统的不完整（半同胞：HS）分析来组合对后代及其父母父母进行排名所需的信息。使用来自15个雌性（种子供体）的风花授粉后代的随机样本，在41个亲本的西部落叶松种群中生长，BwB被评估并与两种常用的测试方法进行比较，这两种测试方法依赖于不完全（母体半同胞，开放（OP）或完整（FS）谱系设计。 BwB产生的结果优于不完全设计的结果，几乎与完整的谱系方法完全相同。综合使用完整和不完整的血统信息，允许评估所有父母，包括母亲和父亲，以及所有后代，结果是单独使用OP或FS方法无法实现。我们还讨论了最佳实验设置，指纹后代的比例，组合的母亲和父亲半同胞家庭的大小，外部基因流动的作用和自交，以及可能的父母的数量用BwB进行实际测试。
介绍 植物育种，包括树木改良，通常遵循经典的循环选择方案，其特征是系统和重复的繁殖，测试和选择周期[1]，[2]。这些计划涉及多个人口（例如基地，育种和部署）以及大量家长和后代，种植在多个地点和年份，并需要大量的监测和维护。选择进一步育种和/或包含在生产种群中的精英基因型通常是根据它们的育种值进行的，从精细配对设计产生的亲属之间的类内相关性确定[3]。随着育种计划的进步，父母数量的增加和家谱重叠，交配设计变得更加复杂，完成所需的时间成为真正的育种计划的限制因素[4]。为了减轻与完整的谱系信息相关的努力，特别是早期的一代测试，森林遗传学家采用了简化的方案，从不需要谱系的方法（例如，被称为原产地测试的自然种群的批量样品[5]到那些不完整的家谱（例如，公开授粉的[6]或多交叉交配[7]）。不完整家系的数据分析通常需要援引和/或接受与被测家庭的遗传构成相关的不可靠假设和涉及的男性父母的数量由于这些假设在实践中不是非常现实，因此所得到的遗传参数及其相关的推论往往是有偏见的，最终导致不同程度的不准确性和低效率[8-10]。
可靠的高度信息的DNA标记，加上复杂的谱系重建方法的发展，增强了它们将不完整血统试验转化为（有效）完整试验的效用，从而消除了与未实现的假设相关的陷阱[11] 。 Lambeth等人[11]将多交叉配对设计的不完整谱系转化为完成适当的定量遗传分析的方法，并对多种物种进行了多次评估[12]璠16]。 El-Kassaby等人[13]和El-Kassaby和Lstibuek [17]利用限制最大似然为基础的“动物模型”[18]分析不平衡和不完整血统数据的能力，以及血统重建（相当于亲子鉴定）介绍“育种育种（BwB）”的概念。“BwB的基本思想是将后代的使用与不完整的谱系信息（一次完全公开授粉的测试）结合，并将其与一个完整的谱系信息，构建亲本和后代育种价值，从而将后向，前向和组合选择纳入有效的育种框架[13]，[17]。大多数DNA指纹图谱都是针对少数已知母体父母（种子捐赠者）的子女的子集，以便在重新组合父亲半同胞后产生有关整个人群（母亲和父母父母以及后代）的信息家系从系统重建的指纹子集。血统重建允许通过他们共享的后代连接整个亲代人群（抽样或不抽样），从而允许实施经典的定量遗传学分析[18]。
在这里，我们实验证明了效用，遗传参数估计的精度提高，*预测育种价值的准确性提高**，因此“无育种育种”概念的有效性，使用来自41位父母中的15名在西方的公开授粉的后代落叶松（Larix occidentalis Nutt。）“繁殖种群”。我们将不完全（半同胞：HS）+完全（全同胞：FS）分析的结果与不完整和完整的谱系设计的表现进行比较。最后，我们说明了成功实施BwB所需的最佳实验努力，并讨论了外部基因流动，测试人群扩展（即测试父母的数量）等因素的作用以及全同胞的大小家族需要精确的遗传参数确定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El-Kassaby2015-提高BWB的效率</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/el-kassaby2015-%E6%8F%90%E9%AB%98bwb%E7%9A%84%E6%95%88%E7%8E%87/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/el-kassaby2015-%E6%8F%90%E9%AB%98bwb%E7%9A%84%E6%95%88%E7%8E%87/</guid>
      <description>El-Kassaby YA, Funda T, Liewlaksaneeyanawin C (2015) Increasing Breeding without Breeding (BwB) efficiency: Full-vs. partial-pedigree reconstruction in Lodgepole pine. SOJ Genet Sci 2(April):1–6.   使用两种抽样方法研究亲子分配在组装用于育种的结构谱系中的优点;即使用核和叶绿体微卫星标记从具有已知亲本（N = 74）的开放授粉的lodgepole松实验群体中收集的家族阵列（已知的母体亲本）和随机后代（未知的母体和父亲亲本）。对代表家族阵列（n = 619）和随机后代（n = 635）的等效样品大小的后代进行基因分型，并分别进行部分和完全系谱重建。完全系谱重建组装的实际上更大数量的全同胞家庭比部分（446对268）和有趣的是两种方法检测到等量的外部基因流向实验人口。随机后代在产生更多全同胞家族中的随机后代的优越性归因于其更好的父母群体的代表性，因为随机抽样包括来自大多数亲本的后代与亲本有限家族阵列相比。由于观察到的优点，完全系谱重建可以用作常规育种程序中通常需要的用于开发遗传参数估计所需的结构化谱系的育种阶段的替代。
##引言 林木育种是一个长期的努力，经常采用轮回选择方案[1]，数百家长通过在广泛的地理区域（称为繁殖区）[2]种植的几千个后代的表现进行严格测试。用于正向选择的亲本排序通常基于后代的性能，随后为新一轮育种（交配，测试和选择）或建立生产种群（aka，种子园）选择精英基因型， [3]。育种和测试是树木育种的最昂贵和最耗时的方面。育种是根据已建立的交配设计之一完成的：结构化;系谱（半和全同胞家系）需要的遗传参数（例如，性状遗传和相关性，父母和后代的育种值）估计[4 ]。结构化血统的创造是一个细致的工作，需要非常小心，往往需要多年完成，由于大量的父母和所需的大量的十字架。育种阶段的完成通常由于育种亲本的生育力和物候差异而延迟[5]。所得到的后代的真实性影响所产生的遗传参数的准确性，并最终影响所获得的遗传增益;不幸的是，这个过程永远不会出错[6,7]。
林木育种者试图通过使用风/自由授粉的家庭[8,9]来简化育种，并且经常将他们作为半同胞家庭处理，因为母亲父母是已知的，并且假定后代是由大量雄性捐助者然而，在这些：半同胞家庭中拥有全同胞或自我的可能性很高。因此，将风/自花授粉家族作为半同胞处理导致过度充气的加性遗传方差估计，随后育种值和遗传力，导致父母（种子供体）的不准确等级[10-12]。可靠的，信息丰富的分子标记结合亲子分配方法[13]创造了一个机会，可以有效地消除树育种的育种阶段。 Lambeth，et al。 [14]是第一个利用这种发展和使用父亲转让解开父亲父母在polymix育种框架。这种方法进一步扩展和：没有育种的育种;概念发展[15-18]，并提供了一个可行的选择育种阶段避免树种育种计划。 在这里我们测试两个结构化血统组装的抽样方法;即部分和全谱重建使用相等的样本大小从74父母lodgepole松树父母人口。部分和全谱重建由家族阵列（从亲本种子供体的子集产生的个体）和随机抽样（从代表整个亲本种群的繁殖产量的幼苗群体中抽取的个体）表示。谱系重建基于使用基因组和叶绿体DNA微卫星标记。
讨论 林木育种者利用交配设计来创建：结构化的谱系，用于估计优良基因型鉴定所需的遗传参数，以及它们对育种或种子生产（种子园）的选择[2]。树育种程序通常拥有大量的父母，因此，不管使用哪种交配设计;需要大量的受控交叉。受控杂交本身的物理任务常常受到亲本繁殖力和繁殖物候变化的阻碍，因此在大多数情况下，这个阶段完成需要多年，甚至在完成后，错误的亲本真实性也是常见的[6,7]。部分或完全避免对结构化谱系形成使用受控杂交将是树育种计划的有利发展。 DNA指纹图谱和系谱重建的组合使用提供了绕过育种阶段的机会，并且：可以组装结构化谱系来进行定量遗传学分析。应当指出，来自系谱重建的所得结构化谱系经常是不平衡的，有利于更多的子代父母，并且极大地受到来自外部不期望来源（即，浪费的基因分型努力）的基因流程的影响（图1和图2）。然而，利用定量遗传学·算法如ASReml [26]及其多功能性来处理非常大，多代，和静态和遗传上不平衡的数据集使得这些分析变得可行，并且具有平衡谱系或统计设计的限制变得不必要。 El-Kassaby等人清楚地证明了这一点。 [16]提出了一个不平衡结构血统的分析，包括不同样本量的全同胞和半同胞家庭的混合物。在分析中包括半同胞家族提供了这样的情况，其中来自已知母亲但未知父亲（即，由基因流发出的那些）的后代可以有效地用于增加估计的遗传参数的精度，因此概念：浪费;指纹识别努力得到纠正。 从图1和图2可以看出系谱重建的部分或全部重要性的优点。如果使用断开的diallel交配设计来为本研究中使用的74个亲本创建杂交，则需要至少12个6个亲本的diallel单位并将创建总共180个十字。系列阵列和随机抽样分别产生了268和446个十字，超过了断开的diallel交配设计，而没有做一个单一的交叉。所得到的十字架提供了比来自不连接的拨号配合设计的更多的配合组合，因此消除了这种设计的采样注意事项，其中十字限制在拨盘单元内而不在十字架单元内。应当指出，单独的核SSR标记的使用足以构建部分系谱重建中得到的杂交，因为后代是从已知的母体亲本收集的，因此亲本的推断限于父系组分。另一方面，大批种子样品中父本亲本的身份需要补充一组额外的单亲遗传标记，因此使用cpDNA标记分离具有相似核基因型的雄性[27-29]。 谱系重建已广泛用于评估雄性和雌性生育力变化以及种子果园种群中的自交和基因流速[22,30-34]。使用谱系重建作为育种的平台首先由El-Kassaby等人提出。 [15]，其理论基础由El-Kassaby和Lstib？rek [34]使用道格拉斯 - 冷杉回顾性研究进行了说明，并进一步证明了使用组合全同胞和组合的全同胞检测和选择精英基因型的途径来自西部落叶松实验种群的风传播的半同胞家系[16]。然而，应该指出，Lambeth等人的工作[14]的启发，因为它表明了家谱重建的力量，确定通过多交配交配设计产生的杂交的男性父母（花粉由几个男性父母的混合物组成，因此亲缘关系是未知的，并且得到的家庭被认为是半同胞）并因此将一组半同胞转换为全同胞家族。谱系重建作为对育种的辅助已经获得了动力，并且已经记录了对桉树[35]，松属[36]，北方冬青[37]和云杉[38]的一些回顾性研究。总之，基于目前的研究结果，我们建议使用完全谱系重建使用具有未知父亲和母亲亲子关系的个体，以使群体成员中的自然存在的杂交的后组合，导致交配设计的创建否则只能通过具有极高成本和劳动力的受控授粉才能实现的程度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frentiu2008-无谱系动物模型-基于分子标记构建谱系</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/frentiu2008-%E6%97%A0%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%A8%A1%E5%9E%8B-%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E5%88%86%E5%AD%90%E6%A0%87%E8%AE%B0%E6%9E%84%E5%BB%BA%E8%B0%B1%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/frentiu2008-%E6%97%A0%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%A8%A1%E5%9E%8B-%E5%9F%BA%E4%BA%8E%E5%88%86%E5%AD%90%E6%A0%87%E8%AE%B0%E6%9E%84%E5%BB%BA%E8%B0%B1%E7%B3%BB/</guid>
      <description>Frentiu FD, et al. (2008) Pedigree-free animal models: the relatedness matrix reloaded. Proc Biol Sci / R Soc 275(1635):639–647.   动物模型通常需要已知的遗传家谱来估计定量遗传参数。在这里我们测试动物模型是否可以基于完全源自分子标记数据的相关性的估计。我们的案例研究是野生鸟类的形态，我们报告的遗传方差协方差矩阵（G）六个形态特征的使用三种方法：传统的动物模型;基于分子标记的方法基于Ritland成对回归法估计遗传率;以及使用布置在关联矩阵（R）中的分子系谱来替代动物模型中的谱系的新方法。使用传统的动物模型，我们发现所有六个性状和积极的遗传协方差性状的重大遗传变异。成对回归方法没有返回该群体中定量遗传参数的可靠估计，遗传方差和协方差的估计通常非常小或为负。相比之下，我们发现使用无血统动物模型的混合证据。与成对回归方法类似，当使用基于分子谱的全秩R矩阵时，无系谱方法表现不佳。然而，当我们降低R矩阵的维数以便最大化信噪比时，性能显着改善。使用降序R矩阵产生的遗传方差的估计更接近那些从传统模型。然而，这种方法在估计协方差方面不太可靠，通常估计为负值。总之，这些结果表明无血统动物模型可以恢复定量遗传信息，虽然信号仍然相对较弱。仍然需要确定这个问题是否可以通过使用更强大的电池分子标记和改进的家谱重建方法来克服。
##1.引言 动物模型对野生种群的应用有可能彻底改变我们对自然环境中进化遗传学的理解（Kruuk 2004）。这是因为在最广泛的意义上，动物模型是简单的基于个体的混合模型，使用已知的谱系来估计个体之间的相关性，从而估计一定范围的定量遗传参数（Lynch＆Walsh 1998）。动物模型为研究野生种群提供这样的前景的关键原因是，这种方法可以使用天然谱系在自然条件下提取定量遗传信息。相比之下，大多数定量遗传技术需要育种实验，因此主要限于实验室或农业研究（Falconer＆Mackay 1996）。动物模型现已应用于许多人群，以解决各种问题，如健康遗传（Kruuk等人，2000），进化停滞（MerilaĄL等人2001; Kruuk等人2002），性选择和着色Hadfield＆Owens 2006; Hadfield等人2006,2007），条件依赖（Gleeson等人2005），亲本关怀（MacColl＆Hatchwell 2003），收获的遗传后果（Coltman等人2003）和进化反应气候变化（Brommer et al。2005）。然而，对动物模型方法的这种广泛关注导致认识到对已知谱系的需要本身是一种限制。使用动物模型到目前为止的大多数研究关注的是已经成为长期项目主题的人群（Kruuk et al.2000,2001,2002;MerilaĄL＆Sheldon 2000;MerilaĄLet al.2001; Coltman et al。 2003; Garant等人2004,2005; McCleery等人2004; Charmantier等人2006a，b）。对于个体交配和繁殖模式的长期信息的需要限制了可以使用动物模型的群体的范围和类型*。克服这种限制的一种方法是使用分子标记数据来估计群体中个体之间的遗传关系，然后使用所得的相关性矩阵代替已知的谱系来构建动物模型（Lynch＆Walsh 1998; Garant＆ Kruuk 2005; Rodr ?sguez-Ramilo等人2007）。这种方法可以允许动物模型框架扩展到任何人口，有可能基于分子标记数据获得可靠的相关性估计（Moore＆Kukuk 2002），这将大大扩展潜在应用范围，如果该方法被证明稳健。然而，这种方法尚未在任何人口中得到充分实施。因此，本研究的总体目的是测试动物模型是否确实可以基于完全源于分子标记数据的相关性的估计。
使用来自分子标记数据的相关性估计来估计定量遗传参数的想法已经被许多工作者研究（Mousseau等人1998; Thomas＆Hill 2000; Thomas等人2000; Thomas 2005）特别是由Ritland开发的（1996,2000a，b; Ritland＆Ritland 1996）。虽然RitlandĄŚs方法在概念上类似于我们在这里讨论的无血统动物模型，但两者之间存在主要差异。其中最重要的是RitlandĄSs方法基于对遗传相关性的成对估计的表型相似性的回归成对估计（Ritland 1996）。这种方法的局限性包括由于相关性估计的非独立性而导致的估计显着性的困难，并且力矩相关性测量方法不提供在整个人群内部一致的估计。相比之下，我们在这里探讨的无血统动物模型方法是基于肯定的相关性矩阵（即多个个体之间的相关性是一致的），并且允许动物模型的全部功能（和方便性）应用于估计定量遗传参数。我们将无血统动物模型应用于在澳大利亚大堡礁上的小珊瑚礁Heron岛上的自由生活的摩羯座（Zosterops lateralis chlorocephalus）的例子。这个研究人群非常适合我们的需要，因为我们可以从行为信息构建已知的谱系（Kikkawa＆Wilson 1983; Robertson et al。2001），我们以前用来估计遗传力和遗传相关性的一系列形态性状基于谱系的动物模型（Frentiu et al。2007）。此外，我们有一个数据集，包括在交叉培育实验中使用的个人（Frentiu等人2007），最大限度地减少了共享基因的影响被共享环境的影响膨胀的程度。最后，这种鸟类群体的形态学的定量遗传基础是内在的兴趣，因为它是一个异常大的岛屿种族的例子，显示了岛屿雀形目鸟类的特征模式（Clegg＆Owens 2002），演化到大约40％ （Clegg等人2002a，b; Robinson-Wolrath＆Owens 2003; Scott等人2003; Frentiu等人2007）中大于其大陆对应物。研究的具体目的是：（i）开发一系列多态分子标记，并确定它们是否能够区分近亲（完全兄弟）和无关个体，（ii）估计六个形态性状的定量遗传参数，使用RitlandĄŚs成对回归方法，并将这些与基于谱系的传统动物模型的估计进行比较，（iii）使用分子谱系开发无系谱动物模型，（iv）确定无谱系与传统动物模型的有效性在估计定量遗传参数，和（v）探索增加分子谱系方法的力量的方法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gaspar2009-分子标记估计遗传参数</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/gaspar2009-%E5%88%86%E5%AD%90%E6%A0%87%E8%AE%B0%E4%BC%B0%E8%AE%A1%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/gaspar2009-%E5%88%86%E5%AD%90%E6%A0%87%E8%AE%B0%E4%BC%B0%E8%AE%A1%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</guid>
      <description>Gaspar MJJ, De-Lucas AI, Alía R, et al (2009) Use of molecular markers for estimating breeding parameters: A case study in a Pinus pinaster Ait. progeny trial. Tree Genet Genomes 5:609–616. doi: 10.1007/s11295-009-0213-1
 遗传改良计划的管理基于遗传参数及其关系的知识以确定遗传增益。对于有效的子代测试方案和用于估计任何数量性状的加性方差分量，需要知道共祖系数（θ）。当使用开放授粉的家庭时，大多数作者认为幼苗是半同胞关系，但这并不总是真实的。我们的目的是估计存在于海松中的家族的共同系数的平均值。 （海洋或群松）后代试验，来源于在克隆种子园中收集的种子，并研究如何偏离θ= 0.125的标准假设影响遗传力估计。五个高度多态性微卫星标记在来自子代试验的五个家族的子样本的125个后代中得分。在这个后代试验中存在的家族的共同系数的平均值为0.130。未调节的和调整的遗传力估计之间的差异在木密度（分别为0.609和0.586）比直径（分别为0.166和0.154）更明显。我们的结论是，在试验中，遗传性估计中由于包括全同胞的相关误差，当假设开放授粉同胞之间的标准系数为0.250时，其低，并且该结果相对于数量是鲁棒的的家庭抽样，给定无差别的估计的同胞家庭中后代的平均关系。
松属pinaster Ait。 （海洋或群松）是西南欧洲的一个重要商业物种。在葡萄牙，P。pinaster是最重要的本地物种之一，覆盖1Mha，它是纸浆和造纸工业的长纤维的唯一来源，并且是固体锯材行业的主要来源。从1980年代初开始，正在为这个物种开发树木改良计划，基于选择的加树，建立第一代种子园和开放传粉后代测试（Aguiar et al。2003），目的是增加体积每公顷和茎形式的质量。后代测试允许估计遗传参数并提供关于物种响应选择的能力的信息，并且因此通知该物种的部署策略（Zobel和Talbert 1984）。
　为了估计遗传方差分量，有必要在所测试的个体之间建立关系结构（Falconer和Mackay 1996; Lynch和Walsh 1997）。我们关注二倍体个体的相关性或关系系数（r）的传统群体遗传定义，这是公司系数（θ）的两倍（Lynch和Walsh 1997; Wright 1976）。由于容易的操作管理和简单的计算（Borralho，1994），特别是在第一代育种计划或在自然种群中收集种子的生态研究中，开放授粉家族经常用于林木后代试验。风花授粉家族成员之间的遗传相关性通常假定在数学上等于半同胞之间的协方差，等于0.25（Falconer和Mackay 1996）。这包括假设家庭是真正的半同胞家庭，即收集后代的雌性树是不相关的，杂交是基于高有效数量的无关的雄性，并且没有自体受精（Borralho 1994）。然而，由于父母之间的不相关性，花粉的非临界贡献或自交后代的发生，这些假设通常不被满足（Borralho 1994; Hansen和Kjaer 2006）。这种不符合假设的情况也意味着，当家庭包括一部分全同胞的家庭差异组成部分被非加性效应夸大。随机交配和panmitic平衡假设对于自然种群和在许多情况下对种子园来说通常是不现实的（El-Kassaby和Ritland 1986）。例如，针叶树中的几个研究已经证明，不是种子果园（SO）内的所有克隆对下一代产生相同的贡献（Goto等人2002; Hansen和Kjaer 2006; Moriguchi等人2005; Plomion等人。2001）。在这些条件下，使用r = 0.25将导致加性遗传方差的有偏估计（Squillace 1974）。根据Askew和El-Kassaby（1994），任何取决于风花授粉后代估计遗传参数的测试程序都必须谨慎地评估决定后代之间关系的因素。在育种计划中使用分子标记技术进行亲本分析可以提供关于共同系数的这些不确定性的解，因为它们提供了推断个体之间的关系结构的平均值（Blouin 2003; Lynch和Ritland 1999）。用于获得相关性的精确估计的一些优选的遗传标记是来自核或叶绿体基因组的微卫星标记（Gerber等人2000; Moriguchi等人2005），因为它们通常在每个基因座上显示许多等位基因（Lynch和Ritland 1999），并且是共显性的（Hardy 2003）。在松树中，叶绿体微卫星是单倍体和父系遗传。因为它们不重组，所以可以将多个叶绿体片段组合在单倍型中，从而提供理想用于花粉流研究的父本标记，因为它们允许直接鉴定父本配子（Plomion等人2001; Robledo-Arnuncio等人2004）这项工作是估计存在于源自在克隆种子园（CSO）中收集的种子的后代试验中的家系的共同系数（θ）的平均值，并研究以什么方式偏离θ= 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gauzere-2016-部分分型-估计-遗传和母本决定因子-适应性性状-山楂</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/gauzere-2016-%E9%83%A8%E5%88%86%E5%88%86%E5%9E%8B-%E4%BC%B0%E8%AE%A1-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%92%8C%E6%AF%8D%E6%9C%AC%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%9B%A0%E5%AD%90-%E9%80%82%E5%BA%94%E6%80%A7%E6%80%A7%E7%8A%B6-%E5%B1%B1%E6%A5%82/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/gauzere-2016-%E9%83%A8%E5%88%86%E5%88%86%E5%9E%8B-%E4%BC%B0%E8%AE%A1-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%92%8C%E6%AF%8D%E6%9C%AC%E5%86%B3%E5%AE%9A%E5%9B%A0%E5%AD%90-%E9%80%82%E5%BA%94%E6%80%A7%E6%80%A7%E7%8A%B6-%E5%B1%B1%E6%A5%82/</guid>
      <description>Gauzere J, Klein EK, Brendel O, Davi H, Oddou-Muratorio S. Using partial genotyping to estimate the genetic and maternal determinants of adaptive traits in a progeny trial of Fagus sylvatica. Tree Genet. Genomes [Internet]. Tree Genetics &amp;amp; Genomes; 2016;12:115. Available from: http://link.springer.com/10.1007/s11295-016-1062-3   了解表型变异的决定因素对于评估性状在不断变化的环境中进化的能力至关重要。在树木中，表型方差的遗传成分最常根据母亲后代测试进行估计。然而，缺乏关于父亲关系的知识妨碍了加性遗传和母体效应的准确估计。在这里，我们调查如何不同的方法包含父亲相关性允许估计遗传力和适应性性状的天然群体中的山楂的母亲决定因素，呈现非随机交配。在苗圃中的60个母体家庭中测量了12个潜在的适应性功能性状。我们在13个微卫星标记基因分型子代和所有潜在的繁殖成年个体，以推断父系关系，并估计母系之间和之间的平均相关性。然后将这种相关性信息用于家族和动物模型中以评估表型方差的组分。所有研究的性状表现出显着的遗传变异和中度遗传。母体效应检测直径增量，茎体积和芽爆发。家庭和动物模型的比较表明，不平衡的交配系统导致在后代试验中只有轻微的偏离母亲家庭假设。然而，忽视显着的母体效应导致对遗传力的高估。总的来说，我们强调了使用多态分子标记来准确分析树兄弟设计的相关性模式分析的有用性。
监测适应遗传多样性对于评估自然种群的短期进化潜力至关重要，并提供相关的保护或管理指南（Hansen et al。2012; Lef`evre et al。2014）。在群体的进化潜能的代理中，加性遗传方差（VA）测量直接可用于选择的性状变异。通常，VA通过总表型方差（VP）进行标准化，以得到在性状，群体和物种之间可比较的进化参数，称为遗传力（h2; Falconer和MacKay 1996）。评估由于环境或遗传效应对关键功能性状的表型方差的比例对于通知机械和物种分布模型（Benito Garzon et al。2011; Oneyetal。2013）以及更一般地，性状数据库也具有重要意义。然而，对于树种，我们关于功能性性状变异的决定因素的知识仍然有限（例如，起源测试长期以来主要集中在具有农业价值的性状：生长，木材质量性状）。值得注意的是，虽然母体对幼苗性状表达的影响经常报道（主要是通过植物中的种子质量; Roach和Wulff 1987，Johnsen等人1995和Brousseau等人2013），但这些影响对表型决定性的相对重要性很少量化。然而，这种环境母体决定论可以在自然群体在不断变化的环境中的短期进化反应中发挥关键作用（作为塑料反应的替代; Kuijper和Hoyle 2015）。 虽然对动物自然种群的研究强调了利用异质关系关系来研究复杂性状决定论（例如优势或母体效应; Kruuk和Hadfield 2007）的兴趣，但是异质关联性仍然通常被视为植物螺杆 - ies。事实上，树木定量遗传学的经典方法包括抽样开放授粉（OP）家族和使用所谓的家庭模型，这依赖于同质相关性关系的假设（即家庭只由一半sibs，HS或全同胞，FS; Gauzere等人2013b）。这种经典的混合效应模型框架阻止了对母体或非加性参数的简单和准确的估计。在这种情况下，分离VA与其他变量组分的正确方法是使用（i）双亲交叉设计为交配可以容易控制的物种（例如Hodge等人1996在桉树物种）或）种子特征（例如每个家族的平均种子重量）或母本栖息地描述作为定量遗传模型中的协变量（Scotti等人2010; Brousseau等人2013）。然而，后一种方法（ii）不允许评估由环境母体效应解释的表型方差的实际比例。除了难以估计产妇或非加性方差分量，离开家庭假设也可能损害VA和h2的准确估计。在几个种子园试验中证明有效性是有效的（Hodge等人1996; Gaspar等人。 2009; Hansen和Nielsen 2010），其在树木自然种群中的相关性是有问题的。事实上，由于有限的基因流或开花不同步，混合交配系统（自交和异交）和不等的繁殖力（在Gauzere等人2013b中列出的离群），已知树自然群体呈现分类交配。预期在自然群体中产生的不可忽略的隐性遗传结构导致对VA和h2的过度估计（个体比HS更关联; Gaspar等人2009，Scotti等人2010，Gauzere等人2013b）和强烈影响群体适应潜力。将这些差异考虑到定量遗传估计中的最广泛使用的方法之一是根据家族中的平均相对度系数（ρw）来调整家族模型估计值，期望从关于物种的主题系统的经验知识Squillace 1974; Gauzere et al。2013b）。 非模型物种的多态性分子标记（如微卫星标记）的容易开发现在提供了改进在定量遗传模型中使用的相关性信息的机会。分子标记可以用于通过亲本分析或谱系重建重建系谱关系方法（Marshall等人1998; Fernandez和Toro 2006），或估计遗传相关性系数（例如Loiselle等人1995）。相关性信息然后可以通知基于个体的混合模型，称为“动物”模型（Henderson 1984）。在后代试验中，亲缘关系估计也可以容易地用于分析花粉池结构和估计交配系统参数（例如自交率，雄性生殖成功; Hansen和Nielsen 2010，Vidal等人2015）。然而，群体和定量遗传研究往往是分离的，而群体遗传分析可以提供信息：（i）在估计VA和h2中可能遇到的与HS假设的潜在偏离，以及（ii）进化潜力的群体。尽管这些最近的进展，野生的定量遗传研究在动物中比在植物物种中更发达。事实上，整个后代试验的基因分型及其潜在的亲代表示植物定量遗传学的强烈的实验限制（因为大规模试验和人口规模和高移民率; Stinchcombe 2014）。然而，很少有研究调查了增加基因分型努力的成本效益比，以获得方差或育种价值估计的准确性（但见El-Kassaby等人2011）。最近，Gauzere et al。 （2016）表明，在几个多态性标记的子代试验中，每个家族的子代的子集的基因分型允许在存在来自HSassumptions的共抑制时在VA和h2上减少偏差。本研究提出通过构建杂交相关矩阵优化基因型信息的使用，包括基因型后代的重建的成对系谱关系和非基因型后代的基于平均基于标记的相关系数。本研究的目的是第一次应用这个新方法在一个真实的数据集。山楂树sylvatica L是其中一个主要林木种类在欧洲。尽管它的生态和经济重要性，我们对其特征变异的决定因素的了解仍然有限（但见Kramer 2004，Bontemps等人2016）。 F.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grattapaglia2004-亲子鉴定-ssr</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/grattapaglia2004-%E4%BA%B2%E5%AD%90%E9%89%B4%E5%AE%9A-ssr/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/grattapaglia2004-%E4%BA%B2%E5%AD%90%E9%89%B4%E5%AE%9A-ssr/</guid>
      <description>Grattapaglia D, Ribeiro VJ, Rezende GDSP (2004) Retrospective selection of elite parent trees using paternity testing with microsatellite markers: An alternative short term breeding tactic for Eucalyptus. Theor Appl Genet 109(1):192–199.   驱动老林木种子园的修改的常规方法是建立涉及每个亲本树的后代试验，然后通过估计其一般和特异性组合能力（GCA和SCA）来评估其对后代的性能的贡献。在这项工作中，我们成功应用替代父选择策略基于父亲测试的优越后代来自杂交种子果园建立与单个桉树种子父母和六个桉草花粉父母。使用一组14个微卫星标记物进行256个后代个体的亲本测试，包括选择的树的两个独立样品和一个对照未选择的样品，全部来自巴西东部的6年龄森林。通过顺序亲子排除程序对所有后代个体进行亲子鉴定。只有当后代树中的强制性父本等位基因不存在于所谓的亲本树中至少四个独立标记以避免由于突变或无效等位基因造成的错误排除时，才宣布排除。在进行生育检查以鉴定种子混合物和自交个体后，亲子鉴定显示，大约29％的后代是由果园外的花粉父母播种的。在所选样品中没有发现自交后代。发现三个花粉亲本基本上已经选择了所选和未选择的后代个体的样品中的所有后代。这三个父母中的一个比未选择的子代播放显着更多的选择的子代（在Fisher精确检验中P &amp;lt;或= 0.0002）。基于这些结果，低生殖成功的父母从果园中挑选出来，并采用管理程序以最小化外部花粉污染。在选择父母和振兴果园之前和之后从果园生产的种子的林分之间观察到了年平均增长的显着差异（P &amp;lt;0.01）。根据在2-4年龄的森林林中测量的父母的选择获得体积生长的平均实现的增益为24.3％。本文提出的标记辅助的树育种策略有效地鉴定种子果园中的顶部亲本，并导致改良的种子品种。它应适用于快速提高种子园的产出质量，特别是当育种者面临改良种子的紧急需求时。
##介绍 桉树是世界上种植最广泛的硬木树。2000年的估计（粮农组织2000年）指出，桉树种植面积全球超过1780万公顷，印度是最大的种植园，有800万公顷 - 主要是广泛的低生产率种植园，其次是巴西，其中有300万公顷集约耕种的工业森林无性系种植园达到每年45-60 m3 / ha的平均产量（Mora和Garcia 2000）。由桉树和桉树组成的精英杂交克隆被纤维素和造纸工业广泛使用，因为其木材质量，快速生长和高体积产量（Bertolucci等人，1995）。在巴西，桉树遗传改良计划在20世纪70年代初开始。育种计划的主要目的是将最适应的物种与现有环境条件相匹配，并提供足够的合理遗传质量的植物种群（Brune和Zobel 1981）。在可获得的来源/后代试验的初步结果的基础上建立几个大桉，桉草和桉树种子果园。此外，由于早期观察生长的杂交优势加上对由桉树隐孢子虫（Bru-ur）Hodges，大桉的杂种种子园引起的桉树溃疡的抗性？也产生所谓的Urograndis种子品种（Campinhos 1980; Vigneron 1991; Eldridge et al.1993）。
这些自花授粉的种子园通常涉及一个或几个自不相容或雄性不育的巨桉树作为女性父母和许多选择的桉树作为男性父母，以确保足够的花粉压力（Bertolucci et al。 1995）。精子树的克隆繁殖在20世纪80年代开始，然后是最初的育种/测试/选择努力。这种新技术涉及通过根茎切片通过营养繁殖建立真正的无性系，通过大规模开发和应用，从而提供显着的生产力和均匀性增益（Campinhos 1980; Brand oo et al。1984），随后减少了在建立新森林方面对幼苗的需求。然而，最近工业对木材需求的增加迫使森林公司迅速扩大种植面积，并与农民建立伙伴关系计划。完成这一直接挑战的唯一方法是使用来自第一代育种果园的种子来补充生根的插条。因此，通过建立具有高一般性和特异性结合能力的树（分别为GCA和SCA）的新果园和通过重组旧果树，改进的种子品种的开发在当前育种计划的背景下再次变得必要。驱动旧种子园中的修饰的常规方法是建立后代试验，以通过SCA估计评价亲本对其后代的表现的贡献。这种方法需要很长时间来实现其目的（Namkoong等人1988）。通过标记辅助育种策略可以获得估计种子果园的亲本树的优势的另一种方法：在来自果园的开放授粉种子建立的林场中进行优良后代树的基于DNA的亲子鉴定试验。显示较低频率的优良后代的亲本可以从果园中挑选出来，从而进行向后选择，其将导致仅包含较高GCA和SCA的树的改良的种子品种（Ribeiro等人1998; Grattapaglia 2000）。一个类似的方法，称为PMX / WPA（与亲本分析的多聚体育种）被评价为杉木育种计划中全同胞交叉的替代解决方案（Lambeth等人，2001）。正如这些作者所指出的，虽然PMX育种很容易，提供了良好的育种价值估计，并允许测试更多的亲本组合，谱系控制丢失。代替对每个杂交使用单个花粉，Lambeth等人提出的概念（2001）使用PMX育种涉及许多男性父母，然后用微卫星对子代进行亲子分析，从而允许完全谱系控制。与人类（Hammond等人，1994）和家畜（Glowatzki-Mullis等人，1995）的情况类似，高度的多等位性和明显和简单的共显性孟德尔遗传微卫星提供了一个非常强大的系统用于在亲本测试中桉树个体的独特鉴定，特别是当个体预期相关时（Brondani等人1998）。在这里报告的研究中，我们应用标记辅助育种策略到老大豆？具体目的是验证六个雄性亲本的差异生殖成功，并且可能鉴定具有更高SCA的那些具有母本树的那些，以开发改良的种子品种。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grattapaglia2014-ssr在火炬松无性系种子园中系谱重建中的表现</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/grattapaglia2014-ssr%E5%9C%A8%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE%E6%97%A0%E6%80%A7%E7%B3%BB%E7%A7%8D%E5%AD%90%E5%9B%AD%E4%B8%AD%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%A1%A8%E7%8E%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/grattapaglia2014-ssr%E5%9C%A8%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE%E6%97%A0%E6%80%A7%E7%B3%BB%E7%A7%8D%E5%AD%90%E5%9B%AD%E4%B8%AD%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%A1%A8%E7%8E%B0/</guid>
      <description>Grattapaglia D, do Amaral Diener PS, dos Santos GA (2014) Performance of microsatellites for parentage assignment following mass controlled pollination in a clonal seed orchard of loblolly pine (Pinus taeda L.). Tree Genet Genomes 10:1631–1643. doi: 10.1007/s11295-014-0784-3
 用于在火炬松（Pinus taeda L.）的克隆种子园中进行质量受控授粉后的亲本分配的微卫星的性能 大量控制授粉（MCP），涉及大量应用花粉在物理隔离的雌性生殖器官上，已成为用于商业生产遗传改良种子的受控授粉的较低成本替代物。然而，很少有研究检查操作MCP的功效，迄今为止尚未在火炬松进行这样的评估。 MCP的成功通过基于微卫星的调查，在2005年和2006年在巴西的克隆种子园中，在随后两轮MCP中产生的19个家族中的一组300头a尾的实现的对预期亲本的实现与预期亲本的评估。当使用九个或十个标记时，对于单亲和亲本对测试，从实际测试中理论上和实现的亲本排除的多基因座组合概率&amp;gt; 99％。在最大可能性框架下进行的父母分配显示MCP在2006年（84％）的成功率显着更高，随后采用技术改进以最小化花粉污染和最大限度地提高雄性繁殖成功，尽管在正确的产妇和完全亲本中观察到显着的变异性个人家庭。观察到的意想不到的亲本模式表明，这种变异性可能是由于在杂交中使用的亲本的克隆分株的错误标记，其影响了产妇和亲子。如果最终提供花粉和雌性strobili的克隆植物的身份不准确，显示DNA标记审核和克隆种子园中所有分株的身份校正应该是标准实践，防止花粉污染不足以成功MCP在MCP的操作实现中。
介绍 火炬松（Pinus taeda L.）是种植在巴西的首屈一指的针叶树物种，其中超过156万公顷的快速生长的森林，通常根据计划用途旋转15至20年，生产率从18到38 m3 ha-1 year-1.成功地适应了国家南部地区的土壤和较凉的气候，火炬松是当地最重要的异国森林树种，用于生产包装和新闻纸，木材，层压木材和复制木板。巴西火炬松的第一个商业种植园是由德国商人理查德·弗雷德伯格于1958年在圣保罗州成立的。从那时起，直到1964年，第一个大型种植计划是基于来自美国南部的选定原产地的种子进行的，主要是佛罗里达州，格鲁吉亚，阿拉巴马州，路易斯安那州，密西西比州和卡罗莱纳州，试图匹配最充足的种子来源纬度和高度范围到巴西相应地区（Shimizu 2005）。有趣的报道称，樟子松是第一个森林树种，成为巴西20世纪60年代和20世纪70年代更为强烈的科学导向育种计划的目标，受到浆纸公司发展的刺激，这些公司需要高品质的原材料工业运营。高品质的早期种植园被减少和管理成为种子生产区域（SPA），反过来提供选择的本地适应材料的后代，加上来自南非和美国育种计划的精华育种材料，构成了基础育种群体。 SPA中最好的树是后代测试，并通过移植同时繁殖以形成第一代克隆种子园（CSO），其体积生长增加了12％。另一个相当的遗传增益的增加后来实现了从这样的果园，根据他们的后代试验，使较贫穷的父母粗糙，使CSOs成为测试种子果园（1.5代）。这种果园和一些最近的第二代CSO目前是巴西每年估计种植30,000至35,000公顷的种子的主要来源（ABRAF 2013）。在用于促进​​基因改良种子生产的CSOs管理中使用的各种技术中，补充大量授粉（SMP）和质量控制授粉（MCP）是涉及大规模应用先前从雄性strobili收集的花粉到女性锥体。这些技术使基因优势种子的产量最大化，同时使相关的交配最小化，并且比完全受控授粉（CP）方法（Bridgwater等人1998; El-Kassaby等人1993a）显着更少费力和昂贵。当使用单一的雄性传粉者时，这种方法允许通过多重混合育种或全同胞家族生产大量特定母本半同胞家族的种子。虽然SMP是较少控制的程序，其中花粉应用于雌性锥体而不与环境花粉物理隔离，MCP涉及分离雌性strobili，虽然使用比CP更简化和低成本的程序。这些技术主要用于针叶树，包括火炬松（Bridgwater et al.1998）和更密集地在道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii）中，其大多数关于其相对成功使用的报道已经公开（Daniels 1978; El-Kassaby等人。1993a; El-Kassaby和Reynolds 1990; El-Kassaby和Ritland 1986）。使用显示足够的等位基因变异性以区分花粉基因的分子标记，并且分析稳定以允许一致地宣布基因型，来监测种子区中授粉事件的成功。同位素标记最初用于评估松属，云杉和假荚of中SMP的成功（El-Kassaby和Reynolds 1990; Eriksson等人1995; Joly和Adams 1983）。鉴于叶绿体在针叶树中的父系遗传，cp-DNA微卫星也用于相同的目的（Plomion et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gutiérrez2008-从谱系估计有效群体大小</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/guti%C3%A9rrez2008-%E4%BB%8E%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E4%BC%B0%E8%AE%A1%E6%9C%89%E6%95%88%E7%BE%A4%E4%BD%93%E5%A4%A7%E5%B0%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/guti%C3%A9rrez2008-%E4%BB%8E%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E4%BC%B0%E8%AE%A1%E6%9C%89%E6%95%88%E7%BE%A4%E4%BD%93%E5%A4%A7%E5%B0%8F/</guid>
      <description>Gutiérrez JP, Cervantes I, Molina A, et al (2008) Individual increase in inbreeding allows estimating effective sizes from pedigrees. Genet Sel Evol 40:359–378. doi: 10.1051/gse
 我们在这里提出一个简单的方法，通过计算每个个体近亲繁殖的增加（Delta F i）在给定的人口中获得现实世界人口的有效人口规模的可靠估计。 ΔFi的值被计算为1-（1-F i）的t根，其中F i是近亲繁殖系数，t是每个个体的等同完全世代。对于预定义的参考子集计算的ΔF的值可以被平均并且用于估计有效尺寸。可以从近亲繁殖的个体增加的标准偏差进一步计算该N e估计的标准误差。该方法通过将其应用于几个模拟示例和实际谱系来证明，其中当考虑参考亚群时其他方法失败。为了预测目的和分析谱系，讨论了该方法的主要特征及其可能的用途。
1.引言 有效种群大小（Ne）被定义为“将产生近交率的理想化群体的大小，或者在所考虑的群体中观察到的基因频率的方差变化率” 27]，是保护和群体遗传学中的一个关键参数，因为它与近亲繁殖，适应性和由于随机遗传漂变导致的遗传变异损失的量的直接关系[5,7]。因此，Ne通常被认为是根据危害程度对牲畜品种进行分类的有用标准[6,8]。当系谱可用时，有效群体大小可以从两个离散代之间的近亲繁殖（DF）的增加估计，如在Ne = 1 2DF中，DF = F t F t 1 1 F t 1，其中Ft和Ft？是在t和t时的平均近亲繁殖1代[7]。对于具有恒定大小的理想群体，近交繁殖的增加是恒定的，没有迁移，没有突变，并且在离散代中没有选择。然而，在具有重叠世代的实际种群中，雄性和雌性的数量通常是不同的，并且非随机交配是规则，使得DF是难以处理的参数[7]。在大多数情况下，“前一代”的定义是很难建立的。事实上，采取预定义的参考亚群的平均近亲繁殖并将其引用其中近亲繁殖为零的创始人群，在任何给定的真实人群中都很少，并且只有具有亲缘文件的小群体才可接受[ 1,10,12]，导致高估实际有效群体规模的风险。已经提出了一些尝试来克服现实世界中的这些挑战，即从男性和女性家庭大小的方差计算Ne（7,13,14）或使用个体近亲繁殖系数的回归系数对每个动物已知的世代数作为DF的估计[12]。在重叠世代的情况下，基于家族变异的Ne的计算不切实际地忽略人口细分和参数变化的几个其他原因，例如亲戚之间的交配，迁移或创始人的不同表示。用于在重叠下计算Ne的大量方法世代也受到将个体拟合到世代的困难的影响，因为随着时间的推移，随着时间的推移，数据通常出现为年份登记，而不考虑何时以生成间隔进行群体的更新。相反，为了近似计算回归系数的计算也具有相对于所识别的参考子群定义“先前”生成的困难。有效尺寸的估计可以通过使用1ΔFt = 12Ne - 从一个代数[20]的（1？F）对数回归中导出其值，从而避免需要定义前一代。当t的值难以确定时，可以通过将出生年作为t进行估计，并进一步校正生成间隔的长度[20]。然而，育种政策的变化，例如规划交配以在优选近亲之间交配的时期之后最小化共生，可以导致平均近交的暂时降低。当感兴趣的动物是在近亲繁殖减少的时期出生的动物时，基于评估近交繁殖增加的方法将导致Ne的负值。此外，在可能发生选择的实际种群中，近交繁殖的增加不是中性基因的基因频率在世代中的唯一累积变化的结果，而是由于长期遗传贡献祖先[25,26]。事实上，当前参考亚群的平均近亲繁殖系数取决于将该参考亚群与奠基者群分开的世代数以及近亲繁殖累积的速度。因此，有效尺寸的概念不仅可以被解释为预测近亲繁殖的有用参数，而且还可以作为分析谱系的工具[5]。已经进行了许多尝试来处理不同的现实世界情景以获得有效种群大小的可靠估计[4,5]。然而，没有一般应用的标准方法来获得有效群体大小。在这里，我们提出一个简单的方法来处理这个任务通过计算每个个体（DFi）在给定人口中近亲繁殖的增加。 DFi的值有助于获得Ne的可靠估计。Ne估计这种方式粗略地描述了感兴趣人群中的特征的历史。这种方法直接解释了个体水平上谱系知识和完整性的差异，但也间接地解释了交配策略，漂移，世代重叠，选择，迁移和来自不同祖先的不同贡献的影响，它们在所分析群体中每个个体的谱系中的反映。这种基于近亲繁殖的个体增加的计算的方法也使得可以获得Ne的估计的置信区间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallingback2013-比较OP与CP</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/hallingback2013-%E6%AF%94%E8%BE%83op%E4%B8%8Ecp/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/hallingback2013-%E6%AF%94%E8%BE%83op%E4%B8%8Ecp/</guid>
      <description>Hallingbäck HR, Jansson G (2013) Genetic information from progeny trials: A comparison between progenies generated by open pollination and by controlled crosses. Tree Genet Genomes 9:731–740. doi: 10.1007/s11295-012-0588-2 来自后代试验的遗传信息：通过开放授粉和受控交叉产生的后代之间的比较
 当在田间试验中评估由开放授粉产生的针叶树后代时，通常假定同一母亲的所有后代都是真正的半同胞。这种假设可能是无效的，导致高估加性遗传变异和遗传力和偏向的育种价值。从分别含有28个和36个亲本克隆的一个苏格兰松（Pinus sylvestris）和一个挪威云杉（云杉属）种子果园中，通过开放授粉（OP）和受控杂交（CC）产生的后代种植在相邻试验中两到瑞典南部的三个地点。测量乳腺高度处的树高和直径，并且分别对OP和CC子代估计基于这些性状的遗传参数，以便能够进行比较。对苏格兰松和挪威云杉OP后代（分别在0.04-0.13和0.15-0.38范围内）的狭义遗传率估计与CC估计（0.07-0.12和0.23-0.30）没有显着差异，表明基于OP的遗传力价值没有被高估到任何大的程度。类似地，OP和CC子代之间的遗传相关性分别在苏格兰松和挪威云杉的0.87-0.88和0.74-0.77的范围内，仅在挪威云杉的情况下显着低于单位。因此，基于OP的两个物种的育种值应与从CC子代预测的那些良好，尽管不完全对于挪威云杉。总之，对于OP后代的真正半同胞的假设没有违反到遗传参数估计或育种值预测严重偏倚的程度。
介绍 在针叶树育种中，产生子代树以测试亲本的常用方法是使用开放风授粉产生的种子。虽然父亲是未知的，遗传参数估计和育种值预测仍然是可能的，因为后代起源的母树是已知的。开放授粉（OP）程序简单，节省时间并且生产成本低，因此通常优选通过受控杂交（CC）产生的种子，其中母亲和父亲都是已知的。 当使用开放授粉以估计遗传参数和通过选择获得的遗传增益时，有必要做出某些假设。这些假设之一是母系树的所有后代是纯半同胞，产生0.125的加性共同系数（Falconer和Mackay，1996）。这个假设的可靠性有时受到挑战，因为它要求所有后代都有不同的父亲（完全性panmixia），没有后代由自我授粉产生（Askew和El-Kassaby，1994; Squillace，1974）。违反这些要求通常导致高估加性遗传变异和遗传选择获得的预测。过度估计的危险不仅仅是由于高于预期的共同系数，而且也可能由于近亲繁殖抑制和与优势遗传变异的混杂而发生（Borralho，1994）。此外，由开放授粉产生的后代预测的育种值可能是偏向的，因为个体的幼虫可能由具有不同平均育种值的不同的父亲授粉。在开放授粉情况下的差异和不均匀的父系繁殖成功可能进一步增加这种偏差。 通过用分子标记对OP产生的后代进行基因分型，对针叶树种类例如海滨松（Pinus pinaster Ait。），Nordmann冷杉（Abies nordmanniana），红云杉（Picea rubens）和西部落叶松（Larix occiden- talis Nutt。确定了来自共同母亲的后代之间的加性统计系数;在某些情况下也进行了父亲分配。虽然观察到父系生殖成功的实质性差异，但是系数本身并没有受到很大的影响（Doerksen和Herbinger，2010; Gaspar等，2009; Hansen和Nielsen，2010）。在其中一些研究中，使用基于标记数据的亲子信息来评估加性遗传变异和遗传性，并将其与父亲被视为未知且后代被认为是真正的半同胞的估计进行比较（Doerksen和Herbinger，2010; El-Kassaby等，2011; Hansen和Nielsen，2010）。研究表明，基于半同胞假设的加性遗传方差估计与使用亲子鉴定数据的估计相差很大，但并不显着较大。由于研究的父母数量有限，因此难以确定差异是由于违反假设还是由于估计误差。评估OP后代的可靠性以用于遗传参数估计和育种值预测的另一种方法是同时建立由受控杂交以及开放授粉产生的试验，优选在相同现场。基于这种类型的后代生成方法之间的比较的研究迄今为止数量很少，并且大多数使用桉树属物种（例如Costa e Silva等人，2010; Griffin和Cotterill，1987; Hodge等人。，1996）。据我们所知，目前还没有针对相同亲本的OP和CC子代的比较遗传参数的针叶树的研究。本研究的主要目的是研究从受控杂交和开放授粉产生的后代估计的苏笋松（Piceus sylvestris L.）和挪威云杉（Picea abies L.Karst）的遗传参数是否不同， ferent。该研究还旨在评估由开放授粉试验预测的亲本育种值与由受控交叉产生的试验预测的亲本育种值之间的对应关系。这种调查是可能的，因为同一套父母被用于同时建立的子代试验产生的控制交叉和开放授粉。因此可以估计使用这两种交叉设计的试验之间的遗传相关性。 ##材料和方法 田间材料和测量在1956 - 1962年期间，建立了两个嫁接的种子园，其接穗来自36诺罗云杉和28苏格兰松+加上树木。 诺氏云杉种子园建立在Magle-hem（纬度55.77◦N，长14.17°E，高30 m）和Harastorp的苏格兰松树种子园（纬度56.00◦N，长13.87 ◦E，alt。100 ma sl）。 正果树在两个种子园中由相等数目的移植物代表。 在北德国站（纬度50.47°N-54.12°N）中选择了大约一半（15）的苏木松和树木，而其余的苏格兰松和所有挪威云杉加树选自瑞典南部 55.87°N-56.32°N和56.05°N-58.48°N）。 对于两种物种，基于活力，高度，直径，直度和分枝比例进行表型加树选择具有小直径和水平生长。 当种子果园为15-20岁时，通过母本+树木之间的受控全同胞交叉，以及同一母本和树木的开放授粉，产生苏格兰松和挪威云杉三代的后代。 根据循环部分二拨接合设计进行受控交叉，其中每个苏格兰松和挪威云杉亲本分别代表六个和七个十字（Kempthorne和Curnow，1961）。 在一年内收获由开放授粉产生的后代种子。 在挪威云杉的三个地点和苏格兰松的两个地点建立了后代试验幼苗（2岁为苏格兰松和3岁为挪威云杉）。 所有地点都位于瑞典南部（L¨onsboda，T¨onnersj¨o和Vetlanda;表1）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hansen2010-系谱重建</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/hansen2010-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/hansen2010-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA/</guid>
      <description>Hansen O K, McKinney L V. 2010. Establishment of a quasi-field trial in Abies nordmanniana-test of a new approach to forest tree breeding. Tree Genetics and Genomes, 6(2): 345–355.
 本研究使用DNA标记在由开放授粉的克隆种子果园（CSO）中收集的种子生产的生产圣诞树架内建立类似野外试验。共有来自CSO的660名后代，其中包含99个克隆的Abies nordmanniana，用12个微卫星进行基因分型。亲子被成功分配到93％和98％的后代，分别为95％和80％的置信度。当标记数减少到10时，转让率只下降到90％。在CSO克隆中，子代对子代的分配高度偏差。在7％的病例中，最成功的克隆被分配为父母，119个潜在亲本基因型中只有92个被分配为父母。所获得的谱系用于估计与圣诞树育种相关的五个字符的CSO克隆的育种值。对于高遗传性状，例如萌芽，可以估计相当大比例的克隆的准确的育种值。对于估计低遗传性状（如圣诞树质量评分）的育种价值，将需要更多的基因型后代。该方法的最大缺点是种子果园中父母间亲属分布偏高，难以计算所有克隆的育种值。该方法似乎非常适合于树木育种，更重视纯种选择的亲本基因型，而不是估计定量遗传参数。
#前言 世界上最先进的针叶树育种计划仅在第三代或第四代（Pinus taeda，Pinus radiata，Pseudotsuga menziesii; Yanchuk 2004）。这与农作物育种形成鲜明对照，农作物育种具有悠久的驯化历史，具有数十甚至数百个繁殖世代。【原因】起步晚：这种差异有很多原因;一个明显的原因是选择性树种育种直到二十世纪中叶才开始（Burley 2004）。另一个因素是树木育种的长期期限，生成周期长。树种繁殖涉及需要大量空间和工作人员的大型生物，所有这些都投入到三至四十年的希望中。此外，林业产品的多样性大于农业（Namkoong等，1988）。无论树种繁育的起因如何，似乎至少在许多西方国家，已经通过了树种育种的全盛时期。在这些地区，有传统育种计划资金减少的趋势，体制和经济变化改变了传统的森林树种育种方法，例如，通过将合作结构置于压力之下，缩短计划范围，并从现场工作转向生物技术（Burdon，2004）。这是我们研究的背景，这表明通过利用生物技术来帮助缩短规划范围，同时仍然使用定量育种方法。基本思想是使用分子标记物以更灵活的方式建立现场试验，从而避免传统方法的一些风险和精细的组成部分。这种新方法通过在种子果园后代的生产机构中的亲本分析建立了已知的关系，并随后在定量遗传分析中分析了树木。其他人也有同样的想法，最近El-Kassaby等人（2007）介绍了他们的“繁殖没有繁殖”的方法。我们的方法是“准实地试验”。
准场试验的一个先决条件是出现了高度多态性的DNA标记，如微卫星，可以揭示种子果园中的精确授粉模式（例如，Moriguchi等人，2004）。其他的则是最大可能性方法的发展（例如Searle 1995），以及ASReml（Gilmour et al。2006）等匹配软件，可以估计非常不平衡的交叉方案的方差分量，这些方法通常是公开授粉的后代的结果。除了这些创新之外，越来越多的基因座对大量个体进行基因分型的发展，并以更低的成本提取DNA也使得该方法的实际应用成为现实。考虑到这些领域的最新发展，已经可以通过我们这样的研究来说明这种方法的优势。
由于建立和测量之间的长时间，树种育种人员经常失去田间试验，才能产生任何结果。可能破坏森林野外试验的一些不幸包括森林火灾，风暴，冰暴，昆虫，动物和疾病的破坏，城市转型和破坏行为（Libby等，1969）。在我们的圣诞树育种计划中，由于鹿的浏览或春季霜冻，现场试验已经失败，这两种情况都可能严重破坏树木，并使后期的实地测量毫无意义。所有这些事件中的共同点是，建立现场审判的费用已经得到支付（例如跟踪单独的种子批，每个个人/家庭的标签和注册以及制作实地审判报告），而没有得到任何结果。准场试验的最大优点之一是它们的灵活性和不依赖于连续性。与传统的现场试验相反，需要工作人员和机构资源来建立试验，多年后进行维护和分析，可以同时完成对准实地试验的建立和开采，从而降低资源浪费的风险，从未测量过可以在收集基因分型样品的同时测量准场试验，从而完全消除风险。如果传统的实地试验失败，可能没有第二个选择来获得结果。另一方面，来自克隆种子果园（CSO）的种子可能导致许多生产台，从而提供几种选择来建立准实地试验。 此外，该方法促进了替代选择和测量方案，其中仅选择生产台的次要子集（最佳个体）并进行基因分型。这项研究的目的是通过使用DNA标记和亲本分析来测试一种新的树种育种方法，以建立准野外试验并估计育种基因型的育种价值。该研究使用了丹麦诺德曼尼亚（Nordmann fir）的一个CSO，它是一种在丹麦生长的异乎寻常的针叶树，用于生产圣诞树。讨论了使用准场试验的一般问题和观点。
#讨论和结论 使用分子标记物来估计定量遗传参数的想法是长期的（Thompson 1975; Queller and Goodnight 1989）。 Ritland和Ritland（1996）通过报告黄猴花（Mimulus guttatus）的天然种群，对植物进行了首例研究。 在森林树木改良中，分子标记已被用作研究来自CSO的种子作物的遗传组成的工具。检查不均匀的父亲贡献，自交和花粉污染（Adams和Joly 1980; Muona和Harju 1989）。 Lambeth等人（2001）介绍了使用父亲分析法使花粉组合育种成为高成本和逻辑上困难的全同胞杂交方案的有效替代方案。最近的研究通过对来自CSO的田间试验中的后代进行基因分型，研究了自交和父系失衡对遗传参数和EBV的影响（Doerksen and Herbinger 2008; Gaspar et al。2009; Hansen and Nielsen 2009）。 然而，使用Grattapaglia等人的亲子鉴定检索桉树精英父母的回顾性选择。 （2004）是我们所知道的第一次亲子鉴定分析的CSO后代被证明是一种繁殖方法。 El-Kassaby等人（2007）进一步发展和体现了这一想法，他们称之为“不育育”。我们在El-Kassaby等人出版之前发起了我们的研究。 （2007），但是这种做法是相似的，从而进一步说明了这个概念。 除父母分析外，其他基于DNA的家系重建方法也存在，例如，亲属关系分析，其中包括关系类别的相关性估计和分组（Blouin 2003）。这些方法旨在估计群体水平参数，如遗传力，交配选择或基因流。然而，在我们这种情况下，在后向选择的育种背景下，血统本身是直接的兴趣，父母分析成为明显的选择。此外，用于估计定量遗传参数的非基于谱系的标记方法在几个近交生物研究中已被证明是不精确的（Pemberton，2008）。在父母分析领域，只有分类分配（Jones和Ardren 2003）是真正的兴趣，因为我们需要估计特定个体（父母）的育种价值，这又意味着需要一个特定的谱系。 ##Lundbygaard的亲子分析 这项研究在将父母分配给子孙后的成功率很高。当从另一个种子来源的后代被排除在分析之外（第5行和第8行（其中只有82个后代中只有一个可以分配一个父对）时，98％的树被分配了80％置信度的父对，93％ 95％的信心。两个置信水平的分配率之间的边际差异也证实了母体分析的鲁棒性。作为对这种健壮性的额外测试，我们在先前分析的A.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hansen2010a-ssr建立全谱系</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/hansen2010a-ssr%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%85%A8%E8%B0%B1%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/hansen2010a-ssr%E5%BB%BA%E7%AB%8B%E5%85%A8%E8%B0%B1%E7%B3%BB/</guid>
      <description>Hansen OK, Nielsen UB (2010) Microsatellites used to establish full pedigree in a half-sib trial and correlation between number of male strobili and paternal success. Ann For Sci 67(7):703.   亲子关系在来自包含23个克隆的克隆种子园（CSO）的开放授粉（OP）后代的Abies nordmanniana的田间试验中建立。目的是：（1）调查在OP后代试验中违反真正半同胞的假设; （2）评估男性strobili评分的价值，以预测公民社会组织中的父亲贡献;和（3）研究由于未知父亲在OP家族试验的育种中获得的育种值和遗传力的偏差。父亲对子代的贡献在克隆中有很大差异，但是在后代试验中对真正半同胞假设的违反只是适度的。平均84％的后代关系是真正的半同胞，导致0.29的平均遗传相关性（范围0.26至0.33）。从种子收获年的男性strobili scorings很好地预测的父亲对子孙的贡献。已婚后代对雄性strobili的估计克隆比例的线性回归解释了76％的变异。在后代中，成功的成功和其他类型的关系的存在的大的变化比真正的半同胞只有在估计的遗传参数中的微小偏差。
1.引言 基于开放授粉（OP）家族田间试验的选择在树木育种中是主要的，特别是在旨在种子果园建立的向后选择的育种计划的第一部分中或在选择第二代加树木例如Wright，1976）。所有育种所依赖的度量特征的可遗传变异通常通过遗传方差来量化，其可以被划分为附加和非附加成分（Falconer，1989）。个体的育种值是其基因的加性效应的总和，并且等于其后代平均表型与群体平均表型的期望偏差的两倍（Lynch和Walsh，1998）。只有广义遗传方差是育种值的方差（Falconer，1989），已被用于全世界大多数针叶培育项目（Wu和Matheson，2004）。对于使用克隆种子园（CSO）和OP家族的测试的丹麦育种程序Abies nordmanniana也是如此。在丹麦，A.nordmanniana用于生产圣诞树，生长在密集管理的文化中，从种子开始相当短的旋转 - 10 - 15年。育种计划旨在改善与基督树生产有关的重要字符。高度，收获后的质量和对adelgids的抵抗。 通过在育种程序中选择的遗传获得率部分取决于获得精确和无偏差的遗传变异估计（Namkoong，1966）。正如Namkoong（1966）强调的，由于OP树的后代获得的遗传加性方差的估计倾向于向上偏移，这是由于存在自然近交。这是因为理论上，OP后代的遗传相关性为0.25，这意味着可以通过将族间变异分量乘以4来估计加性遗传变异。然而，半同胞只是真正的一半如果没有一个是由于自我造成的，如果他们都是由不同的男性所爱。如果不满足这些条件，平均遗传相关性将高于0.25，并且对加性遗传方差，导致遗传性和最终遗传增益的估计将是有偏差的（Squillace，1974）。 在北方曼mann的第一代CSO中，包括相关个体的风险相当小。然而，即使克隆种子园中的种子亲本不存在，缺乏有效的花粉供体增加了树种子家系中的遗传协方差，并导致添加性遗传方差的筛选（Namkoong，1966）。这个问题与北方曼陀曼的丹麦公民社会组织高度相关，因为遗传多样性很少或根本不关心，因为圣诞树的旋转和旋转的性质很短。 因此，来自测试的OP家族的遗传增益的估计（无论这些OP家族是来自天然架或CSO）是基于假半半同胞和全同胞的真半胱氨酸或半合物的假设;后者意味着0.25和0.5之间的平均遗传相关性。根据这些考虑，一些研究选择使用这两个外部点之间的平均遗传相关性。 Sorensen和White（1988）假定平均遗传相关性为0.30，而Nielsen（2007）假设为0.33。然而，这种假设往往缺乏基于数据的信息。最近在几个Abies物种中开发了新的有效和高度多态性的DNA标记物（通常称为微卫星）（例如Cremer等人，2006; Hansen等人，2005; Saito等人，2005）。 A.nordmanni anan的父亲研究（Hansen和Kjar，2006）和Abies alba（Hansen，2008）使用这些标记的CSOs揭示了高度倾斜的父系贡献的例子，其中几个克隆繁殖了绝大多数的后代。这种偏斜将增加全同胞的比例甚至超过已经由有限数量的潜在花粉供体在CSO中诱导的部分，并且因此也增加平均遗传相关性*。 微卫星是调查父亲的基本假设的优秀工具。因此，在本研究中，我们在半同胞子代试验中使用微卫星标记进行了详细的亲子鉴定分析。基于这些数据，我们评估了应用完全谱系信息更准确地估计育种值的益处，以及特定组合能力（SCA）与一般组合能力（GCA）的比较的效果。以类似的方式，Doerksen和Herbinger（2008）最近在红色云杉（云杉）的OP田间试验中得到了父亲分析的结果。他们的目标是调查不平等的男性生殖成功，自制和系谱错误，并讨论这些因素如何影响定量的遗传参数。在这里我们还评估不平等的男性生殖成功和自交，但还直接计算它们对遗传力和育种价值的影响。此外，我们研究男性strobili在克隆的比例之间的关系，在子代试验中的实际父系繁殖成功。这种潜在的联系是有意义的，因为尽管DNA标记物已经到达，但是由于对资源的需求低得多，通过对雄性斑马量的视觉评分对父亲贡献的评估仍然是一种更可行的方法。然而，这种时间评分反映了实际父系贡献的程度，通常不为人所知。在CSO中收获本研究中半同胞试验的种子，并且在春季在种子收获之前，进行来自CSO的视频雄性strobili评分（基于对雄性strobili的计数），并且使用这些strobili评分作为父亲贡献的预测。 目标通过在使用微卫星标记的半同胞试验中结合使用同种异常评分和定量遗传分析进行详细的亲子鉴定分析，我们试图做到以下几点：（1）调查违反假设的假设，真半期的子代试验; （2）通过将克隆得分与基于微卫星研究的实际成功率进行比较，评估strobili评分的价值以预测CSO中的父亲贡献;和（3）研究由于未知父亲的育种值和遗传力的偏差，如在用于各种字符的OP家族试验的育种中获得的。
##4.讨论 本研究中处理的基本问题在40多年前被高亮显示（Namkoong，1966），仅在最近10个月内，我们已经获得了实验调查的工具。一个先决条件是出现高度多态性的DNA标记，如微卫星，它可以解开种子园中的确切授粉模式（例如Moriguchi等人，2004）。另一个是最大似然法（例如Searle，1995）和匹配软件的开发，其可以估计通常是OP后代的结果的高度不平衡的交叉方案中的变量成分。 ###4.1。在后代试验中违反真半假设假设 在CSO中的树的交配概率可以不同，并且如果方差分量是从来自CSO种子作物的后代估计的，则这可以保证平均遗传相关性的校正（Askew和El-Kassaby， 1994）。通过父亲分析揭示的父亲对父母贡献的高度偏斜分布与以前在Abies CSOs中的研究非常一致。例如Hansen和Kjar（2006）发现，13个中的3个克隆在小型北方棉花CSO中播种约75％的种子，虽然只有24％的分枝数。四个克隆根本没有任何种子。在对具有12个克隆的白曲霉CSO的非常类似的研究中，Hansen（2008）确立了四个克隆已经播种超过80％的种子。男性有效群体数量（以状态数（Ns）表示）分别为北北兰和阿尔巴的Ns = 4.2和Ns = 4.6。在本研究中，在半同胞试验中，23个克隆中有5个克隆了60％的树木（图1），两个克隆没有贡献任何东西作为父母，并且一般来说类似的偏斜的父亲的贡献似乎是针叶树CSOs中的规则（例如Moriguchi等人，2004）。父亲的相当偏斜的分布，与有限数量（23）的潜在父亲在CSO中结合，导致84％的四个可能的关系是半同胞类型，平均遗传相关性0.29在一半-sibs（OP系列的范围为0.26ĄV0.33）。 一些最早的研究处理森林树木的交配模式与后代的遗传相关性的影响由Surles等人进行。 （1990）和Askew和El-Kassaby（1994）。前者研究了两种豆科树种，后者处理了两种针叶树CSOs。没有一个研究可以选择完全的父亲分析。 Askew和El-Kassaby（1994）将模拟方法与生殖重叠数据相结合。对于没有自交和花粉污染的火腿松（Pinus taeda）的15克隆CSO，Askew和El-Kassaby（1994）估计88.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hill2011-实际关系的变异是由孟德尔抽样和连锁造成的</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/hill2011-%E5%AE%9E%E9%99%85%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E5%8F%98%E5%BC%82%E6%98%AF%E7%94%B1%E5%AD%9F%E5%BE%B7%E5%B0%94%E6%8A%BD%E6%A0%B7%E5%92%8C%E8%BF%9E%E9%94%81%E9%80%A0%E6%88%90%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/hill2011-%E5%AE%9E%E9%99%85%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9A%84%E5%8F%98%E5%BC%82%E6%98%AF%E7%94%B1%E5%AD%9F%E5%BE%B7%E5%B0%94%E6%8A%BD%E6%A0%B7%E5%92%8C%E8%BF%9E%E9%94%81%E9%80%A0%E6%88%90%E7%9A%84/</guid>
      <description>Hill W G, Weir B S. 2011. Variation in actual relationship as a consequence of Mendelian sampling and linkage. Genetics research, 93(1): 47–64.
 概要 虽然可以从其系谱中获得亲属对共享的预期关系或基因组比例，但实际数值偏离了孟德尔采样的结果，并取决于染色体数量和图谱长度。以前公式已经出现了许多特定类型的亲属的实际关系的差异，但是没有非近交个体的通用公式可用。我们在这里提供一个统一的框架，可以轻松计算远方亲属的差异，显示例如，伟大的祖父母孙子，伟大的叔叔侄子，半爷爷和第一堂堂兄弟的分享差异如何，即使它们具有相同的预期关系。结果延长，以包括性别之间的地图长度差异，男性不再重新组合和性别联系。我们得出共享比例的偏差量，表明歪斜越来越大，关系越远。实际关系变化的结果直接适用于实际近亲繁殖的变化，因为两者都是基因组共同作用的函数，我们显示如何分配家庭内部和家庭之间的实际近亲繁殖的变化。虽然实际关系的差异随着个人变得更加遥远而变化，但其变异系数上升，因此由于偏差而加剧，越来越难以将不同谱系关系与基因组共享的实际部分区分开来。
介绍 描述成对个体之间的关系在群体和定量遗传学的许多领域中仍然是非常重要的。基因组共享的变异在基因组上的下降（ibd）相同取决于谱系和不同基因座等位基因共同的程度。关系程度可以从谱系信息推断出来，或者可以从遗传信息中估计（Weir et al。，2006; Visscher et al。，2006; Yu et al。，2006），但是无论哪种情况关系值之间总有变异。最近的一个发展是利用实际关系中的这种变异性来估计数量性状的差异因素，这些差异来自于完全同胞之间的相似变化，即具有相同系谱关系的家庭成员（Visscher等，2006）。 通过对映射函数进行假设，可以针对不同的谱系计算基因组比例ibd或实际关系的比例变化。公式已经出版，用于线性后代的常染色体基因座（Stam＆Zeven，1981; Hill，1993a），sibs（Hill，1993b）等亲属，包括表亲（Guo，1995）。还给出了每个位点两个等位基因（Visscher等，2006）和性别连锁基因座的完整同胞身份变异的公式（Visscher，2009）。 这些分析只关心分享分布的差异。分销本身或其他功能也已经获得。特别是，Donnelly（1983）计算出与祖先共享的比例超过零的概率。 Bickeboller＆Thompson（1996 a，b）获得了半同胞之间和后代与父母之间共享比例分布的近似值。 Stefanov及其同事对于直系后代（Stefanov，2000,2004）和半同胞（Ball＆Stevanov，2005）的完整分发。他们的结果通常采用一组方程式和计算机程序进行数值评估。 随着密集的基因组测绘的出现，已经有可能估计对亲属共享的基因组的实际比例，并将其与预期值进行比较。这是由Visscher等人完成的同胞完成的。 （2006年，2007年），观察和预期共享之间普遍存在很大的一致性。 使用多个标记进行绘图可以使来自群体的样本中的亲属被识别。例如，正确分配关系以区分第二和第三表亲的能力取决于基因组共享的实际比例的抽样差异以及由于使用有限数量的标记引起的附加抽样。这种数据出现在全基因组关联研究中，例如，其中高达数百万个单核苷酸多态性（SNP）标记在数千个个体上进行基因分型，数据的关系结构是确定结论可靠性的重要组成部分性状基因鉴定。数量性状的遗传差异可以通过利用基因组共享的变化来解释在全同胞（包括异卵双胞胎）家族（包括异卵双胞胎）（Visscher et al。，2006,2007）以及利用远程信息的家族之间的表型相似性亲属不能从已知关系中获得（Yang et al。，2010）。量化关系程度也是全基因组关联研究中基因型数据清理的重要方面（Laurie等人，2010年），用于防止不正确的家庭成员注释或修改标记特征关联测试（Choi et al。 ，2009）。基因组选择利用密集映射来鉴定亲属之间的基因共享，取决于具有相同谱系关系的亲属的基因组共享的变异性（Meuwissen等，2001），并且主要应用于主要应用植物和动物育种。它可以直接基于实际的基因组关系矩阵，或者依赖于与特定基因组区域相关的性状方差的权重（Goddard，2009）。这些活动需要通过身份认识基因组共享变化的程度，并促进了本研究。 我们在本文中的目的是考虑等位基因共享分布的时刻，并获得可以简单地应用于任何种类和程度的关系的公式，包括直接后代以及半数和全同胞的分布。分布可能是高度偏斜的，特别是当关系较低时，因此我们还获得关系歪斜程度的公式。虽然我们将分析限于非亲属之间的关系，但结果直接适用于近亲交配的后代的实际近交的变化，我们显示如何应用它们。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jones2010-亲子分析的方法指导</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/jones2010-%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%88%86%E6%9E%90%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E6%8C%87%E5%AF%BC/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/jones2010-%E4%BA%B2%E5%AD%90%E5%88%86%E6%9E%90%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95%E6%8C%87%E5%AF%BC/</guid>
      <description>Jones A G, Small C M, Paczolt K A, et al. 2010. A practical guide to methods of parentage analysis. Molecular Ecology Resources, 10(1): 6–30.
 使用分子技术进行亲子鉴定分析是十多年来蓬勃发展的科学。最重要的技术突破是将微卫星标记引入分子生态学，伴随着对分析生殖数据的统计技术的扩散和改进。在过去几年中，我们看到在与父母分析有关的一些领域取得稳步进展，成功研究的前景继续改善。在这里，我们为有兴趣在天然或人工生物群体中进行亲子鉴别分析的科学家提供更新的指南，特别关注实施各种分析方法的计算机软件包。我们对文献的调查显示，在大多数类型的亲子研究的分析中，有一些成功的方法表现非常好。然而，特定的实验设计或研究系统可以受益于一些较不知名的可用计算机软件包。总的来说，我们发现，在大多数系统中，父母分析是可行和令人满意的，我们尝试提供一个简单的路线图，帮助其他科学家浏览统计技术的混乱地形。
##介绍 亲子分析是分子生态研究的基石。亲子模式在不同的生态和进化主题的研究中起着核心作用，如性别选择（Yezerinac et al。1995; Jones＆Avise 1997a，b），散布和招募模式（Dow＆Ashley 1996; Hardesty et al ，2006），数量遗传参数的估计（Kruuk等人2000; Garant＆Kruuk 2005）和保护生物学（Haig 1998; Planes等人，2009）。然而，父母分析仍然是一个相对较年轻的学科。分子生态学革命大概开始于是在20世纪60年代后期，同时也出现了同型酶电泳（Hubby＆Lewontin 1966）。在分子生态学的早期阶段，母体分析几乎是不可能的，有一些显着的例外（Ellstrand 1984; Gowaty＆Karlin 1984），因为基于蛋白质的标记物的多态性特征水平低。父母的研究开始变得越来越多，发现DNA探针可以用于人类和其他生物体，以揭示微卫星位点的变异，这种技术称为ĄĄDNA指纹印迹（Jeffreys等，1985）。这种多基因座DNA指纹图谱被禽类行为生态学家（Burke＆Bruford，1987）迅速采用，导致对超外交配的巨大洞察（Westneat＆Sherman 1997; Petrie＆Kempenaers 1998）。然而，技术和统计方面的限制减慢了DNA和指纹图谱在鸟类和哺乳动物之外的传播。 DNA指纹图谱发展几年后，微卫星标记（Tautz 1989）的发现（Tautz 1989）也被称为简单序列重复，使分类门广泛开放，开始了目前黄金时代的分析。引入微卫星标记物导致完整的亲本分析检测，因为它们是第一个易于测定的单基因座，共显性，高变量标记（Avise 2004; Pemberton 2009）。即使多基因座DNA指纹图谱在方法上相对简单，从统计学角度来看，条带模式非常难以处理，因此，对于任何特定群体，不同类别的亲属之间的共享谱带的预期数量必须校准亲本分析或物种。另一方面，微卫星遵循了孟德尔分离规则，已经开发了与父母分析相关的统计理论的关键部分（Thompson 1975,1976a; Meagher 1986; Meagher＆Thompson 1986; Devlin等1988 ）。因此，母体分析领域对微型卫星进行了智力准备，大量的实证问题正在等待答案。在这次审查中，我们探讨了从微卫星为基础的亲子鉴定分析初期回答几个关键问题的距离。例如，微卫星仍然是选择的标志？什么样的抽样策略产生最好的结果？什么类型的育儿分析技术适用于给定的系统？父母分析中剩下的挑战还有哪些？
##亲子分析的6种方法 - Exclusion – - Categorical Allocation – - Fractional Allocation – - Full Probability Parentage Analysis – - Parental Reconstruction – - Sibship Reconstruction –</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kassaby2009-Breeding-without-breeding</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/kassaby2009-breeding-without-breeding/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/kassaby2009-breeding-without-breeding/</guid>
      <description>El-Kassaby Y a, Lstibůrek M (2009) Breeding without breeding. Genet Res (Camb) 91:111–120. doi: 10.1017/S001667230900007X
 提出了一种称为“无育种育种”（BWB）的创新性树种育种方法。将该方法应用在手上的材料能够捕获对通过常规程序获得的选择的遗传反应的75-85（％），而不需要进行任何受控授粉和简化或可能没有实验现场测试：是育种计划中最需要资源的活动。 BWB结合了优越个体的基因型或表型预选择的使用，用于指纹的信息性DNA标记和后代的谱系重建以组装由选择的亲本之间交配产生的天然产生的全半同胞家族和半同胞家族，以及定量遗传学分析以鉴定精英进一步遗传改良或建立生产种群的基因型。使用道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii）后代测试的回顾性研究证明了BWB效用，所述后代测试由60个亲本中的150个受控杂交产生的后代构成，并在3个位点上建立。与常规方法相比，实验结果得到了预期的最小遗传反应的理论预期的支持。该方法的简单性为发展中国家可比较的育种工作，先进的和新的育种计划以及经济上重要和“次要”的物种提供了一个难得的机会。
##1.介绍 森林基因资源管理是一个艰巨的任务，需要为覆盖广阔的生态区域的大型且长寿命的生物平衡利用和保护目标（Yanchuk，2001），（Ying＆Yanchuk，2006）。
虽然经济性状的遗传改良是最重要的，维持广泛的遗传多样性对于满足不断变化的育种目标（Namkoong et al。，1988）是至关重要的，并且防止不可预测的时间和全球环境偶然性，如气候变化（Eriksson et al 。，1993）。大多数树木改良程序遵循循环选择方案，包括多个群体，包括进行初始表型选择的基本群体，创建和测试所选个体间杂交的育种群体，以及部署群体（例如种子园）包含种子生产的精英基因型（Namkoong等，1988）。育种树木通常建立以保护原始和随后选择的遗传遗传并促进育种。
育种群体被管理以维持更高水平的遗传变异性以持续的长期遗传反应，而捕获遗传获得是生产种群的唯一功能（Namkoong等人，1988）。
预先确定的交配设计被认为是建立结构化的，系谱化家系的基因测试，促进基因参数（育种值，遗传力，遗传获得，遗传变异和协方差和基因型 - 环境相互作用）的准确评估的必要性，以及选择用于高级育种和种子园建立的精英基因型（Lambeth等人，2001）。
森林遗传学家通常使用相当复杂的方案，如不连续部分双列交配设计（Namkoong，1979），以实现这些目标; 然而，【双列交配的缺点】大量的交叉产生了后勤困难，需要多年完成，通常所得到的后代的亲本真实性不是无差错的（Adams等人，1988;德维等人，2002）。 【表型选择】由Cotterill（1986）提出，其效率由Andersson等人（1998），以简化和减少树繁殖的努力。然而，【表型性状的缺点】虽然简单，表型选择预期导致隐藏堆积沿着选择周期的coancestry;【解决方法】因此遗传标记和亲本分析的结合对于该方案实施将是非常有价值的。 最近发展的信息量很大DNA标记和先进的谱系重建方法使得有可能确定个体之间从自然交配产生的后代之间的系谱关系（参见Jones＆Ardren，2003的综述）。 Lambeth等人尝试将DNA标记物和亲本分析的使用纳入树育种中。 （2001）和Grattapaglia et al。 （2004）。然而，这些建议是为了满足特定的情况，如补充的多环交配设计和桉树相互特异性杂交的特殊情况（见结果和讨论部分）。 在本研究中，我们将种群重建方法扩展到开放授粉的管理林木育种群体，用于重建交配关系，而不进行交配，并使用该结果来评估亲本遗传评价的遗传参数。
我们的方法允许捕获通过常规树育种获得的大量的遗传增益。这是在没有任何受控授粉和简化测试的情况下实现的，并且该方法可以扩展到完全消除精细的实验现场测试的使用。该方法称为“无育种育种”（BWB），结合使用优势个体的表型或基因型预选择以最小化指纹分析的努力，使子代的系谱重建以组装自然产生的全长和半同胞家族和定量遗传学分析以鉴定精英基因型。
我们使用道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii（Mirb。）Franco）的回顾性研究证明了我们的方法，其由60个亲本中的150个对照杂交产生的后代组成，并在3个位点上建立。
这些发现得到了理论预期的支持，表明与传统方法相比预期的最小遗传增益。这是第一个大规模，面向操作的研究，证明部分或全谱系重建用于组装自然产生的全树和半同胞家系用于林木育种的效用，并扩展结果以提出不仅避免交配，而且以简化或甚至绕过传统的后代测试。
##2。材料和方法 （i）植物材料（回顾性研究） 来自Yanchuk（1996）中描述的大规模道格拉斯 - 冷杉子代试验的子集的八年高度数据用于说明BWB。简而言之，数据包括10个6亲本不连续部分diallels在三个测试站点复制，其中每个个体（共7442）通过现场，复制和其男性和女性的父母。 （ii）BWB的模拟 原始数据集（父母均已知：全同胞模型（FS模型））被视为比较的基准。为了说明BWB的效用，建立了两个策略，第一个（半同胞模型（HS模型）），其中所有的男性父母的信息被忽略，因此类似于经典的半同胞子代试验（Namkoong，1966）。而在第二（表型选择模型（PH模型）），所有的父母都被认为是未知的，代表完全非结构域后代试验。建模BWB的策略先于以下三个步骤： - 步骤1 - 数据分析。在所有模型（FS，HS和PH）下的数据分析利用了装配有ASReml软件（Gilmour等人，2006）的混合模型，其具有将表型方差分割为因果分量的受限的最大可能性。在FS模型下，评估遵循diallel交配方案（Griffing，1956），其中利用动物遗传评估模型的最佳线性无偏预测（BLUP; Henderson，1975）导致加性遗传BVFS），最佳地结合对谱系中所有个体的测量（Lynch＆Walsh，1998）。在HS模型下的遗传评估遵循相同的动物遗传模型，同时假设简单的半同胞遗传评估（仅在形成添加关系矩阵中揭示了雌性亲本）和个体的繁殖值（BVHS）。在PH模型下，使用ANOVA通过去除位点和复制效应来产生位点调整的表型值，从而增加检测遗传差异的能力。 - 步骤2&amp;ndash;基因型或表型预选择。为了显着减少在HS和PH模型下的指纹分析努力，我们应用在El-Kassaby和Lindgren（2007）中描述的表型预选择方法，并且将概念扩展为包括基因型选择。简单地，所有个体基于它们的BVHS或位点调整的表型值随后进行截短选择进行排名。所应用的选择强度在所研究的情况中不同（参见下文）。 - 步骤3 - 谱系重建。对于PH模型包括2000个个体和HS模型的500个，1000个和2000个截断的预选择的群体模拟谱系重建。我们假定家谱重建的成功率为100％;因此男性父母在截短的HS群体中的所有个体或PS模型的双亲体中被揭示。 - 步骤4 - 向前选择。我们使用数学编程框架来优化对部署种群（种子园）的基因型贡献，从而最大化对选择的响应。目标函数公式为
其中x是预测育种值的nr1向量，p是经历优化的基因型贡献的对应向量，其中gn i = 1pi = 1和0fpif1，n是选择候选者（两个父母都已知）的总数， ，这取决于使用的策略（步骤3）。为了保持期望的基因多样性水平，解决方案受以下设置最小有效群体大小值的函数约束： 其中A是nrn加性关系矩阵（Henderson，1984），hmax是从最小有效群体尺寸（状态数，NS，Lindgren等，1996）转换而来的最大群体coancestry， hmax = 1：（3）2NS 注意，当A是0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Klápstě-2014-标记-参数估计</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/kl%C3%A1pst%C4%9B-2014-%E6%A0%87%E8%AE%B0-%E5%8F%82%E6%95%B0%E4%BC%B0%E8%AE%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/kl%C3%A1pst%C4%9B-2014-%E6%A0%87%E8%AE%B0-%E5%8F%82%E6%95%B0%E4%BC%B0%E8%AE%A1/</guid>
      <description>Klápště J, Lstibůrek M, El-Kassaby YA. Estimates of genetic parameters and breeding values from western larch open-pollinated families using marker-based relationship. Tree Genet. Genomes. 2014;10:241–9.   遗传标记的可用性和可负担性使得可以估计定量遗传参数而不交配设计的结构谱系。在这里，我们比较了4年高度的遗传率和个体的育种价值的西部落叶松常见花园人口的1,418个后代，代表来自41个克隆种子园的15个开放授粉家庭使用（a）经典系谱模型，如半和全同胞家系和（b）基于分子标记的无血缘模型，使用四个成对关系估计方法使用八个信息SSR标记。结果突出【1】显示了通常从半同胞分析获得的常见的遗传参数的高估计inflation，【2】以及展示一些全同胞分析的注意事项。【3】系谱重建允许鉴定自交个体，从而允许评价自交对基于标记的遗传参数估计的影响。结果表明基于标记的方法作为经典的基于谱系的方法的替代品的效用。与基于系谱的方法不同，基于标记的方法允许更好地划分方差分量以及分离非加性和加性遗传方差。讨论了基于标记的方法的理论基础。
介绍 在传统的树木改良计划中，精选基因型的选择通常在育种，测试以及父母及其后代的育种值的排名之后结束（Namkoong等人，1988）。这个过程是使用类内相关方法（Falconer和Mackay，1996）完成的，因此，结构化血统的生成，如从交配设计生成的是一个必要的先决条件（White 1987）。
结构谱系不仅对定量遗传参数估计至关重要，而且对于共同亲缘的管理也很重要，由此近亲繁殖可以被策略性地管理（Lindgren和Mullin 1997; Hallander和Waldmann 2009）。随着育种计划的推进，共同祖先的建立是不可避免的，除非有意牺牲得到的收益，这是一个损害改进企业主要目标的决定。
定量遗传数据分析，如最佳线性无偏预测因子（BLUP），考虑到亲本及其后代的已知家谱，近亲繁殖的积累（Xu 2003）。然而，侧重于基础种群的分析经常忽视近交，并导致遗传参数的偏差估计，因为任何历史近交都是未知的。在这些分析中经常使用基于谱系的关系（A-矩阵;平均分子关系矩阵）（Henderson 1976）;然而，虽然有用，但它具有其复杂的多代系谱中的限制。即使对于简单系谱如半同胞（HS）和全同胞（FS）家族，基于谱系的关系方法也不区分HS或FS家族的成员;此外，在每种情况下，给予后代“全局”关系估计，而不调整孟德尔抽样项（即，关于全同胞或半同胞家族的成员之间的平均相关性的变化，其不能由传统谱系或记录）。 通过自然交配产生的后代的基于标记的【谱系重建】已被证明有助于避免昂贵的控制交配、简化测试，并在选择阶段提供更好的遗传多样性控制（El-Kassaby和Lstibůrek2009; El-Kassaby et al。2011 ）。然而，【谱系重建的缺点】与交配设计类似，重建后产生的谱系还依赖于未对孟德尔样本项调整的遗传协方差的期望系数（Avendaño等人，2005）。 DNA基因分型和/或下一代测序数据的可用性和可负担性提供了一种有力的工具，即使在相关个体（包括每个相关性类别内的成员（例如全长或半同胞））中也允许更大的关系差异，回到多代（Powell等人，2010）。基于标记的家谱和传统家谱关系估计之间的比较表明，前者提供了一个连续的关系，而不是后者的离散类，因此，它被期望反映真实的当代和历史系谱在被测试的个人之间（图。 1）。 基于标记的关系估计的使用使得繁殖者免于繁琐的传统跟踪系统过程，在这种情况下可以被认为是限制而不是优点。通过使用基于标记的关系估计，可以显着简化传统育种，从而提供与结构化谱系的独立性，而不牺牲估计遗传参数的准确性或精度。使用基于标记的关系估计（即无谱系方法）预期不仅简化树木育种，而且还创造出通过传统的树木改良方法无法预期的新机会，特别是在自然种群和非种植物种中。【标记系谱的缺陷】基于标记的关系估计器的局限性是缺乏关于基本群体（亲本世代）等位基因频率的先验知识，其中代理由待研究群体的等位基因频率给出（Oliehoek等人2006）orofaseed子集的来自分析群体的不相关个体（Nomura 2008）。应该指出的是，在传统的树木育种中，基础种群的相关性的先验知识也缺乏，个体通常被认为是不相关的和非自交的（Namkoong等人1988; White 1987）。此外，由于在研究中的人群（Askew和El-Kassaby 1994）的隐蔽相关性，测试人群的估计遗传参数常常被向上偏移，这可以通过谱系重建来有效地显示（El-Kassaby等人2011）。然而，【系谱重建的缺点】谱系重建也受到谱系分配误差的影响，这些只能通过依赖于基于标记的可靠性估计来克服。
在这里我们使用西方落叶松（Larix occidentalis）共花园实验，最初建立与复制开放授粉家庭和全同胞（对交叉）家庭后来使用简单序列重复（SSR）标记系谱重建（El -Kassaby等人2011）使用基于标记的关系估计（即，无谱系）估计育种值和遗传性。此外，谱系重建已经识别113个自我的个体的存在，因此提供了调查自交对基于标记的估计的效果的机会。该研究的主要焦点是评估基于标记的关系，以估计该群体的定量遗传参数，并将其与使用传统系谱类别产生的那些相比较。
材料和方法 研究人口和谱系重建 在本研究中使用*1,418*个随机选择的西部落叶松个体的表型（年龄4年高度，平均值= 74.6cm）和基因型（10个SSR）数据（El-Kassaby等人2011）。简言之，使用来自41个亲本西部落叶松种子园的15个亲本的种子，将试验建立为复制的开放授粉（OP）家族。随机选择的个体（6000个中的1,418个）被指纹化，并且在部分谱系重建（使用CERVUS软件（Kalinowski等人2007））之后，确定其父本，并且在所研究的15个OP家族中组装349个FS家族El-Kassaby等人2011）。系谱重建鉴定113个个体为自身，因此提供了评估自交对基于标记的定量遗传参数估计的性能的影响的机会（见下文）。每个个体的身份保留作为原始15个假定HS家族（范围37-148个个体）或新分配的FS家族（范围1-34）的成员，从而允许使用传统的基于谱系的HS和FS模型。亲代分析利用10个信息SSR位点（等位基因数/基因座平均值= 8.5（范围4-14），平均观察杂合度= 0.679（范围0.488-0.902），平均预期杂合度= 0.716（范围0.528-0.877）信息内容（PIC，取决于其等位基因数目及其在群体中的相对频率的标记的信息性的相对量度）= 0.646（范围0.420-0.842）），并且导致98％的基因分型后代被分配到 - 果园花粉父母。假设10个基因座的基因分型错误率为0.01，父亲分配基于10,000个模拟，41个父母作为候选父亲。对每个假定的父亲计算对数似然（LOD）得分，候选父亲是真实父母的可能性除以候选父母不是真实父母的可能性。在我们的分析中，delta评分（两个最可能的候选亲本的LOD评分的差异）被用作在95％置信水平下分配亲本的标准（El-Kassaby等人2011）。
基于标记的关系估计方法 标记数据用于估计指纹个体之间的成对关系系数，并且生成的矩阵（G矩阵）被包括在定量遗传分析中，代替限制最大似然（REML）-BLUP所需的基于谱系的矩阵（Mrode 1996 ）。使用四种基于标记的成对关系估计量（Queller和Goodnight 1989; Li等人1993; Lynch和Ritland 1999; Wang 2002），在SPaGeDi v 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Korecky-2013-标记-结合谱系-估算遗传参数</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/korecky-2013-%E6%A0%87%E8%AE%B0-%E7%BB%93%E5%90%88%E8%B0%B1%E7%B3%BB-%E4%BC%B0%E7%AE%97%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/korecky-2013-%E6%A0%87%E8%AE%B0-%E7%BB%93%E5%90%88%E8%B0%B1%E7%B3%BB-%E4%BC%B0%E7%AE%97%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</guid>
      <description>Korecký J, Klápště J, Lstibůrek M, Kobliha J, Nelson CD, El-Kassaby YA. Comparison of genetic parameters from marker-based relationship, sibship, and combined models in Scots pine multi-site open-pollinated tests. Tree Genet. Genomes. 2013;9:1227–35.   摘要 使用9个微卫星DNA标记（简单序列重复，SSR）来估计597个苏木（松树）树之间的成对关系，以及产生用于定量遗传参数估计比较的同胞结构。研究树是102代第一代父母的开放传粉后代测试的一部分。使用三种方法来估计方差分量和遗传度，即结构谱系（半和全同胞），基于标记的成对关系（四个成对估计量）以及组合的谱系和基于标记的关系。在三种方法中的每一种中，使用相同的动物模型来计算方差，除非使用基于标记的关系，其中我们用基于标记的成对关系计算的平均分子关系矩阵（即，基于谱系的矩阵）代替。我们的结果显示谱系（全同胞）和组合标记 - 谱系估计之间的估计育种值具有高度相关性。当分析单个地点数据时，基于标记的关系方法产生高相关性。相比之下，基于标记的关系方法导致方差估计和其标准误差的显着减少，这与早期公布的结果一致;然而，当尝试进行跨站点分析时，没有产生估计值。我们的结论是，组合谱系方法是最好的方法，因为它代表了被测试个体之间的历史（成对）和当代（谱系）关系，这种情况不能通过任何使用的方法单独获得。这种方法取决于所用标记的数量和信息。
前言 大多数树木改良周期选择方案包括传统的活动顺序，即选择，育种和测试，导致鉴定进一步育种的精英基因型，并将其纳入生产种群（Namkoong et al。，1988; White等人2007）。例如，在捷克共和国，通过建立几个第一代种子园开始苏格兰松（Pinus sylvestris L.）育种程序，随后是来自种子园生产的开放授粉后代的后代测试（Kaňák等人。2009）。原始计划是在半同胞模型假设之后评估所有开放授粉的进化，并选择一组父母以纳入受控交配方案以用于进一步的先进世代选择。这个策略因两个原因发生改变。首先，在开放授粉后代试验的数据分析阶段，必须援引几个重要的假设，即父母是不相关的和非自交的，开放传粉的家庭的成员等同于由大量父本繁殖而来的半同胞家庭，和缺乏自交。众所周知，这些假设不能满足，因此估计的加性遗传方差可能大量膨胀，导致正树的错误排序（见下文和Squillace 1974; Namkoong等人1988; Askew和El-Kassaby 1994 ）。第二个原因是利用一种新的方法在定量遗传数据分析，其中使用分子标记的成对关系在单株之间估计遗传参数（Visscher等人2006）。 Porth et al。 （2013）利用基于标记的关系将未知（来源测试）的试验转换为用于估计遗传参数（如遗传相关性）的完全测试。此外，Bömcke和Gengler（2009）在一个分析中介绍了结合分子标记的关系和谱系的概念。组合的分子标记 - 谱系模型是非常有效的，因为组合DNA指纹数据有助于提供与当代完整和/或不完整的亲本/谱系知识的共同祖先的历史信息。这种方法是独一无二的，因为历史同居和当代谱系的组合不能通过基于科学或基于标记的关系方法单独实现。因此，我们期望遗传参数的准确性从（1）开放授粉到半和全同胞家族逐渐增加到（2）基于标记的关系估计到（3）那些组合遗传标记的关系和谱系信息。如果使用大量基因座，这种情况应该改变，并且基于标记的关系应当超过所有列出的方法。值得注意的是，在结构化谱系中经常忽略的孟德尔采样项是使用分子标记精确地解释的。 在本文中，我们比较遗传方差组件，包括遗传力和从使用9个（SSRs）生成的兄弟组成（谱系）产生的个体的育种价值估计，基于分子标记的成对关系，以及谱系和标记信息。比较这三种方法，可以提供评估捷克共和国苏格兰松后代试验的最佳方法，并帮助选择第二代育种周期的精英基因型以及建立先进世代的生产种群（种子园）。
方法 ###系谱法 除了每个幼苗的半同胞指定外，我们使用COLONY程序（Jones和Wang 2010）根据补充1中观察到的关系构建样品树的完全谱系，并且使用COLONY程序输出每棵树确定的后验父本似然以及为后续的同胞分析而组装的全同胞家系。 我们假定在后代一代没有自交，因为苏格兰松以其高的超越率≈0.987±0.005而着称（Burczyk 1998）。
基于标记的关系方法 使用四个成对分子关系系数估计方法来产生所有可能的基于成对标记的关系矩阵用于随后的定量遗传分析（Li等人1993; Lynch和Ritland 1999; Queller和Goodnight 1989; Wang 2002 ）。 使用SPAGeDi v 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lambeth2001-多系混合育种-亲本分析-替代全同胞</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/lambeth2001-%E5%A4%9A%E7%B3%BB%E6%B7%B7%E5%90%88%E8%82%B2%E7%A7%8D-%E4%BA%B2%E6%9C%AC%E5%88%86%E6%9E%90-%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%85%A8%E5%90%8C%E8%83%9E/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/lambeth2001-%E5%A4%9A%E7%B3%BB%E6%B7%B7%E5%90%88%E8%82%B2%E7%A7%8D-%E4%BA%B2%E6%9C%AC%E5%88%86%E6%9E%90-%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%85%A8%E5%90%8C%E8%83%9E/</guid>
      <description>Lambeth C, Lee BC, O’Malley D, Wheeler N (2001) Polymix breeding with parental analysis of progeny: An alternative to full-sib breeding and testing. Theor Appl Genet 103:930–943. doi: 10.1007/s001220100627
 大多数传统全同胞交叉和测试设计的实施在后勤上是困难的，昂贵的，并且遗传增益受资源可用性的限制。替代全同胞交叉和测试可以改善所有这些约束。替代解决方案是对每个杂交应用许多雄性亲本的花粉混合物（PMX），而不是单个花粉。 PMX育种容易实施，确保对被授粉的亲本的育种值的良好估计，并且由于测试的有效亲本组合的数目显着增加，提供了增加的遗传获得机会。然而，PMX育种已经发现有限的使用，因为近亲繁殖和谱系控制丢失。相对便宜的分子标记的发展允许子代的亲子分析，从而允许完全谱系控制。我们称这种系统PMX育种与父母分析（PMX / WPA）。 PMX / WPA的可行性在火花松（Pinus taeda）第三代人口的45个选择个人进行评估，其中有相当大的相关性。所有亲本树均在七个叶绿体和三个核微卫星位点进行基因分型。获得所有45个个体的独特指纹，但是对于来自完整花粉组合的后代的明确的父系确定将不可能，这主要是由于育种群体中的相关性。包括更多标记和/或避免相关性的polmixes和育种组的产生将解决这个问题。描述了三种PMX / WPA情景，并与常规全同胞育种和测试系统进行比较：（1）每一代中只有前向（下一代）选择候选物的亲子分析，（2）PMX中所有后代测试个体的父系基因分型交叉并使用这些数据构建用于统计分析的有效全同胞交叉，和（3）类似于＃2，除了混合几个PMX杂交的种子以便于温室饲养和后代测试，然后进行母本和父系分析。
介绍 几十年来，育种者面临着如何与选择的一组个体（亲本）交配以进行下一代遗传改良的困境（第3步，表1）。选择的交配设计通常是妥协，因为没有找到最好地满足所有目标的单一设计（Namkoong 1979）。交配设计的一些共同目标是： （1）准确估计为了推荐要包括在生产情景中（有时称为反向选择）（步骤7a表1）而培育的父母的育种价值，以及确定高育种价值父母中的哪些杂交为下一代育种的个体选择提供了最佳的潜力。 （2）产生一组杂交，其将允许来自选择用于下一代育种的最佳杂交中的最佳个体的高遗传潜能，通常称为前向选择（步骤8，表1）。 （3）提供完整的系谱，其中男性和女性都知道为新的选择，以控制近亲水平。 （4）产生遗传参数的遗传估计：遗传性，一般和特异性组合能力，性状之间的遗传相关性和基因型 - 环境相互作用。 （5）为了使繁殖和测试成本保持在可控的水平，要有效地完成上述所有工作。 实现所有目标5（上面）的最明显的交配设计将是每个父母与所有其他父母（完全diallel）交叉，但是这种替代品几乎总是被拒绝在操作育种计划，因为它是不切实际的做和测试这么多十字架。总选择的数量可以是几百的数量级和可能的交叉的数量（以千为单位），繁殖和测试可能是非常昂贵的数量。后者对于树种特别如此，由于它们的大的单个树的大小，需要特殊的设备来进行育种，并且大的区域用于测试个体植物。因此，森林遗传学家寻求交配和测试设计，以尽可能有效地实现其主要目标。目前用于树木改良计划的所有设计都是一种妥协，因为迄今为止的设计都没有非常有效地满足上述五个目标。本文的目的是通过使用分子标记技术作为改进计划的一个组成部分，为现有育种和测试设计的一些问题提出一个新的解决方案。 目前使用的配套设计 在文献中通常比较的交配设计是开放授粉与受控授粉，对于后者，全同胞交叉与多混合（来自几个雄性的花粉的混合物）交叉（Bridgwater 1992）。在文献中这些交配设计的最常见的定量比较方法是保持育种的亲本的数目和从它们之间的杂交测试的后代的数目作为每代中的常数，然后确定每个设计估计遗传参数和他们的遗传增益潜力。概要如下。 - 开放授粉 林业中的开放授粉（OP）通常假定在后代测试中发生，其中在几百或几千个其他个体中仅发现少数新选择。 OP育种给出了对亲本育种值和遗传力估计的良好估计（Bridgwater 1992; Burdon and Shelbourne 1971; Cotterill 1986a，b; White 1996）。 使用OP家族进行下一代子代测试的遗传增益潜力很弱，因为所选的亲本与来自上一代的未选择的群体交配（Burdon和Shelbourne 1971; Cotterill 1986a，b）。这种和其他缺点，例如缺乏完全的系谱控制和不能估计特定的组合能力，导致在林业中OP育种的有限使用，除了在有限的资源需要简单和低成本方法的程序中。 - 全同胞穿越 在文献中已经讨论和分析了许多全同胞交配模式，包括fulldiallel，表亲交配，单对，嵌套，因子，断开的半透明和循环系统（Cotterill 1986a，b; Pederson 1972; Burdon和van Buijtenen 1990; van Buijtenen和Burdon 1990; Bridgwater 1992; Huber等人1992）。其中，最后三个已经常用于林木改良，因为它们提供了：（1）相当好的参数估计（一般和特定的组合能力，遗传力，父母的育种价值），（2）合理良好遗传的基础增益，和（3）完全谱系控制。在这些设计中，每个亲本通常与育种群体中的其他亲本中的4至6个交配。全同胞系统弱点包括。 （1）育种和测试中涉及的工作量，（2）对育种价值的次优估计，以及（3）下一代育种选择的弱基础。后两种限制源自每个亲本的相对较少的杂交。对于用于杂交的后代测试的给定种群大小，通常更好的是每个亲本具有许多杂交，用于精确的参数估计和来自正向选择的高遗传增益潜力，而不是每个杂交具有许多个体的少数杂交（Pederson 1972; White 1996）。当选择重点主要是家庭与家庭内的个体，即低遗传率情况时，尤其如此。每个家长的少量杂交可能导致不准确的育种价值估计，特别是如果在育种群体中有显着的特异性组合能力（SCA）（van Buijtenen和Burdon 1990; Burdon和van Buijtenen 1990）。下一代的遗传增益是有限的，由于这样的事实，即在繁殖的那些中最好的亲本可能不会经常与其他最好的父母交配偶然。不管怎样，由于制造和测试十字架的高成本，通常选择少量十字架和每十字架的许多个体。虽然完全的系谱是已知的，但是有限数目的杂交通常意味着存在从几个良好杂交中选择的倾向，这通常意味着这些杂交中的共同亲本和在后代中建立近交的危险。或者，近交关系可能迫使选择更不相关但平庸的家庭，从而限制遗传获益。 - 多混合交叉 Polymix（PMX）杂交通过混合来自几个雄性的花粉并将花粉应用于分离的雌性来进行。最大的优点之一是交叉的简单性和随后的相对少的交叉的测试。多杂交杂交有时仅被考虑用于亲本育种价值估计（Burdon和van Buijtenen 1990; White 1996），在这种情况下，花粉源可以或可以不由育种组中的亲本组成。它有时被认为是育种价值（B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lstiburek2015a-bwb</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/lstiburek2015a-bwb/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/lstiburek2015a-bwb/</guid>
      <description>Lstibůrek M, Hodge GR, Lachout P (2015) Uncovering genetic information from commercial forest plantations—making up for lost time using “Breeding without Breeding.” Tree Genet Genomes 11:55. doi: 10.1007/s11295-015-0881-y
 摘要 提出了无育种育种的应用（BwB），从现有种植园中发现或提取遗传信息，利用谱系重建和BLUP预测育种价值，识别遗传优良个体。重点是在开展运营育种计划时使用该方法来规避第一个育种和测试周期，但也可以应用于更先进的树木改良计划。进行了一项模拟研究，以检查BwB方法中使用的三种概念人群的不同大小，并将使用该方法获得的遗传成果与全同胞育种和测试策略如果已经开始实现的遗传成果进行比较几年前。 BwB方法基于具有相对较少数量的树（从1,200至3600）的谱系重建，其包括大小为NR = 600至3,000的随机选择的亚群，以及大小NT = 600（根据表型单独在5,940至23,760棵树中预选）。随着重建的谱系，进行表型数据的组合的REML / BLUP分析来预测育种值，并且进行线性优化以进行最终选择以最大化增益，同时约束与给定有效群体大小的相关性Ne = 5,10，或20.结果表明，BwB战略可以实现相当程度的遗传增益，相当于使用全同步策略可以实现的收益的80％至98％。 关键词谱系重建BLUP。树繁殖。育种策略
介绍 树是长寿的生物，因此经常需要数年才能达到繁殖成熟度。商业林业还涉及时间跨度远远大于大多数作物植物或动物的时间长度：桉树的8年旋转长度被认为是相当快的，温带和亚热带松树的15至25年是非常常见的，而树种来自北方气候可能有30至80年的旋转，甚至更长。因此，树木育种是一项长期的工作。 传统上，在商业种植园中，通过在自然景观或外来种植园物种中进行群众选择来启动树木育种计划。有时，育种者将直接从天然植物或种植园中选定的树种种子，但经常选择的树木被种植在种子果园或繁殖植物园中，随后等待数年，直到种子收集才能完成。通过种子，育种者通常会建立一系列具有良好结构的交配设计的复制后代测试，并再次等待几年的树木达到可以获得有意义的数据的年龄（例如，4至20年，具体取决于该物种）（White等人2007）。 二十多年来，遗传学家已经知道分子标记数据可能用于估计相关性（例如，Queller和Goodnight 1989）。分子遗传学的进展，特别是高度信息的DNA标记如微卫星（SSR）和单核苷酸多态性（SNPs）的发展，引入了新的树种育种方法的可能性。这些新方法之一是谱系重建，其是使用分子数据来确定个体群体之间的家谱关系（例如，Meagher和Thompson 1986）。 树种育种者提出了许多方法，可以在运营育种计划中使用谱系重建。例如，Lambeth等人（2001）引入了一种称为Polymix Breeding with Parental Analysis的测试策略。该策略的动机是，花粉组合的育种比全同质育种更具成本效益，随后可以使用该标记来识别潜在选择候选者的男性父母，以控制相关性，或识别男性父母的所有后代，以产生一个完整的同胞交配系。 El-Kassaby等人（2007）和El-Kassaby和Lstibrek（2009）将这一想法扩展到开放授粉的种群，指出即使是自然交配和家庭规模不同，家谱重建也可用于估计遗传参数并预测育种价值。他们的重点在于，育种者可以在不产生任何杂交的情况下获得遗传利益，他们称这种方法是无育种的BBreed（BwB）。 Hansen和McKinney（2010）将这种方法应用于从具有99个克隆的种子果园中产生的Abies nordmanniana的商业种植。使用一组12个SSR标记，以及父母的基因型信息，他们能够为80％置信水平的98％的后代分配亲本（双亲）。 Hansen和McKinney称他们的方法Bquasi-field测试，^强调，育种者可以使用血统重建方法创建像正常的后代测试数据。 在本研究中，我们将讨论一种从现有种植园发现或提取血统信息并预测育种价值并鉴定遗传优势个体的方法。具体来说，我们试图描述一个BwB如何处理一个特定物种的常规种植园，以启动一个运营的育种计划。实际上，这种方法可以用来规避森林树木改良计划中的第一个繁殖和测试周期。目标是勾画一种可以实现绝大多数遗传增益的方法，如果一个全面的传统选择和育种计划已经在几年前开始，那么这种遗传增益将会发生。首先简要概述概念思想，然后进行彻底的定量遗传分析。
BwB方法概要 假设我们有一种商业利益，这种物种的一些种植园，没有遗传测试。此外，假设种植园的父母是未知的，即不能用于育种或果园，并且不能用于基因分型。目的是从商业种植园提取生殖检测数据，进行遗传评估（育种价值预测），以进行选择。该过程涉及三个概念群体：BwB群体和该群体的两个子集，随机亚群和顶表型子群体。该过程概述如下。 1.测量和/或检查NBwB大小的整个BwB群体，这将是物种种植基地的一个子集。 2.确定一个最大表型亚种群的NT，由BwB群体中最好的表型组成。这些树将是最终的选择候选人，并提供高选择差异。 3.从BwB群体中选择大小为NR的随机子群体。随机亚群的目的是提供家庭手段估计数据（或相当于亲本育种值）的数据。 4.使用分子标记基因型信息作为组合全系谱重建（NR + NT）的随机和顶表型亚种群。 5.进行REML-BLUP评估（利用系谱和表型测量）预测组合随机和顶表型亚群的育种值（BV）。 将从BwB方法获得的遗传收益与可从大规模全同胞育种和测试策略中获得的遗传成果进行比较。我们不打算提出以下描述的特定全同步测试策略在效率方面是最佳的;相反，我们只是想将BwB策略与大量全面的全同步测试工作进行比较，从而导致良好的遗传增益。 本研究的具体目标是： 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lstiburek2015a-利用bwb补充缺失的信息</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/lstiburek2015a-%E5%88%A9%E7%94%A8bwb%E8%A1%A5%E5%85%85%E7%BC%BA%E5%A4%B1%E7%9A%84%E4%BF%A1%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/lstiburek2015a-%E5%88%A9%E7%94%A8bwb%E8%A1%A5%E5%85%85%E7%BC%BA%E5%A4%B1%E7%9A%84%E4%BF%A1%E6%81%AF/</guid>
      <description>Lstibůrek M, Hodge GR, Lachout P (2015) Uncovering genetic information from commercial forest plantations—making up for lost time using “Breeding without Breeding.” Tree Genet Genomes. doi: 10.1007/s11295-015-0881-y
 提议使用Breeding without Breeding（BwB）来从现有种植园中揭示或提取遗传信息，使用谱系重建和BLUP来预测育种值并鉴定遗传上的个体。重点是在一个操作育种计划开始使用该方法以绕开育种和测试的第一个周期，但它也可以应用于更先进的树木改良计划。进行了模拟研究以检查在BwB方法中使用的三个概念群体的不同大小，并且比较使用该方法获得的遗传增益与如果已经开始的全同胞育种和测试策略将获得的遗传增益年前。 BwB方法基于具有相对少数的树（从1,200至3,600）的谱系重建，所述树由随机选择的大小为NR = 600至3,000的亚群和大小为NT = 1的顶表型亚群组成， 600（基于表型单独在5,940至23,760棵树中预选）。使用重建的谱系，进行表型数据的组合REML / BLUP分析以预测育种值，并且进行线性优化以进行最终选择以最大化增益，同时约束与给定有效群体大小N e = 5的相关性，10或20.结果表明，BwB策略可以实现高水平的遗传增益，相当于使用全同胞策略可以实现的增益的80％至98％。
介绍
树是长寿的有机体，因此经常需要几年才能达到繁殖成熟。商业林业还涉及比大多数作物植物或动物长得多的时间：对于桉树的8年轮伐长度被认为相当快，对于温带和亚热带松树的15年至25年是非常普遍的，并且树种北方气候可以有30到80年的轮伐，甚至更长。因此，树木育种是一项长期的努力。 传统上，树木育种计划是通过在自然林中进行大规模选择或在商业种植园中为外来种植物种开始的。有时，育种者将直接从自然林或种植园中选择的树上收集种子，但是经常将选择的树嫁接在种子园或育种树木中，随后等待若干年，直到可以进行种子收集。使用这种种子，育种者通常建立大量重复的进展测试，结构良好的交配设计，并再次等待一些年的树木达到可以获得有意义的数据的年龄（例如，4至20年，取决于物种）（White et al。2007）。 二十多年来，遗传学家已经知道潜在地使用分子标记数据来估计亲缘关系（例如，Queller和Goodnight 1989）。分子遗传学的进展，特别是高度信息的DNA标记如微卫星（SSR）和单核苷酸多态性（SNP）的发展，已经引入了树种繁殖的新方法的可能性。这些新方法之一是系谱重建，其是使用分子数据来确定个体群体之间的系谱关系（例如，Meagher和Thompson 1986）。 树种繁殖者提出了一系列方法，家谱重建可用于作业育种计划。例如，Lambeth et al。 （2001）引入了一项名为Polymix Breeding with Parental Analysis的测试策略。该策略背后的动机是花粉组合的育种将比全同胞育种更有成本效益，并且标记随后可用于鉴定潜在选择候选者的男性亲本，以便控制相关性，或鉴定所有后代的雄性亲本以产生全同胞配偶系谱。 El-Kassaby et al。 （2007）和El-Kassaby和Lstibuchrek（2009）将这个想法扩展到开放授粉群体，指出即使是自然交配和家庭大小不同，系谱重建也可用于估计遗传参数和预测育种值。他们的重点是，育种者可以在不做任何交叉的情况下获得遗传获益，他们称这种方法没有育种 育种^（BwB）。 Hansen和McKinney（2010）已经将这种方法应用于从具有99个克隆的种子园产生的Abies nordmanniana的商业种植。使用一组12个SSR标记物，以及关于亲本的基因型信息，他们能够以98％的置信水平为98％的后代分配亲本（双亲）。 Hansen和McKinney称他们的方法Bquasi现场测试，强调，育种者可以创建类似正常的子代测试数据使用谱系重建方法。 在当前的研究中，我们将讨论从现有种植园中发现或提取谱系信息，预测育种值和鉴定遗传优势个体的方法。具体来说，我们试图描述如何对特定物种的种植园进行BwB方法来启动操作育种计划。实际上，这种方法可用于规避森林树木改良计划中的育种和测试的第一个周期。目标是概述一种方法，如果一个全面的传统选择和育种计划已经开始多年，将实现大部分的遗传获益。首先，我们简要概述概念思想，然后进行彻底的定量遗传分析。
BwB方法概述 假设我们有一个商业利益的物种，这个物种的一些种植园，没有遗传测试。此外，假设种植园的亲本是未知的，即不能用于育种或果园，并且不可用于基因分型。目的是从商业种植园提取Bprogeny检验数据，并进行遗传评价（育种值的预测）以用于选择的目的。 该过程涉及三个概念种群：BwB种群和该种群的两个子集，随机亚群和顶表型亚群。该过程概述如下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misztal2013-由谱系信息和标记信息得到H矩阵</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/misztal2013-%E7%94%B1%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%92%8C%E6%A0%87%E8%AE%B0%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%BE%97%E5%88%B0h%E7%9F%A9%E9%98%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/misztal2013-%E7%94%B1%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%92%8C%E6%A0%87%E8%AE%B0%E4%BF%A1%E6%81%AF%E5%BE%97%E5%88%B0h%E7%9F%A9%E9%98%B5/</guid>
      <description>Misztal I, Aggrey SE, Muir WM. Experiences with a single-step genome evaluation 1. Poult. Sci. 2013;2530–4.
 基因组选择可以基于基因组关系矩阵（GBLUP）来实现，并且可以通过使用最佳线性无偏预测（BLUP）与来自非种类型动物的表型组合。组合两个信息源的常见方法涉及多个步骤，但是难以与复杂模型一起使用并且是非最佳的。称为单步GBLUP或ssGBLUP的更简单的方法将基于群体的谱系关系（A）的基因组导出关系（G）整合到组合关系矩阵（H）中，并允许在单一步骤中进行基因组选择。 ssGBLUP方法易于实现并使用标准的基于BLUP的程序。鸡，猪和乳牛场数据的经验表明ssGBLUP更准确，但比多步骤方法简单得多。 ssGBLUP的当前极限是大约100,000个基因型和18个性状。涉及1000万只动物的模型已成功运行。 H的逆也可以在用于参数估计的现有程序中使用，但是对于无偏估计需要适当地缩放的G.此外，由于基因组预测可以转换为SNP效应，ssGBLUP可用于基因组范围的关联研究。基因组选择的单步方法将基因组信息的使用转化为标准BLUP，方差分量估计程序成为一个常规。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Munoz2014-基因组关系矩阵矫正系谱错误</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/munoz2014-%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9F%A9%E9%98%B5%E7%9F%AB%E6%AD%A3%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%94%99%E8%AF%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/munoz2014-%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E5%85%B3%E7%B3%BB%E7%9F%A9%E9%98%B5%E7%9F%AB%E6%AD%A3%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%94%99%E8%AF%AF/</guid>
      <description>Munoz PR, et al. (2014) Genomic relationship matrix for correcting pedigree errors in breeding populations: Impact on genetic parameters and genomic selection accuracy. Crop Sci 54(3):1115–1123.   定量遗传分析的目的是估计遗传参数和育种价值，以选择优秀的父母，家庭和个人。对于这些估计，从混合谱中导出的关系矩阵通常用在混合模型框架中。然而，育种是一个复杂的多步骤过程，在谱系中的错误是常见的。因为错误降低遗传参数估计的准确性并影响遗传增益，所以重要的是纠正这些错误。在这里我们显示从单核苷酸多态性标记基于关系系数的正态性导出的实现关系矩阵（RRM）可以用于纠正系谱误差。对于火炬松（Pinus taeda L.）繁殖群体，在系谱中的错误被检测并且用RRM校正。与校正的谱系，最佳线性无偏预测器（BLUP）模型拟合数据显着更好的15个性状中的14个，评估的基因组选择模型的预测能力，使用脊回归BLUP增加13性状。基于关系系数的正态性的校正的谱系提高了遗传力和育种值的传统估计的准确度以及基因组选择预测。随着更多的育种程序开始使用基因组选择，我们建议首先使用密集的标记组来纠正系谱错误，然后使用改进的信息来开发基因组选择预测模型。 ©美国作物科学学会。
基因测试旨在提供遗传参数估计的表型信息，如方差分析 指标，遗传力，遗传相关性和育种价值。在育种中，该信息用于选择精英家长，家族和个体用于商业生产和随后的遗传改良。对于具有复杂遗传的性状，通常使用最佳线性无偏预测（BLUP）估计育种值（BV），并用于对群体进行排序以供选择（Piepho等人，2008）。最佳线性无偏预测基于遗传因素（Lynch和Walsh，1998）之间的相似性理论，这些理论几乎总是源于谱系（Mrode，2005）。因此，当谱系信息准确时，获得了遗传参数的更好的估计。遗憾的是，谱系错误在育种中很常见，在动物和树种繁殖群体中平均为10％（Banos等人，2001; Visscher等人，2002; Doerksen和Herbinger，2010）。这种误差的存在可导致加性方差的不正确估计，导致BLUP-BV预测精度的降低（Ericsson，1999; Banos等人，2001; Sanders等人，2006）。在传统的基于BLUP的选择中，已经报道BV降低的精确度将遗传增益降低4.3至17％（Geldermann等人，1986; Israel和Weller，2000）。为了校正谱系中的错误，可以使用分子标记。大多数策略依赖于父母 - 后代基因分型数据（Bennewitz等人，2002; Wiggans等人，2010）或最近在实现的关系矩阵（RRM）的对角线（Simeone等人，2011）。当分子标记的密集谱可用时，它们可用于经验估计相关性之间的实际关系（Powell等人，2010），并提供对个体共享的基因组比例的精确估计。如果在具有复杂谱系的育种群体中使用密集的标记组，则个体中的RRM值通常围绕给定类别的期望分布（即，期望[无关] = 0.0）（Yang等人，2010 ; Simeone等人，2011）。因此，当前后代群体RRM对角线和非对角元素可以用于校正系谱误差。这种校正的谱系应当提高BLUP-BV预测的准确性并增加遗传增益。提高BLUP-BV的精度不仅如此 提高从传统表型选择的收益，但也应提高基因组选择模型的准确性。开发基因组选择（GS）模型以仅使用来自估计的标记效应的信息来预测BV（Meuwissen等，2001）。理想情况下，GS模型应与适用于已知环境影响的最佳表型值进行拟合，因此结果值非常类似于总添加值（TAV）。这是因为GS的目标是由于标记效应将TAV分成几部分，然后在不同基因型构型下（例如，在验证群体或后代中）对它们求和以估计基因组BV。为了纠正这样的环境影响，需要拟合包括通常是固定和随机效应的现实模型。这个模型将表型值分为遗传（随机）和环境效应。同时，由于使用繁殖群体，在个体相关的情况下，该模型需要利用正确的谱系关系矩阵（加性分子关系矩阵[A]矩阵）来校正该已知的共变。该方法适当地校正任何已知的环境效应，并产生基于假定无穷小模型（A矩阵）的预期关系值回归的BV的估计（BLUP-BV）。通常在GS预测模型中，在用标记数据回归之前，BLUP-BV被解除（Garrick等人，2009），这等价于VanRaden（2008）和Misztal等人提出的单步方法（2009）。然后在验证群体中测试模型以获得GS预测的BV（GS-BV）并估计基因组预测的准确度（Goddard等，2009）。 GS在植物和动物育种中的效用取决于用于预测BV的GS模型的准确性（Goddard和Hayes，2009; Habier等，2010; Jannink等，2010; Grattapaglia和Resende，2011; Heffner等et al。，2010）。最近，已经开发了许多分析方法（Gianola等人，2006; de los Campos等人，2009; Habier等人，2011）来研究对GS精度有贡献的因素（Habier等人， 2009，2010; Iwata和Jannink，2011），并相对于Meuwissen等人提出的原始方法提高GS精度。 （2001）。预计BLUP-BV中较高的精度和较小的偏差将提高所有GS模型的精度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porth2013-</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/porth2013-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/porth2013-/</guid>
      <description>Porth I, Klápště J, Skyba O, et al. 2013. Populus trichocarpa cell wall chemistry and ultrastructure trait variation, genetic control and genetic correlations. New Phytologist, 197(3): 777–790.
 概要
日益增加的生态和经济的重要性杨树品种和杂交刺激了研究物种的自然变化，并超出其木材质量性状传统的林业活动，以及新兴的生物能源部门遗传控制的程度估计的调查。构建了基于信息，高密度，双重单核苷酸多态性（SNP）遗传标记的实现的亲缘关系矩阵，以估计性状方差分量，遗传力，遗传和表型相关性。 研究了在共同花园图中生长的334 9年龄的杨树毛茛科植物中与木材化学和超微结构相关的17种性状，代表横跨44°至58.6°的纬度范围内的种群。在这些个体中，符合Hardy-Weinberg期望的9342个SNP用于评估基因组双向亲属关系以估计性状之间的狭义遗传和遗传相关性。 所有性状的范围广泛的表型变异是显着的，几个性状遗传度大于0.6。总共鉴定了61个重要的遗传和表型相关性以及高度相关性状的网络。 高特征变异，中度至高遗传的证据，以及鉴定有利特征组合的工业重要特征，有助于为现代工业用途提高杨树育种策略奠定基础。
介绍 杨树种（杨树，白杨和白杨木;整个被称为杨树）是跨越北半球温带和北部地区的重要地理区域的生态和经济上重要的树种（Burns＆Honkala，1990 ; Mansfield＆Weineisen，2007） 。虽然裸子植物主要用于转换成商品，但杨树对于森林产品行业和新的绿色经济来说变得越来越重要，特别是作为提供纸浆和纸张生产的纤维的短轮型物质，定向的刨花板（OSB），模制件和装饰件以及家具部件（Semple 等人，2007）。最近，由于其固有的快速生长速率和有利的细胞壁化学，这些物种已经成为潜在的生物能源作物（Dinus，2000）。在生态效益，能源和二氧化碳平衡方面，木质纤维素原料被认为比基于生物能源生产的基于淀粉和糖的原料更可持续（Yuan et al。，2008）。虽然白杨可以产生相对较高的产量和显着的能量输出（Yuan et al。，2008 ; Carroll＆Somerville，2009），其先天的细胞壁组成需要昂贵的预处理方法来获取复杂的细胞壁碳水化合物（Hendriks＆Zeeman，2009 ; Mansfield ，2009）。已经提出许多因素有助于植物细胞壁解构的这种自然的顽固性（Chang＆Holtzapple，2000 ; Dinus，2000 ; Mosier et al。，2005 ; Studer 等，2011），目前有若干研究策略目前正在努力优化和提高糖化效率（曼斯菲尔德等，1999年，2012年 ; Yuan 等，2008 ; Carroll＆Somerville，2009 ; Shen 等，2011）。
已知生物量积累，木材组成和超微结构性状非常复杂（Dinus，2000 ; Novaes et al。，2009）。还知道杨树在许多重要的木材性质中显示出实质性的变化，例如木质素含量和丁香酰到愈创木酰（S：G）木质素单体的比例（Wegrzyn 等人，2010 ; Studer 等，2011），纤维素和半纤维素组合物（Sannigrahi 等，2010），纤维素结晶度（Kumar 等，2009）和木材密度（Zhang et al。，2012）。杨树改良计划可以利用现有的木材性状的自然变化以及近年来可用于该物种的广泛的基因组资源（Tuskan 等，2006 ; Jansson＆Douglas，2007 ; Ralph et al。 ，2008 ; Geraldes 等人，2011 ; Geraldes 等人，新闻 ; Slavov 等人，2012），以加速改善细胞壁和生长性状的育种策略。已经实施了定量性状位点（QTL）鉴定和其他传统的定量遗传学方法来研究木材形成的复杂遗传结构（Pot et al。，2002 ; Kirst et al。，2004 ; Novaes et al。，2009 ; Thumma et al，2010 ; Wegrzyn et al。，2010 ; Beaulieu et al。，2011）。然而，关于木材性状的遗传控制（遗传力）模式及其遗传关系的知识对于有效的选择育种计划是至关重要的。育种计划的目的是最大限度地发挥工业上重要的木材性状的遗传增益，同时有效地管理不良性状相关性，同时维持未来选择和适应的遗传变异性。为此，需要更好地了解感兴趣的特征之间的继承和关系。除了通常研究的木材密度，通常显示中等至高遗传率（Yanchuk 等人，1984 ; Pliura 等人，2007 ; El-Kassaby 等，2011），对遗传参数知之甚少用于其他与杨木相关的木材性状。本文提供了一个综合评估木材性状，被认为是改善杨树属的实用性的关键。用于工业应用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slavov2005-花粉污染</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/slavov2005-%E8%8A%B1%E7%B2%89%E6%B1%A1%E6%9F%93/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/slavov2005-%E8%8A%B1%E7%B2%89%E6%B1%A1%E6%9F%93/</guid>
      <description>Slavov G T, Howe G T, Adams W T. 2005. Pollen contamination and mating patterns in a Douglas fir seed orchard as measured by simple sequence repeat markers. Canadian Journal of Forest Research, 35(7): 1592–1603.
 摘要：花粉污染对种子园作物的遗传品质有害。高度可变的简单序列重复（SSR）标记使得可以通过直接鉴定果园中生产的每种种子的雄性和雌性亲本来准确测量花粉污染和表征果园内交配的模式。我们使用九个SSR标记来测量花粉污染，并根据从一块非孤立的，公开授粉的道格拉斯冷杉的克隆种子园（Pseudotsuga menziesii）收集的3年（1999,2000和2003）中收集的种子样本来表征交配模式（Mirb。）Franco）在俄勒冈州西部。花粉污染在3年内一直很高（平均值= 35.3％，范围= 31.0 {％} - 41.3 {％}），并且似乎主要是由于果园块之间的异花授粉。花粉污染程度在克隆中差异很大，在早期女性接受度（平均值= 55.5 {％}）的克隆中，中位数（平均值= 36.4 {％}）或晚期（平均值= 28.3 {％}）接受。我们检测到自花授粉率低（每个克隆的平均值为1.8 {％）），克隆的相对父系贡献差异超过10倍。在花卉物候学方面有一个明确的分类交配模式。这项研究表明，SSR标记是用于表征种子批次的强大工具，并改进了道格拉斯冷杉种子园的设计和管理。
引言 测量和管理花粉污染（即非种子园个体对种子园父母的授粉）和种子园内交配模式的方法对于树种育种是重要的（Squillace和Long 1981; Webber和Painter 1996）。 花粉污染预计会降低遗传价值，并对种子园作物的适应性产生不利影响（Squillace和Long 1981; Friedman and Adams 1985; Adams和Burczyk 2000）。 父母对种子作物的自我授粉和不平等的贡献也降低了种子园的遗传效率（即种子作物代表了克隆的遗传优势和多样性的程度; Friedman和Adams，1982）。 一种简单，间接的方法来估计风花授粉物种的花粉污染，是用花粉捕获来比较种子园内外花粉的丰度。使用这种方法的早期研究表明，非隔离、开放授粉的种子园中产生的种子高达88％是由种子园外来花粉进行受精（Greenwood和Rucker 1985; Wheeler和Jech 1986）。 更直接的方法是确定在种子园中生产的种子中外来父本所占的比例。这可以通过使用遗传标记来比较所有种子园父母的多位点基因型与其种子样品的基因型，一种称为父亲分析的方法（Adams 1992; Jones和Ardren 2003）。基于单萜和同种异体酶标记的亲子鉴定证实，非隔离，公开授粉的针叶树种子园的花粉污染通常超过40％（Squillace和Long 1981; Friedman and Adams 1985; Adams和Burczyk 2000）。此外，这种方法允许花粉污染估计（m）被划分成不同的来源，即相同种子园综合体内的种子园块与非种子园花粉授粉之间的异花授粉（Smith和Adams 1983; Wheeler和Jech 1986）。 因为同种异体酶具有低等位基因多样性（即，每个基因座的等位基因有效数量少; Hamrick和Godt 1989），所以不可能直接检测所有被非花粉花粉受精的种子。这是因为这些种子中的一些将具有标记基因型，这些基因型可以从种子园内的雄性可能产生的基因型中看出来。此外，通过明确地分配由种子园父母之间的杂交引起的种子的父亲身份，使用异源酶来表征种子园内交配模式通常是不可靠的（Adams 1992）。代替完整的亲子鉴定，已经开发了概率和最大似然模型来估计未检测到的污染物的比例和各种因素对男性生殖成功的影响（Smith和Adams 1983; Adams和Birkes 1991; Burczyk等人1996 ）。将这些模型应用于几种针叶树种子的种子园和天然植物的实验数据的结果表明，花粉污染（或基因流）是主要的，自体受精率通常较低。此外，这些模型显示，树木之间的距离和花卉同步是交配频率的最佳预测因子，交配成功在男性之间变化了数量级（Erickson和Adams 1989; Adams和Birkes 1991; Burczyk等1996）。尽管如此，在每个种子园和天然植物中，与每个雌性交配的雄性有效数量似乎很大（&amp;gt; 10）（Adams 1992; Burczyk等人1996; Burczyk和Prat 1997）。 花粉污染估计的标准误差与检测概率（即，移民父系单体型与种子园中可能产生的所有父系单倍型不同的概率）是负相关的; Smith和Adams 1983）。由于异源酶（即0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidal2015-系谱重建-多系杂交</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/vidal2015-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA-%E5%A4%9A%E7%B3%BB%E6%9D%82%E4%BA%A4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/vidal2015-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA-%E5%A4%9A%E7%B3%BB%E6%9D%82%E4%BA%A4/</guid>
      <description>Vidal M, Plomion C, Harvengt L, et al (2015) Paternity recovery in two maritime pine polycross mating designs and consequences for breeding. Tree Genet Genomes. doi: 10.1007/s11295-015-0932-4
 多系杂交交配系统广泛用于林木育种以进行基因测试。基于多交叉测试的向后选择假设等同的男性生殖成功和真正的半同胞子代。本研究的主要目的是，首先，调查海洋松树多环试验中偏离这些假设，其次，评估遗传力和育种价值估计的后果。来自98个半同胞家族的总共984个后代用单核苷酸多态性标记进行基因分型以恢复完全系谱。在99％的置信水平上，89％的后代成功地分配了父亲。我们因此得出结论，存在11％的花粉污染率，假设当没有来自多聚组合物的基因型可被鉴定为父亲的污染时。父亲对子代的贡献在男性中有所不同，但是从半同胞假设的偏离是中度的，因为家族中的平均遗传相关性为0.26。使用具有部分或全部谱系信息的个体树混合模型估计乳房高度和茎干扫描的围长的遗传力和育种值。结果突出显示遗传性估计中的一个轻微的偏差，由于未知的父亲，以及部分和完全家系模型之间的估计育种值的高相关性，表明用于向后选择的父母代的遗传优点是充分预测使用部分谱系模型。最后，还从前向选择的角度讨论了谱系恢复。
介绍 树繁殖一般遵循经典的轮回选择方案，其特征是繁殖，测试和选择的重复循环（White 1987; Zobel和Talbert 1984）。在针叶树中，对于进一步育种或包括在生产种群（种子园）中的最佳个体的选择通常基于加性遗传值进行，因为自花授粉种子果园通常用于部署。基因型的育种值定义为其基因的平均效应的总和，并且在此估计其后代的性能。因此，建立了大量的多交叉试验来评估育种值，并对女性父母进行排序以进行反向选择（Burdon和Shelbourne，1971）。通过混合来自几个雄性的花粉并将所得的混合物施用于分离的雌花来进行多瘤交配。由于每个个体后代的雄性亲本是未知的，遗传参数和育种值的估计基于一个女性的所有后代都是真正半同胞的假设（Squillace 1974），并且男性父母的平等贡献发生（Moriguchi等人2009）。离开这些假设可能导致高估加性遗传变异和遗传增益的预测，因为相关性将被低估。 由于可行的可靠的DNA标记，加上强大的谱系重建方法，不完全谱系试验可以转换成完整的谱系试验。大多数系谱回收研究表明，受控多环试验中的父系贡献是不等的（Moriguchi et al。2009）;这已经证实了Pseudotsuga menziesii（Nakamura和Wheeler 1992），桦树（Pasonen等人1999），云杉粉（Aronen等人2002），杨树属（Wheeler等人2006），辐射松（Kumar等人2007）和云杉（Picea rubens Sarg）（Doerksen和Herbinger 2008）。在Pinus taeda（Wiselogel和Vanbuijtenen 1988）的多育种（有9个花粉供体）的后代中发现了同等的父系贡献。男性之间的差异性生产成功不一定导致同一家族中子代之间的遗传相关性的显着增加（Doerksen和Herbinger2010; Hansen和Nielsen2010）或过度估计加性遗传方差（Doerksen和Herbinger 2010; Hallingback和Jansson 2013）。最近的研究通过对来自开放授粉种子园的后代进行基因分型，研究了不平等父亲贡献和/或自交对遗传参数和估计育种值（EBV）的影响（El-Kassaby等人2011; Gaspar等人2009 ; Hallingback和Jansson 2013; Hansenand McKinney 2010; Hansen和Nielsen 2010; Klapste等人2014; Korecky等人2013）或来自多环交配设计（Doerksen和Herbinger 2010; Kumar等人2007）。这些作者观察到，与其各自的估计，包括父子信息相比，没有父子信息的个体遗传力可能更大或更小。 在法国沿海松（Pinus pinaster Ait。）育种程序中，一方面基于多克隆测试（反向选择）来选择生产种群，另一方面，基于全同胞选择下面的育种代家庭测试（前向选择）。对于这个物种，代表在法国最常见的种植的林木，大型基因组资源最近公布，包括单基因集（Canales等人2014）和单核苷酸多态性（SNP）标记的目录（Chancerel et al。 2013）。这些分子标记物构成了在多环试验中恢复父系身份的可靠工具。在这种情况下，本研究的主要目的是在海洋松树中首次调查偏离基于多交叉试验的向后选择的假设。为此，我们首先回收970个成功基因型后代（从984后代样品中）获得的父亲身份，使用SNP标记从两种不同的多聚体（PMX）获得，然后我们评估花粉污染率（即不属于PMX组成），研究偏离相等的父亲贡献，并测试女性父母的春天是否是真正的半同胞;最后，我们研究了遗传性和育种价值的估计由于未知的父亲身份的偏差。
##结果 ##SNP基因分型 四百八十九个后代（子集A）和它们各自的91G1亲本用65个SNP标记基因分型，并且495个后代（Subset_B）和它们各自的82G1亲本用80个SNP标记基因分型。当在Sequenom输出数据中显示测定失败的个体的比例大于30％时，SNP标记被认为是不可靠的（因此被排除在进一步分析之外）。总体上，分别为子集A和子集B最终保留56和63个SNP。他们在海洋松树连锁图上的位置来自Chancerel et al。 （2013）作为补充信息提供。当考虑所有基因座时，两组标记物的组合排除功率高于0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidal2017-系谱重建-正向选择</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/vidal2017-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA-%E6%AD%A3%E5%90%91%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/vidal2017-%E7%B3%BB%E8%B0%B1%E9%87%8D%E5%BB%BA-%E6%AD%A3%E5%90%91%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid>
      <description>Vidal M, Plomion C, Raffin A, Harvengt L, Bouffier L (2017) Forward selection in a maritime pine polycross progeny trial using pedigree reconstruction. Ann For Sci 74(1). doi:10.1007/s13595-016-0596-8.   关键信息：分子标记用于海洋松（Pinus pinaster Ait。）多克隆试验中的父亲恢复，促进正向选择。通过比较遗传增益和多样性来评价种子果园建立的不同育种策略。这项工作为海洋松树育种开辟了新的视角。背景：多态性交配设计广泛用于林木育种，以评价父母育种值的反向选择。或者，多克隆后代试验可用于基于个体育种值和分子谱系分析选择最佳树。目的：本研究旨在测试这种海洋松树育种计划的前向选择策略。方法：在海洋松树多交叉试验中，具有更高的生长育性值和茎平直度的后代首先被预先选择，具有或没有相关性约束。在父亲恢复之后，预选的树根据它们的育种值进行排名，从恢复的完全谱系估计。最后，选择最佳候选人有三个不同的策略（前进，后退，混合）和三个级别的coancestry约束建立一个虚拟的克隆种子园。结果：对于大多数预选树木，成功恢复了完整的系谱。在两种预选策略之间的预期遗传增益没有显着差异，这两种预选策略对于相关性约束是不同的。前向选择的遗传增益略高于经典后向选择。结论：这项开创性的研究为在法国海洋松树育种计划中使用正向选择开辟了新的视角。
##1简介 父母排名的子代测试广泛用于林木育种（Zobel和Talbert 1984）。在法国马尾松（Pinus pinaster Ait。）育种计划中，在过去20年中已经建立了多位点多克隆后代试验，用于评估育种值，并且将雌性亲本排序为反向选择。父母对其后代的表现的排名对于具有低遗传力的性状特别重要（Falconer和Mackay 1996），例如对林木感兴趣的许多性状（Burdon和Kumar 2004; Cornelius 1994; Paques 2013）。在这样的多克隆试验中，表型化以评价亲本育种值的后代不用于在育种群体中产生下一代（其实际上选自双亲杂交的后代）或包括在产量群体（商业种子园）中。
缺乏关于男性父母的信息大大限制了对先进世代的选择。然而，分子遗传学的进展，如高度信息和成本效益的DNA标记的发展，已经使得新的方法可能在树种繁殖。一种这样的新方法，谱系重建，使得重建个体之间的系谱关系成为可能，为新的育种策略的发展提供机会。例如，可以通过开放授粉群体中的谱系恢复来替代受控杂交，用于估计遗传参数和在称为无繁殖育种的策略中预测育种值（El-Kassaby等人2011; El -Kassaby和Lstiburek 2009; Lstiburek等人2011）。这种方法可用于启动树木改良计划，而不需要初始的繁殖和测试周期（Lstiburek等人，2015）。另一种方法，使用亲本分析（PMX / WPA）进行聚合育种由Lambeth等人开发（2001），并结合控制交叉和谱系恢复。这些作者提出使用分子标记来鉴定潜在选择候选者的亲本，用于在育种程序中评估育种值和选择下一代的后代。根据所基因分型的后代集合，呈现三种不同的情景：（i）部分人群父亲分析（仅针对使用女性一般组合能力和个体表现作为选择标准的最佳后代的谱系分析）; （ii）全群体亲子分析（所有后代的谱系分析）;和（iii）完全人口父母分析（通过分子标记分析回收的女性和父母身份的身份，因为他们的身份没有记录在这种情况下以减少后勤成本）。 Lambeth et al。 （2001）声称，PMX / WPA是全同胞育种和检测系统的一个替代品。他们的方法有几个优点。对于给定数量的父母，Polymix杂交比全同基交叉更具成本效益。对于较少的杂交，它们导致更大数目的重组事件，并且与其他方法相比，更可靠地估计育种值，因为每个个体与更大数目的亲本杂交。如果用于多混杂杂交的花粉来自具有高育种值的树，则来自PMX / WPA的正向选择的遗传获得应当更大。因此，应该可以比使用经典反向选择获得的更快地部署该增益。此外，在基因分型阶段可以消除错误标记的克隆，潜在地提高选择效率。我们调查了使用前向选择策略在海洋松树多交叉试验与子代的亲本分析相关的可行性。应该注意的是，这种多交叉试验最初并未设计为进行前向选择，而是后向选择。正向选择可具有两个目标：募集下一代育种群体的最佳基因型和生产群体（例如克隆种子园（CSO））的形成。本研究的重点是选择CSO的构成。这里研究的前向选择策略的连续阶段如图1所示。在多交叉试验中使用两种不同的预选择选项（PS1）和（PS2）对关联性的约束来预选候选树。然后对预选的树进行单核苷酸多态性（SNP）标记的基因分型。一旦他们的完整家系恢复，最佳的个人被选择为CSO，使用三个级别的coancestry约束（无，状态数Ns = 10，Ns = 20）。然后，使用相同的三个级别的coancestry约束，在可能的遗传增益方面，将向前选择策略与向后和混合（即，两者的组合）选择策略进行比较。最后，在法国海洋松树育种计划的框架中考虑了优化用于建立CSO的预选和最终选择选项的方法。
##4。讨论 本研究的主要目的是评估与现代海洋松树多体系后代试验中子代的亲本分析相关的前向选择的可行性，以加速育种周期。已经进行了一些理论研究，但是，据我们所知，这是多交联试验中的前向选择的实际研究的第一个实例。在生长性状和茎平直度的遗传增益的基础上，研究并比较了生产种群的正向和经典反向选择的不同选择（建立虚拟CSO）。下面讨论前向选择的各个阶段，以及关于PMX / WPA策略的一些考虑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wolak2012-Nadiv-非加性关联矩阵-动物模型</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/wolak2012-nadiv-%E9%9D%9E%E5%8A%A0%E6%80%A7%E5%85%B3%E8%81%94%E7%9F%A9%E9%98%B5-%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/wolak2012-nadiv-%E9%9D%9E%E5%8A%A0%E6%80%A7%E5%85%B3%E8%81%94%E7%9F%A9%E9%98%B5-%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>Wolak ME (2012) Nadiv: An R package to create relatedness matrices for estimating non-additive genetic variances in animal models. Methods Ecol Evol 3:792–796. doi: 10.1111/j.2041-210X.2012.00213.x
 通过采用“动物模型”，在动物育种科学中具有长期和久经考验的历史的混合效应模型，提出了野生种群数量性状进化研究的重大进展 （Henderson 1984; Lynch＆Walsh 1998; Kruuk 2004）。动物模型的优点 ** 使用亲戚之间的相似性来阐明在种群水平上的表型变异的基本遗传基础，该方法（1）使研究人员能够控制（或研究自己）混杂因素，因为环境或其他不可遗传 （2）在遗传参数的估计中同时利用超过亲代或后代或半同胞和完全同源的额外关系，从而增加能够研究的群体和生物体的类型，和（3）群体内无偏选择 （Lynch＆Walsh 1998; Kruuk 2004）**。 数量性状的表型方差可以分解为加性遗传，非加性遗传和环境变异来源。 非加性遗传方差可以进一步细分为优势和上位方差。 加性，显性和上位性遗传变异与个体通过在相同基因座有后裔相同的等位基因，在相同基因座的两个等位基因或不同基因座的等位基因相同的概率成比例。 如果人们知道群体中的所有关系（即谱系），则可以在动物模型中估计上述遗传变异。 非加性遗传变异在生态和进化分析中很少被评估（但见Crnokrak＆Roff 1995; Waldmann 2001），尽管动物和植物育种领域已经估计了这些遗传变异超过二十年（例如， Hoeschele 1991; Tempelman＆Burn-side 1991）。 这可能是，部分是因为非加性遗传效应被认为在预测中等大小野生种群的进化轨迹（Fisher 1958）没有什么重要性。 此外，对野生生物的研究通常在群体中具有低数量的个体，特别是与在动物育种中经常处理的数量相比。 这是有问题的，因为具有太少个体的数据集不包括在动物模型中包括太多随机效应（Kruuk 2004），并且已经显示对于优势方差的估计是有问题的（Misztal 1997）。然而，如果存在优势遗传效应，但不包括在动物模型中，则它们可能偏向于加性遗传效应的预测以及加性遗传方差的估计（Lynch＆Walsh 1998; Ovaskainen，Cano＆Merila 2008; Waldmann等人2008;但参见Misztal，Lawlor＆Fernando 1997）。另外，非加性效应对于许多进化假说是中心关注的，例如：优势和上位性预期对健身的变化有实质性贡献（Wright 1929; Haldane 1932; Fisher 1958; Crnokrak＆Roff 1995;Merila¨＆Sheldon 1999）;非加性方差可以确定加性遗传方差在瓶颈后增加的程度（Cockerham＆Tachida 1988; Goodnight 1988; Willis＆Orr 1993; Barton＆Turelli 2004）;上位性可以在过程中形成累加的遗传效应和变异，例如突变和选择（Gavrilets 1993; Hermisson，Hansen＆Wagner 2003; Carter，Hermisson＆Hansen 2005），其具有对性别和重组进展的影响（Charles-worth 1990）;上位性通过Dobzhansky-Muller不兼容性的演化在物种形成中是不可或缺的一部分（Crow＆Kimura 1970; Orr 1995; Welch 2004）;健身相关性状之间的遗传相关性的符号可能取决于优势方差的量（Curtsinger，Service＆Prout 1994; Roff 1997;Merila¨＆Sheldon 1999）;支配地位可能导致近亲繁殖抑制或杂种优势（Roff 1997），特别是在保护关注的小群体中（Waldmann等人2008）;和性联合优势效应可能在性二倍性性状的演变中发挥作用（Fairb-airn＆Roff 2006）。 除了由于总体大小的结果不能获得非加性方差的有意义的估计（参见下面的“抽样协方差和置信区间”），在动物模型中包括优势和上位性的下一个挑战是构建非加性遗传关系矩阵（即优势矩阵D和三个上位上位性矩阵：通过加性AA的加性，通过优势AD的加性和通过优势DD-的优势，其中加性遗传关系矩阵由A和黑体字表示，大写字母表示矩阵）。另一个挑战是获得这些矩阵的逆，这是解决动物模型中的方程组所需要的。虽然构建必要的矩阵逆过程已经制定出来（例如Hoeschele＆VanRaden 1991），只有添加的逆矩阵的创建已经被并入大多数生态学家和进化生物学家使用的软件：ASReml（Gilmour et al。2009） ，MCMCglmm（Hadfield 2010）和WOMBAT（Meyer 2007）。本研究给出了在广泛使用的统计程序R（R Development Core Team，2011）中实现的软件包nadiv（Non-Additive InVerses）的概述，其可以用于构建优势和上位性遗传相关矩阵及其逆矩阵。倒位随后可用于各种动物模型软件程序中用于数量性状的单变量或多变量分析。下面，示例简要地演示了使用nadiv的模拟数据setwarcolak的主要功能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>wang2010-bwb</title>
      <link>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/wang2010-bwb/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%A0%87%E8%AE%B0%E8%B0%B1%E7%B3%BB/wang2010-bwb/</guid>
      <description>Wang X-R, Torimaru T, Lindgren D, Fries A (2010) Marker-based parentage analysis facilitates low input “breeding without breeding” strategies for forest trees. Tree Genet Genomes 6:227–235. doi: 10.1007/s112
 摘要 控制杂交和子代测试是树种育种计划的重要组成部分。近来，已经提出了一种“无育种育种”（BWB）的新方法，以获得风花授粉后代的育种和试验结构谱系;该技术使用高分辨率标记而不是常规方法。 BWB方法对于跨越针叶树而言是有吸引力的，其中育种周期长，繁殖成熟度常常延迟。对于BWB方法的应用，父母的准确分配至关重要。应用BWB方法的第一步是在复杂情况下对亲子关系和父对排除程序的可靠性进行测试。在本研究中，我们对苏格兰松树种子果园作物进行了基于多基因座的实验和模拟分析，以便为BWB开发适当的亲本分配技术，并调查是否可以以足够的准确度确定种子果园作物的品种。结果是有希望的，因为在种子果园克隆中交配产生的种子的93％〜7％被正确分配给亲本对。当与外来花粉交配时，鉴定母亲克隆的成功率为60％〜8％。基于这些结果，我们提出了三种针对林木的低输入育种策略。使用苏格兰松作为案例研究描述和讨论了不同选项及其潜在收益和成本的原则。 关键词育种策略DNA标记。遗传增益血统重建。种子果园
介绍 先进的树种育种计划包括控制杂交，克隆档案，长期现场试验，生产实验材料苗圃，育种站和专业树种育种人员;因此，这项工作需要由一个完善的机构运行，而且需要长期的规划。一些繁殖投资与改良材料的大量繁殖可能会有很长的时间滞后。田间实验对损害敏感，降低了精度，因此这种实验通常被保护，例如。通过栅栏。为了跟踪这种实验过程中的植物特征，通常使用方格栅格，自然再生植被被去除。这种做法增加了成本和时间承诺，使其应用对于经营林业的代表性较少。一些针叶树开花是不规律的，经常发生在年龄较晚的时期，开花季节的杂交时间窗口通常很短，不可预测。因此，经验丰富的船员和设施需要处于待命状态，而人造十字架的结果仍然是非常不可预测的。该制度也容易受到育种机构的干扰，与进行十年繁殖计划相关的不确定性可能很高。虽然传统树种育种计划对种植园森林的收益增加是有理由的，但成本的不可预测性意味着替代解决方案值得研究。 长期的森林​​树种繁殖主要包括重复最佳个体基因重组的周期，以创建新的后代，形成下一轮选择候选人群。如El-Kassaby及其同事（El-Kassaby等人，2007; El-Kassaby和Lstibrek 2009）所强调的，来自最佳个体的基因的重组可以在没有受控杂交的情况下实现，而使用分子标记的开放授粉的谱系识别可以服用这个功能。 El-Kassaby及其同事创造了“育种育种”（BWB）概念。由于表型选择在林木育种的许多情况下是有效的（Lindgren和Wei 2007），基于表型的选择策略很可能是成功的，即使谱系是未知的，如商业种植园（El-Kassaby和Lindgren，2008） 。在源自克隆种子果园的种植园中进行表型选择后，选择之间的兄弟关系可以使用高分辨率遗传标记技术进行组装。在道格拉斯冷杉的实证研究中，El-Kassaby和Lstibrek（2009）证实，BWB方法能够捕获通过常规育种获得的遗传反应的75％〜5％。 BWB战略旨在避免受控十字架和后代测试的昂贵和耗时的任务。在这种方法中，关键因素是能够从繁殖种群或种子果园的开花授粉种子重建谱系结构。到目前为止，尚未对不同的树种进行广泛的检验。对于异交针叶树，种子果园中的种子作物通常是与已知的一组候选母亲和父亲（果园中存在的基因型）和未知花粉亲本（污染物）的频率的混合物。重要的是，无效等位基因可能导致错误排除，因此可能难以识别亲本基因型。所有这些因素使克隆种子果园的大量作物的亲本分配变得复杂，并且调查与仅有限数量的标记基因座产生的复杂谱系关系并不是微不足道的。在应用BWB方法之前，都需要使用亲代克隆和后代的多基因座基因型和模拟研究的实证研究。 对于大多数物种，用于亲本分析的最强大的遗传工具之一是使用微卫星（简单序列重复序列（SSR））标记，并且亲本相关分析中最近的进展大多采用微卫星。有几种方法可用于排除，分类和分数分配以及基因型重建（Jones和Ardren 2003）。现有统计方法的问题之一是处理无效等位基因时遇到困难。大多数应用程序最初是针对其中一个父母（女性）已知的情况开发的。在预期的林木BWB申请中，另一方面，父母双方都是未知数;相反，有一些潜在的父母候选人。当有无效等位基因时，父对排除概率的估计方法仍然需要开发和评估。需要在复杂情况下对亲子关系和父母对排除程序的可靠性进行测试，作为应用BWB方法的基本初步步骤。 我们研究的目的是为针叶树种群中的复杂交配系统开发亲子鉴定技术，包括开发使用SSR标记估计排除概率的方法。我们使用这种技术来研究源自种子果园的基因型的谱系是否可以以足够的准确度来确定。最后，我们在瑞典讨论使用苏格兰松的BWB策略的潜在低投入应用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>