<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nir on Dong&#39;s blog</title>
    <link>/tags/nir/</link>
    <description>Recent content in Nir on Dong&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>youremail@domain.com (Leiming Dong)</managingEditor>
    <webMaster>youremail@domain.com (Leiming Dong)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/nir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tigabu2005-NIR-种子来源</title>
      <link>/post/nir/tigabu2005-nir-%E7%A7%8D%E5%AD%90%E6%9D%A5%E6%BA%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/nir/tigabu2005-nir-%E7%A7%8D%E5%AD%90%E6%9D%A5%E6%BA%90/</guid>
      <description>Tigabu M, Oden PC, Lindgren D (2005) Identification of seed sources and parents of Pinus sylvestris L. using visible-near infrared reflectance spectra and multivariate analysis. Trees - Struct Funct 19(4):468–476.   研究了可见光（VIS）和近红外（NIR）光谱法识别樟子松种子来源和亲本的潜力。从瑞典Savar（北部），Roskar（中心）和Degeberga（南）的三个地方收集了一个单一家族（克隆AC1005×BD1178）的种子，以及来自四名母亲（克隆编号BD1032，AC1014，BD1178和AC1005）的种子，和四名父系（Y3020，BD1178，AC1014和BD1032）父母进行评估。使用NIRSystems Model 6500光谱仪，从400至2,498nm，分辨率为2nm，在各种子上记录VIS和NIR反射光谱。 VIS + NIR光谱数据用乘法信号校正进行预处理，并通过类比（SIMCA）和部分最小二乘判别分析（PLS-DA）的软独立建模进行分析。计算的模型随后应用于对外部测试集中的样本进行分类。结果表明，在VIS + NIR，VIS和NIR区域，使用PLS-DA模型，以100％的分类精度鉴定种子来源。母亲父母的平均分类精度范围为92％〜96％，父系父母确定为91.2-96％的准确度。使用SIMCA方法的分类准确度对于种子来源以及母亲和父母父母来说相对较低。可以得出结论，VIS + NIR光谱可以用作监测推测种子源的快速和非破坏性方法。结果强调了基于种类鉴定种子鉴定技术的前景，作为树木改良和育种的工具。
介绍 再造林的成功取决于其他方面不断供应优质种子，以种植苗圃所需的种群或直接播种在外地。种子质量是一个多重概念，包括物理，生理和遗传属性，它们将在播种或储存时确定种子的性能（Hampton 2002）。在林木种子中，遗传质量特别重要，因为由于树木生长寿命长，不能及早检测出异常现象。使用优质或加树种植果树的建立是确保可持续遗传改良种子供应的最常见和最具成本效益的途径（Zobel and Talbert 1984; Varghese et al。2000）。在瑞典，樟子松的第一代果园种植于二十世纪四十年代末，直到二十世纪七十年代中期，总面积达574公顷，二代种子果园成立于20世纪80年代初，在1968 - 1994年期间，共收获了42.9吨s藜种子（Hannz et al。2000）。几项研究表明，花粉污染是维持果园种子遗传纯度的主要障碍，因为其中许多人将在果园外的邻近地方拥有未知的父母（例如Yazdani和Lindgren 1991; Pakkanen和Pulkkinen 1991; Wang et al.1991; Harju and Nikkanen 1996）。将母体克隆转移到南部较暖的气候也是常见的做法，以便更好地起花和种子成熟。花粉污染涉及将花粉从周围的立场远距离分散到种子园内。由外来花粉受精产生的种子的遗传增益将低于被花粉粉受精的种子（例如Kang等，2001），尽管低水平的花粉污染可以增强果园种子的基因多样性（Lindgren和Mullin，1998）。由于适应受双亲的基因型控制，如果迁移的花粉来自不良适应的植物，杂交种子的生存机率将很低。种子来源同样重要，因为在种子发育过程中，母体环境（也称为后效应）的影响已经反映在后代的表现中。对于樟子松，在苗圃，植物营养和田间试验中观察到种子重量，身高增长，死亡率和霜冻耐受性的显着后果（Lindgren和Wang 1986; Dormling and Johnsen 1992; Lindgren和魏1994）。还报道了落叶松幼苗的冷驯化和高度生长的后果（Wei et al。2001）。由于种子交易不仅可以在国家之间或国家之间的地方之间轻松转让种子，否则种子批次混合的风险很高，除非有正当认证。在瑞典北部，像种子生产不足的地区，这种威胁特别严重。作为目前可用的方法，基于分子标记（Wang等人，1991; Stoehr等人1998; Wang和Szmidt 2001）是昂贵且技术上复杂的，种子园管理者和种子供应商需要快速，简化和成本 - 种子转移常规监测和果园种子遗传纯度的有效方法。可视（VIS）和近红外（NIR）光谱学是最好的方法，因为该技术非常快速，无损坏，不需要样品制备并且成本更低。这是一种可以通过轻质原子如C-H，O-H和N-H之间的键的吸收NIR来测量生物材料中的化学成分的技术。这些键通常具有高的振动频率，并且导致在中红外区域中活跃的基波振荡的泛音和组合（Murray和Williams 1987; Osborne等人1993; Ciurczak 2001）。除了化学信息之外，NIR光谱还包含可用于确定物理性质的物理信息，如种子中的体积密度（Velasco et al。1998; Font et al。1999）和种子重量（Velasco等，1999）。前瞻性研究已经证明了VIS + NIR光谱仪用于表征类似生物样品的组合的能力，例如鉴定草药来源（Woo等人，1999），Gliridia来源的分类（Lister et al。 2000），大豆，水稻和小麦品种的分类（Delwiche和Massie 1996; Kwon和Cho 1998; Turza等1998），以及根据其颜色分类小麦籽粒（Delwiche和Massie 1996; Dowell 1998; Wang等1999）。在本研究中，我们调查了VIS + NIR光谱的潜力，作为识别樟子松种子来源和亲本的快速和非破坏性方法。 从单个种子收集VIS + NIR反射光谱（log 1 / R），并通过类比（SIMCA）和偏最小二乘判别分析（PLS-DA）的软独立建模进行分析。 SIMCA和PLS-DA是用于开发基于光谱测量的多变量分类模型的最广泛使用的方法（Nas等人，2002）。 SIMCA是一种基于每类相似观察的不相交主成分分析（PCA）的监督多变量分类方法（Wold et al。1998），而PLS-DA是基于PLS广义逆的线性判别分析的正则化版本（Martens和Nas 1989; Wold等人2001; Nas等人2002; Baker和Rayens 2003）。在这种情况下，需要由指示类成员资格的虚拟值组成的Y矩阵，并且使用数字化的NIR光谱作为描述符矩阵和虚拟变量的矩阵作为回归来执行PLS回归。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tsuchikawa2013-NIR-review</title>
      <link>/post/nir/tsuchikawa2013-nir-review/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/nir/tsuchikawa2013-nir-review/</guid>
      <description>Tsuchikawa S, Schwanninger M (2013) A Review of Recent Near-Infrared Research for Wood and Paper (Part 2). Appl Spectrosc Rev 48:560–587. doi: 10.1080&amp;frasl;05704928.2011.621079
 摘要：本文综述了近十年来木材和造纸工业近红外（NIR）光谱近期技术和科学报告的提升。许多研究人员已经报道，NIR技术可用于检测木材的化学和物理性质，并且已被广泛用于保留材料的特征性细胞结构的情况。关于在纸浆和纸张中应用近红外光谱，许多出版物在造纸过程控制期间已经报道了其作为在线测量技术的潜力。近红外光谱被认为是木材和纸张应用研究的基础。在木材和造纸工业中使用NIR光谱应考虑其作为非破坏性技术的适用性和局限性。 关键词NIR，木材，纸，纸浆
介绍 近红外（NIR）技术在800至2500 nm（12,500至4000 cm-1）的电磁波的透射或反射光谱方面主要用于农业产品或食品等有机材料的非破坏性测量。然而，它在材料评估的所有方面（例如聚合物，纺织品，药品，石化产品等）显示出巨大的潜力。它已经在纸浆和造纸工业中应用，以监测在线条件下的含水量或基本重量。在木材或森林产品的情况下，近红外光谱被广泛用于不仅保留细胞结构而且其体积大的状态。这是一种有前途的技术，用于分析这些材料的物理状态以及化学成分。 这篇评论文章介绍了木材和造纸业的近红外研究，其中大部分是在2006年至2011年间出版的。
评论 Tsuchikawa（1）介绍了最近在木材和造纸工业中的近红外光谱技术和科学报告，这在近几十年来一直受到越来越多的兴趣。龚和张（2）回顾了近年来NIR光谱技术的进展及其在林业领域的应用，特别是中国林业研究和实践项目领域。姚和Pu（3）还回顾了使用NIR研究木材化学和解剖性质的进展。 Schimleck（4）回顾了使用NIR光谱法评估与纸浆产量相关的纸浆产量和性能的所选文章。他还描述了近红外光谱如何用于估计增量核心的木材性质，以及如何使用NIR分析提供的数据用于估计遗传参数。
木材化学 与木材相关的NIR吸收带的分配 因为木材是一种复杂的有机材料，所以NIR光谱的解释要复杂得多。由于与木材相关的NIR吸收带的分配，Tsuchikawa（1）介绍了一些基础研究。一些研究人员试图澄清这种信息丰富的光谱信号。 Labbe？et al。 （5）使用广义二维相关光谱法研究了火炬松（Pinus taeda）的NIR和热解分子束质谱（Py-MBMS），以便在两个光谱域中分配纤维素的特定贡献。在NIR和Py-MBMS光谱中分配纤维素的特定条带;而在114和173（通常称为纤维素片段）的两个m / z不是源自纤维素的热解。三井等（6）使用NIR光谱法在热处理期间监测木材中的羟基。在二次导数近红外光谱中，随着热处理的进展，出现6913cm-1处的吸收带，由于木质素含量与乙酰化云杉木的光谱相比，结论性地归因于酚羟基。 Fackler和Schwanninger（7）能够在OH伸缩振动的第一次泛音范围内对葡萄糖聚糖的O（3）-H（3）贩售（5）分子内氢键进行多个新的带分配，强烈的平行分子内氢键O（2）-H（2）贩稯（6）使用偏振傅里叶变换（FT）-NIR光谱。初步分配了蛋白质I-β（6340cm-1）和纤维素I-α（6270cm-1）的强H键合的O-H基团的第一个泛音。
木材化学成分近红外研究 近几十年来，出版了关于木材化学成分的相关研究。然而，它们的主要目的是借助于多变量数据分析方法（如化学计量学）进行非破坏性评估。 Huang et al。 （8）使用紫外可见（UV-Vis）-NIR光谱测定了中国杉木中的全纤维素和木质素含量，发现了良好的校准方程。 Toivanen和Alen（9）提出了傅里叶变换红外璸最小二乘法（FTIR-PLS）方法来确定桦木茎木的化学成分变化。基于这种方法，准备了干木矩阵内主要成分含量变化的不同表面图，用于对从树皮到树皮的化学或微原纤维角（MFA）的径向轮廓的NIR预测。 Meder等（10）使用光纤配件与线性驱动传输系统耦合到NIR仪器，以沿扫描长度为1毫米的增量从站立树扫描增量核心。 Pasquini等人（11）开发了基于NIR的偏最小二乘回归（PLS-R）模型，以估计桉树木屑中乙醇/甲苯中总木素含量，基本密度和提取物含量。姚等人（12）表明，可以通过包括NIR光谱和新的位点的数据来扩展相思树spm的半纤维素含量校准范围。姚等人（13）也在相思树中应用半纤维素含量数据。以证明噪声对参考数据对NIR校准模型结果的影响。 Rodrigues等人（14）还研究了通过具有噪声，低精度参考值的校准获得的NIR-PLS-R结果。姚等人（15）故意和人为地添加了相思树的半纤维素含量的参考数据。有四种不同的方式。结果表明，如果噪声不太大，NIR校准模型预测值是可以接受的。 Ramadevi等人（16）开发了NIR-PLS-R模型，用于快速测定桉树和白僵菌的牛皮纸浆产量（KPY）和木质素，具有良好的相关系数，用于KPY的交叉验证为0.90，木质素为0.95，均方根误差的KPY预测为1.53％，木质素为0.77％。 Hodge和Woodbridge（17）也沿袭了发展全球近红外模型的趋势。他们使用了令人印象深刻的样品组来预测松木的木质素（517个样品）和纤维素（457个样品）含量。样品来自七个不同的松树，包括五个不同国家的热带物种和温带物种。全球模型在独立验证数据集上进行了测试，对木质素（测定系数= 0.97，预测标准误差= 0.44％）和纤维素（r2 = 0.82和SEP = 1.08％）的良好适用性进行了测试， 。唐斯等人（18）开发了一个大型（&amp;gt; 1,000个样品）多位点和多物种数据集的近红外模型，并测试了其性能，以预测从增量核心，木片，桉树，桉树等获得的桉树（主要是桉树，和茎横截面。基于主成分分析，他们建议添加更多种化学物质的木材样品，以更充分地捕获属中存在的化学变异。 Peydecastaing等（19）应用NIR光谱分析来定量化学修饰的纤维素和木质纤维素的酯含量。可以使用PLS分析来确定取代度（DS）。也可以通过氢键从通过共价键连接的那些区分与纤维素底物连接的试剂分子。琼斯等人（20）使用漫反射NIR光谱法检查了径向木条部分的木材化学成分（纤维素，葡聚糖，木聚糖，甘露聚糖和木质素）的非破坏性估计。可能由于测试集中样本的不同来源，预测误差很高。 Huang et al。 （21）应用紫外 - 可见 - 近红外光谱法预测竹子，枞树，泡桐和杨树的克朗森木质素含量。 Li et al。 （22）还开发了一种快速的近红外反射光谱法来预测竹子的木质素含量。结果表明，NIR可以很好地预测它们。 NIR-PLS-R模型预测相思树的木质素含量（酸溶性木质素，木质素和总木质素）。 Yao等人开发了广西不同年龄，不同家庭种植的树木。 （23）。他等（24）开发了一种基于NIR的PLS-R模型，使用106个木粉样品的光谱，使用积分球来预测纤维素，戊糖和克朗森木质素含量。 Maranan和Laborie（25）应用NIR光谱和PLS方法开发混合杨树克隆的化学计量学模型。一阶导数光谱处理提供了木质素，半乳聚糖和甘露聚糖含量以及木质素丁香酰/愈创木酚（S / G）比率的最佳校准模型。 U？ner等（26）使用NIR光谱和基于湿法标准参考方法的木质素和提取物含量报告了黑松木木质素和提取物含量的预测。使用遗传反最小二乘法构建多变量校准模型。 U？ner等（27）还确定了土木松木（Pinus brutia Ten。）树木的木质素和提取物含量。山田等（28）使用透射NIR光谱法检查转基因树的快速分析。 NIR数据和木质素，纤维素和木糖含量以及S / G比率的常规湿化学结果之间获得非常强的相关性。 Zahri等（29）报道，NIR技术与多变量分析结合使用时，可以为欧洲橡木心材提取物提供可靠，快速，无损的评估。所以和Eberhardt（30）检测了从工业来源的南部黄松树皮的内部和外部树皮组成的快速分析。数学处理对NIR数据的应用改进了校准性能，从而改进了预测。泰勒等人（31）报道，基于NIR的模型可以提供合理的预测白栎单个提取成分的浓度，但总萃取物含量的NIR预测能力相对较差，这可能是由于年龄相关的变化提取物在半径范围内的混合物。 Li等人使用PLS回归建立了竹样品的化学成分含量与漫反射NIR光谱的关系。 （32）。 Petisco等（33）应用近红外光谱作为快速和非破坏性的工具，用于预测几种木本植物的叶面有机成分。他们得出结论，这样一种技术可以显着减少采样和分析时间，而不会对模型的质量产生不利影响。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>