<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>空间 on Dong&#39;s blog</title>
    <link>/tags/%E7%A9%BA%E9%97%B4/</link>
    <description>Recent content in 空间 on Dong&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>youremail@domain.com (Leiming Dong)</managingEditor>
    <webMaster>youremail@domain.com (Leiming Dong)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E7%A9%BA%E9%97%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Anekonda-1996-NNA</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/anekonda-1996-nna/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/anekonda-1996-nna/</guid>
      <description>Anekonda TS, Libby WJ. Effectiveness of nearest-neighbor data adjustment in a clonal test of redwood. Silvae Genet. 1996;45:46–51.   在用海岸红木（Sequoia sempervirens（D.DON）ENDL。）的克隆实验中评估了各种性状的树对树环境相关性。进行最近邻调整以减少对测试位点内环境梯度和斑块的个别树数据的影响。环境相关性的大小证明是可靠的，作为邻居调整的有用性的预测。邻居调整的一些结果是：（a）克隆手段和公制性状的排名改变，在某些情况下改变; （b）对于邻近树相关性大于0.15的性状，方差的克隆内组分的估计显着降低; （c）方差的克隆成分的估计中度但一致地增加; （d）广义遗传力和预测的遗传增益因而增加。方差分量的估计变化很小。
介绍 异质环境变化在用于林木的田间测试的场所通常是显着的。这种变化可以是随机的，斑块状的，或在种植地点产生梯度。在所有三种情况下，估计进入方式和遗传参数的精度以及对它们进行的统计测试的能力都受到测试位点内大量环境变化的不利影响。基于其邻居的性能对个体树数据的调整可以提高“补丁”或“梯度”情况下的实验的准确性。 WRIGHT（1978）建议的一种这样的程序被称为“移动平均”方法。已经提出了若干其它方法来通过分析并且然后利用邻居中的协方差来解释并统计地去除环境异质性的影响（由MAGNUS-SEN，1990综述）。当补丁的大小或梯度的范围大于条目占据的绘图时，这些方法是有效的。 LOO-DINKINS（1992）建议对数据进行初步分析，即计算邻近和相邻树木之间的平均环境相关性（r）。注意，如果字段布局中的遗传条目是随机的，则相邻条目之间的相关性是环境相关性。作为建议的经验法则，如果估计的环境相关性大于0.15，则其指示存在足够大的补片或梯度以用于有效地采用相邻调整以减少这种变化。
我们遵循WRIGHT的领导和LOO-DINKINS的建议，努力提高在异常异质场所的红木实验中收集的现场数据的质量。我们将我们的结果作为这种程序的有效性的例子，并且重点关注在获得这种经验时提出的一些问题
讨论 调整对克隆手段的影响 在他的开创性论文中，WRIGHT（1978）发现他研究的83个种子中75个有小的（小于8％）家庭平均变化，没有平均变化超过16％。相比之下，我们的调整程序导致许多克隆的调整平均值与未调整的，尤其是重要的茎体积性状相差超过16％，其中8％的克隆显示出超过50％的变化（图2）。为了选择的目的，克隆手段的这种改变是显而易见的。调整或原始数据是否为选择提供了更准确的基础仍有待显示，但似乎可能调整后的数据会更好。如果这些增加完全是由于克隆内（VE）变化的减少（如下所示），估计遗传力的增加（表4）将预测更高的准确性和更大的遗传增益。
克隆内标准偏差 对于大多数克隆在最接近邻近调整之后清楚地显示克隆内标准偏差的减少（从WRIGHT的移动平均法预期）（图3a至d）。然而，存在一组有趣的10至40个克隆，其克隆内标准偏差增加超过50％，对于分枝大小特别明显（图3a）。后者似乎是由于相邻调节偶尔在用于计算相对中冠分支尺寸比的2个变量中产生非等效变化。
方差和遗传的组分 邻居调整，如果有效，应主要减少“内克隆”方差分量。由于这是通过减少局部环境共变的一些效应来完成的，所以还期望邻居调整不会导致方差的“立场”或“在克隆”分量之间的大的或一致的变化。这将导致估计不同基因型的平均性能的更大准确性，由克隆方法的估计遗传力的增加所反映。 然而，LOO-DINKINS指出，方差的最低阶遗传分量的估计通常通过邻居调整而增加，不仅相对而且绝对地。我们的数据支持LOO-DINKINS的观察;我们的最低阶遗传分量（表4，VC（S）估计列）通过邻居调整增加。她（不是1992年7月和8月的个人通信）也没有能够为此提供一个自信的解释。 LOO-DINKINS的模拟工作表明，原始数据更准确地估计（已知的）遗传变异，并且调整的数据通常高估它们。这对于有条理地使用邻居调整程序仍然是一个有趣和重要的问题。 遗传方差的高阶“stand”成分的不一致的变化可能是克隆位置组分中的变化的假象，并且我们仍然不确定调整的或原始数据是否提供对值的更好的估计这个组件。 如果它们仅反映环境方差分量的减少，则我们观察到的估计遗传率和预测遗传增益的增加是预期和期望的。在这种情况下，他们将准确地指数邻居调整数据中的变异性的遗传因果的部分。但是观察到的h2C-（S）和预测增加的一些增加也是由于最低阶遗传变异的绝对分量的增加的估计，在这种h2C-（S）和增益中产生可能的向上偏差估计。在更好地理解这一点之前，似乎谨慎地预期，伴随着邻居调整的估计遗传的增加将高估这种程序可能增加的增加。
现场设计 如果要使用数据的邻居调整，则与任何形状的邻接图相比，单树或非邻接图具有显着的优点。在早期关于非连续地块的文章（LIBBY和COCKERHAM，1980）中，建议行或块演示地块可以在边界行中使用，而不损害关于内部树的随机邻居的假设。这种连续的图不太可能对于邻居调整是有效的，因为用于估计这些树是高于还是低于平均水平的这些条目的成员不是在平均相关的整个种植园中分布的。连续剧情演示可以放置在一个或多个边框旁边，但不应包含在边框中。 我们现在建议边界由作为单树图安装的随机化树组成，边界应该由在整个实验中随机化的相同条目组成。或者，因为边界通常需要比在研究的所有条目中更多的树，所以可以在边界中使用实验中的条目的子集或与实验中的条目类似的不同的条目集。由于边界树正在经历“边缘”环境，因此它们的值可能比其入口的其他边界树更好，而不是来自整个实验的入口平均值。在任一情况下，边界树应该是非连续（单树图）条目。 六边形布局可能比正方形布局更好，因为它创建六个而不是四个最近邻。如果也使用更远的邻居，这个优点可能减少。
计算 在本研究中用于进行邻居调整的计算机程序是相当有效和灵活的。因此，可以定义比我们使用的相邻六边形更大，更小或不同形状的邻域。此外，许多性状可以独立调整邻域效应。一旦所需的数据和程序以标准格式存储在计算机中，我们就可以在IBM 286个人计算机上在大约2分钟内调整每个附加特性的数据（在较新的486和Pentium CPU上的时间要少得多）。 由A.STRANGENBERGER编写的一个Fortran程序（基于BASIC的早期程序，由J.Berstnshaw编写）用于完成上述报告的数据调整。它可以与正方形或六边形布局一起使用。该程序的副本可根据要求在光盘上提供。写给AL STRANGENBERGER博士，ESPM部，林业计划，加利福尼亚大学，伯克利，CA 94720，美国。 为什么我们的调整比WRIGHT的更有效？ WRIGHT的结果与我们的结果之间的差异可能有几个原因。那些可能是重要的包括： （i）WRIGHT使用具有连续的4树行图的场设计，与本研究的不连续（单树）图相反。每个条目（克隆或种子）使用的相邻图的数量和形状明显影响调整的有效性。 WRIGHT仅使用四个最近和下一个最近的绘图，调整行图的纵向侧的采样环境。我们的设计提供了最多6个等间隔的独立邻居，对主题树的所有6个侧面的环境进行抽样。 （ii）克隆在WRIGHT的实验中可能比开放传粉的家庭更准确地反映种植园中存在的环境差异。 （iii）WRIGHT测量了15年树，与本研究中的2年树比较。树木之间的竞争可能降低了WRIGHT实验中环境调整的精度。此外，对森林树木的发育阶段来说，对环境变异性的不同敏感性并不少见。 （例如，我们注意到，邻居调整在我们的第二个生长季节数据上更有效。
备选调整协议 我们在这项研究中使用的程序包括来自邻接相邻树的数据，在计算其各自的克隆方法。包含这些数据包含计算中的偏差，因为邻接的邻居共享邻域的环境。因此，该过程包含环境协方差并且不完全消除梯度或补丁的影响。 我们调查了三个备选调整协议。在一个中，来自邻近中心树（图1）的邻居的数据从它们各自的克隆方式中排除。在其他2，我们使用比例而不是绝对调整，1包括连续树数据，其他不包括。这些进一步改进了整体数据拟合正态分布（最好的是基于从其入口均值排除的连续树数据的比例调整）。然而，这三个替代方案中没有一个实质上或一致地改进了测试的能力，超过了上面的演示中所报告的数据调整过程。 此外，所有4种调节方案对于方差的克隆分量（VC（S））估计的绝对值大于原始数据分析，具有所分析的性状中不一致的趋势（即，没有一个调节方案一致地估计更大，或由这4个协议估计的四个值中的克隆组分的中间绝对值）。 BONGARTEN和DOWD（1987）建议的样条程序不会夸大最低阶遗传条目的估计（个人通信，格鲁吉亚大学B. BONGARTEN教授，1995年2月），在有利的情况下可能更有效数据调整比我们调查的邻居调整。 我们调查的所有5个方案的成分（VS）的估计是相似的，没有明显的一致趋势。 我们因此得出结论，我们调查的所有4个邻居调整协议是有效的减少斑块或clinal环境变化在我们的田间实验，但没有一个在所有调查的性状一贯更好。因此，我们作为现场数据的相邻调整的使用，有效性和可能出现的问题的一个例子，提供了最简单的4。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Banerjee2010</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/banerjee2010/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/banerjee2010/</guid>
      <description>Banerjee S, Finley AO, Waldmann P, Ericsson T (2010) Hierarchical Spatial Process Models for Multiple Traits in Large Genetic Trials. J Am Stat Assoc 105:506–521. doi: 10.1198/jasa.2009.ap09068
 本文通过在感兴趣的多个性状的大的空间参考试验数据集的背景下发展用于推断加性和优势遗传方差的空间过程模型，扩展了对贝叶斯分级模型在定量遗传学中的最近兴趣。将这种多元模型直接应用于大空间数据集通常是计算上不可行的，因为涉及估计的三次矩阵算法。在马尔科夫链蒙特卡罗（MCMC）上下文中情况甚至更糟，其中这样的计算被执行几千次迭代。在这里，我们讨论方法，有助于消除这些障碍，而不牺牲建模的丰富性。对于遗传效应，我们演示了关系矩阵的初始谱分解如何消除了以前提出的MCMC方法中所需的昂贵的矩阵反演。对于空间效应，我们讨论了一个多元预测过程，通过将原始过程投影到由指定的一组位置（或节点）处的原始过程的实现产生的子空间来减少计算负担。我们说明所提出的方法使用具有多变量加性和显性遗传效应和各向异性空间残差的合成数据集，以及来自在瑞典北部进行的苏格兰松（Pinus sylvestris L.）后代研究的大数据集。我们的方法使我们能够对这个大型试验提供一个全面的分析，充分证明，除了违反线性模型的基本假设，忽略空间效应可导致向下偏倚的遗传力测量。
##1.引言 增加国际碳信用市场和对木纤维供应以满足新兴生物经济的需求激发了对改善森林生态系统服务的兴趣。这种需求大部分将通过大型人工林实现，因此，森林人员寻求提高这些种植园生产力的方法。树种育种是提高生产力的最重要的方法之一。在这里，重点是通过识别和交配具有高育种价值的优秀个体，增加某些性状的未来世代的遗传增益。在种植园环境中，林农通常对改善木材产量（例如增加茎高和直径）的性状感兴趣。根据木材的预期用途，还有其它考虑的性状，例如确定茎质量的那些（例如，由茎的分枝产生的结的数量和形式）。主要目的是揭示这些不同的主要或次要利益性状之间的相互关系是有利还是不利于未来选择（即，根据研究的目的评价性状是正相关还是负相关）。 Henderson和Quaas（1976）在定量遗传学中引入了多性状动物（或树或个体）模型。高效育种需要对多性状动物模型和个体育种值中的遗传方差和协方差参数的准确估计（Lynch和Walsh 1998）。定量遗传学研究多基因性状的遗传，集中于估计加性遗传方差和遗传性，通常估计为总遗传和未解释变异中的加性变异的比例。高遗传力应该导致更大的选择反应，即，在后代中遗传获得的更高概率。林业和农业遗传试验的共同特征是观测单位之间存在系统性异质性。如果在模型中忽略这种空间异质性，遗传参数的估计可能会有偏差（Dutkowski et al。2002; Cappa and Cantet 2007）。对于空间排列的观测单位，小数据集的异质性不足以用于育种目的。最近，Finley et al。 （2009a）提出了一类具有遗传和空间随机效应的适合大数据集的单个结果变量的层次模型。遗传协方差矩阵的规则频谱分解连同降级空间过程使用MCMC方法进行全贝叶斯推理。 本文将Finley等人（2009a）的工作扩展到多变量空间设置，其中已经观察到具有已知谱系的地理参考树。我们假设这些性状之间和之间的变异可以通过遗传，空间变异（例如土壤特征或小尺度地形属性）和一些非结构化测量误差。在这里，我们关注在木材和生物质的树的生产中至关重要的三个性状：高度（H），距离地面1.4米的直径（D）和分支角度（B）。前两个特征描述了树木（即木材体积）产生的木材量，第三个特征描述了木材质量（即由于连接到树木的树枝所产生的结点）和树木的结构完整性树（即，由于大雪荷载而破裂的敏感性）。通过评估每个性状添加剂的变异性，以及在调整一个位置内的相关性的同时调整一些非加性效应，连同育种值，种植树苗圃能够更好地在育种群中选择以产生种子遗传性状的最大遗传潜力。一种方法通过利用变量之间的条件关系（空间回归）建立分层多元空间模型（Royle和Berliner 1999）。这可以获得一些计算上的好处（例如，参见Banerjee，Carlin和Gelfand2004，第7.2.2节），并且在条件具有天然的年代或因果关系的情况下是有用的。然而，对于遗传性状，这样的年表通常缺乏或充其量有争议，并且寻求联合多变量模型（例如，Gelfand等人2004; Jin，Banerjee和Carlin 2007）。对于遗传效应，我们利用可分离的关联结构，并导出多元特征分解，将遗传与特征之间的关联分开，产生显着的计算益处。对于多变量空间依赖，计算上可行的选择是“可分离”或“内在”关联结构（参见例如Banerjee，Carlin和Gelfand 2004，第7章）。在这里，每个特征被赋予相同的空间相关函数。对于不同性状，结合的强度和性质将不可能是相同的，并且我们寻求适应每个性状的不同空间相关函数的更灵活的相关结构。一个“核心化的线性模型”（Gelfand et al。2004）产生任意丰富的多元相关模型，但是它对大型数据集的估计是繁重的。降级多变量“克里金”模型可以帮助实现尺寸减小。一种可能性是使用在单变量设置中相当显着的低秩平滑样条（Kamman和Wand 2003; Ruppert，Wand，and Carroll 2003; Crainiceanu，Diggle和Rowlingson 2008）。有了多个性状，我们需要多变量样条，其规格可能很难。降级多元空间过程可以说是更自然的，至少在相关函数的良好互译性的同时也是灵活的（见Banerjee等人2008; Cressie和Johannesson 2008）。这里的关键点是解决在低秩克里金或样条模型中出现的方差分量的估计中的系统偏差的问题。由于大多数现有的低秩方法集中于预测和平滑，这在上述文献中仍然基本上未解决。在这里，我们提供进一步洞察这种系统偏差和改进预测过程模型与偏差调整，很容易应用于多变量应用程序。再次，我们在这里采用的空间过程方法有助于理解和纠正这些偏差，可以说，将更难以用多元曲线解决。在第2节中，我们为数据开发多元空间模型。第3节讨论减少尺寸的预测过程模型，从这些模型估计方差成分的系统偏差及其补救措施。第4节概述遗传和空间效应的实施细节。第5节介绍了合成数据分析和苏格兰松分析。最后，第6节总结了本文的简要讨论。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bian-2016杉木-空间分析</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/bian-2016%E6%9D%89%E6%9C%A8-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/bian-2016%E6%9D%89%E6%9C%A8-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>Bian L, Zheng R, Su S, Lin H, Xiao H, Wu HX, et al. Spatial analysis increases efficiency of progeny testing of Chinese fir. J. For. Res. [Internet]. Springer Berlin Heidelberg; 2016; Available from: http://link.springer.com/10.1007/s11676-016-0341-z   空间分析提高了杉木后代测试的效率 我们使用空间，全球趋势和阻塞后分析来检查子代试验在杉木（Cunninghamia lanceolata（Lamb。）Hook）的树种育种程序中的有效性，该丘陵位点具有从山顶到底部的环境梯度。乳房直径（DBH）和树高数据在行和列之间有显着的空间自相关。添加一阶可分离自回归项比用于实验设计的不完全块（IB）模型更有效地建模空间变化。空间模型也考虑了实验设计因素的影响，并大大减少了残差方差。相对于IB分析的空间分析改善了遗传参数的估计，残留方差分别减少了13％和19％的DBH和树高;遗传力分别增加35和51％，DBH和树高;遗传增益提高3-5％。拟合全球趋势和后阻塞没有改善IB模型下的分析。推荐使用空间模型或与设计模型相结合进行森林遗传试验，特别是全球趋势和丘陵地区的局部空间变异。
在育种计划中精确预测育种值和估计遗传参数取决于精心设计的后代试验。森林树种的后代试验通常以大田大小，异质全球和微环境变化和长期观察为特征。提出了各种实验设计以尽可能多地将站内微环境变化与处理变化分离（Cochran和Cox 1957）。最初在林业田间试验中使用了随机完全区块（RCB），区块设置和非连续图。随后，引入包括行列设计的不完全块设计以减小复制块的大小（Libby和Cockerham 1980; Williams等人2002; Patterson和Thompson 1971）。为了进一步分离微环境变异与处理变异，建议在通常的多树行图上进行单树图（Loo-Dinkins 1992）。
为了处理相邻图之间的空间相关性，首先建立最近邻法来考虑这种变化（Papadakis 1937; Bartlett 1938）。在作物和林木中，超过四分之一世纪前提出了空间或邻居调整（Gleeson and Cullis 1987; Martin 1990; Magnussen 1990，1993; Wilkinson et al。1983）。但是，由于开发了诸如ASReml这样的软件来处理复杂的线性混合模型（Gilmour et al.2009; Smith et al.2005; Gilmour and Cullis 1995），空间模型在过去几十年才得到系统应用。空间分析可以通过在林业后代试验中模拟误差影响的空间分布和分离空间相关的全球和微网站变异与独立随机环境变化来改进遗传效应的估计。先前的研究已经证明，许多森林遗传试验中的位点变异通常是空间连续的，并且来自近处的残差与更远的位置相关。 Magnussen（1990）通过将空间模型引入对树高的森林遗传测试的分析中，报告了全同胞家系之间的差异的标准误差减少了5-20％，并且治疗之间显着差异的数量增加，相对于RCB设计（Magnussen 1990）。 Kusnadar和Galwey（2000）表明，一个空间模型给出了一个不完全块模型的海洋松（Pinus pinaster Ait。）的树生长性状显着更好的拟合。在12个林木后代试验的基础上，Costa e Silva et al。 （2001）认为空间模型增加REML（限制最大似然）对数似然和遗传值的预测准确性。 Dutkowski et al。 （2002,2006）提出了一个最有说服力的证据，使用55个试验在6个物种，空间分析方法改进预测的遗传反应超过10％的20个变量，建议空间分析应该常规应用于森林遗传试验分析，其中空间可以确定树的布置。 Ye和Jayawickrama（2008）报道，275个试验中超过97％的数据集通过空间分析显着改善，通过拟合空间相关模型可以消除14-34％的残差方差。这提高了育种价值预测的准确性高达20％。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cappa-2007-p-spline</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/cappa-2007-p-spline/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/cappa-2007-p-spline/</guid>
      <description>Cappa EP, Cantet RJC. Bayesian estimation of a surface to account for a spatial trend using penalized splines in an individual-tree mixed model. Can. J. For. Res. [Internet]. 2007;37:2677–88. Available from: http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-38849165334&amp;amp;partnerID=40&amp;amp;md5=595ec0deebe7eb7aef9f8bb9e0e7b3e1   未考虑空间变异性导致估计遗传参数和预测来自森林遗传试验的育种值的偏差。先前尝试解释大规模连续空间变化的尝试采用在行（或列）的方向上的空间坐标。在这项研究中，我们使用单树混合模型和B样条基础的张量积与适当的协方差结构的随机结效应来解释空间变异性。使用贝叶斯技术通过Gibbs采样估计分散参数。该程序用来自桉属（Eucalyptus globulus subsp。）的子代试验的数据说明。 globulus Labill。续篇中使用了四种不同的模型。第一个模型包括区组效应，另外三个模型包括8 x 8，12 x 12或18 x 18节的网格上的表面。具有B样条的三个模型显示出比具有区组的模型更大的偏离信息标准值。此外，拟合表面的混合模型显示σ2e的后验均值的一致减少，σ2A和h2DBH的后验平均值的增加，以及对于亲本的增加66％（对于父母）或60％（对于后代）育种值的准确性。
与其他栽培植物相比，森林遗传试验易产生高度的环境异质性（Libby and Cockerham 1980）：树木是大型活生物体，比大多数栽培植物物种占据更多的空间。此外，树木通常种植在具有高生育力，湿度，土壤深度或坡度的地方。尽管空间异质性在森林遗传评价中是一种滋扰效应，其主要目的是预测育种值，忽略这种来源可能导致遗传参数的估计和个体加性遗传效应的预测中的偏差（育种值：Mag- Nussen 1993，1994）。为了解释环境梯度，树种繁殖者使用随机完全区块或不完全区块设计设计了森林试验。然而，设置块的固定限制使得难以解释不断变化的环境因素。此外，建立一个适当地考虑环境异质性的所有来源的设计可能是一个无希望的任务，因为“环境变化在建立之前是未知的”（Fu等人1999a）。或者，空间变化可以在评价模型内的后验考虑。在这些所谓的“空间模式”中，连续变异性有两个主要来源：“局部趋势”或小规模变化，“全球趋势”或大规模变异，跨越空间梯度。这两个来源在森林遗传试验中是可观察到的：任一组分单独或彼此组合（例如，Fu等人1999b; Costa e Silva等人2001; Dutkowski等人2002）。 说明大规模连续空间变化的模型包括表示为分类变量或协变量的空间坐标。后者是非随机函数，例如多项式（Federer 1998）或平滑样条（Verbyla et al。1999）。 Costa e Silva et al。 （2001）和Dutkowski et al。 （2002）通过拟合行和列的一阶自回归（AR（1））协方差结构的克罗内克（Kronecker）乘积来考虑连续空间趋势（Gilmour等人，1997）。为了解释大规模变化，Costa e Silva et al。 （2001）提出使用固定或随机分类变量，Dutkowski et al。 （2002）包括空间坐标的固定效应作为二次多项式或三次平滑样条（Verbyla et al。1999）。然而，Dutkowski et al。 （2002）发现，五个试验中的两个的变异性不是静态的，这意味着大规模协方差仍然存在于空间误差中。注意，在具有行和列效应的加性模型中或在具有相互作用的模型中的拟合分类变量不以连续方式处理信息，使得表面不能被拟合。另一方面，具有多项式或样条函数的加性模型只使用行和列效应的边缘化估计，以致网格内部点的信息丢失。因此，在连续空间变异发生在二维的森林遗传试验中，使用分类变量，协方差，多项式或一维样条，或加性模型或具有分类变量相互作用的模型的分析可能不能完全考虑空间协方差。 Thomson和El-Kassaby（1988）通过最小二乘法在二维中拟合了六次多项式，以比较道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii（Mirb。）Franco）的不同品质。在Liu和Burkhart（1994）和Saenz-Romero等人的工作中也可以找到森林遗传数据的两个维度（“趋势分析”）中多项式的分析。 （2001）。然而，多项式拟合存在一些缺点（Green和Silverman 1994，第2页）。首先，拟合是全局的而不是局部的，这意味着（i）该方法不能够考虑数据中存在的局部变化，（ii）很少有影响的观察可能对结果拟合产生大的影响， （iii）边缘的配合通常较差。多项式的另一个严重缺点是随着多项式阶数的增加，它们的数值不稳定性。 样条是使用多边形的更有效的方法。它们是局部拟合的分段多项式函数，使得得到的函数在段（“节”）的接点处是可微分的，直到拟合的顺序。样条能够捕获数据中存在的大多数正弦，并且不会遭受数值不稳定性。 Eilers和Marx（1996）使用具有等间距结的基本样条（B样条）和线性模型方法在一维中引入了“惩罚样条”（P样条），粗糙度惩罚由参数之间的差异组成，即结的效果。 T.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Costa-Silva-2001-空间分析</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/costa-silva-2001-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/costa-silva-2001-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>Costa e Silva J, Dutkowski GW, Gilmour AR. Analysis of early tree height in forest genetic trials is enhanced by including a spatially correlated residual. Can. J. For. Res. [Internet]. 2001;31:1887–93. Available from: http://www.ingentaconnect.com/content/nrc/cjfr/2001/00000031/00000011/art00004   本研究探讨了12个森林遗传试验中除了传统的随机完全区块（RCB）分析之外，包括空间相关残差的混合线性模型的使用。来自三种物种（云杉（Ponga sitchensis（Bong。）Carr。，Pinus pinaster Ait。和Pinus radiata D.Don）的后代和克隆测试的早期高度数据的分析显示，在所有试验中存在显着的空间变异。添加基本​​的一阶可分离自回归误差项比RCB模型更有效地建模空间变化，并大大减少了块和图的方差。没有证据表明需要扩展空间建模。空间分析大大提高了遗传价值估计在一些试验的准确性，并伴随着遗传条目的排名的大变化和相对于RCB分析的选择的更大的收益。
树木改良计划依靠复制的田间测试来估计遗传参数和评估证据，家庭和个人。在许多这样的试验中，条目的数量很大，并且种植场所是可变的。这限制了测试区分遗传它们的环境影响的能力。场地变异性反映了土壤属性（如土壤肥力，水分，质地和深度）等因素的空间性质。气候，地形和风暴。环境异质性可以表现为随机微位点差异，斑块和梯度在站点域。通常这些类型的变异性看起来似乎 - 虽然可能是主导的。最近。在6至12年的66道格拉斯 - 冷杉子代试验中测量的树高的研究中，翅片等。 （1999）显示90％的网站展示大的空间变化与梯度和斑块。因此。选择合适的试验地点和使用有效的实验设计和分析，以适应林木遗传评价的环境变异性（Loo-Dinkins 1992; Magnussen 1993）。 通常用于森林遗传试验的田间试验设计包括随机完全区块（RCB）分裂图和不完全块设计（Loo-Dinkins 1992; Williams和Matheson 1994）。当块体内的环境相当均匀时，RCB设计是有效的，块之间的变化解释了现场测试的协同变异性。然而，在林地步道，其中块通常很大。环境变异性可能很大，降低了这些分析识别遗传变异和降低遗传价值估计的准确性的能力。条目的数量大，并且环境是高度异质的，在不完全块设计中减小块大小可以增加RCB设计的精度（Cochran和Cos 1957; Patterson等人1978; Williams and Matheson 1994; Fu等人， 1998）。 空间或相邻模型已经在农业田间试验的分析中变得流行（Lilt等人1988; Cullis和Gleeson 1989,1991; Zimmemian和Harville 1991：Brownie ct at 1993; Grondona等人1996，Brownie和Gumpertz 1997; t3ilmour ct at.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>De2013-毕业论文-时空变化</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/de2013-%E6%AF%95%E4%B8%9A%E8%AE%BA%E6%96%87-%E6%97%B6%E7%A9%BA%E5%8F%98%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/de2013-%E6%AF%95%E4%B8%9A%E8%AE%BA%E6%96%87-%E6%97%B6%E7%A9%BA%E5%8F%98%E5%8C%96/</guid>
      <description>De Faveri J (2013) Spatial and temporal modelling for perennial crop variety selection trials.
 1.3.1现场试验的空间分析 品种选择领域试验通常涉及在潜在的大和可变试验区域评价许多品种。在分析来自这些现场试验的数据时，需要对空间变异进行建模，以便估计准确的品种效应。空间变异长期以来一直被认为是一个重要的问题。经典的Fisherian方法（Brien＆Bailey，2006及其中的参考文献）试图通过仔细选择试验地点，应用随机化地块到品种以及包括变化来源来最小化该领域中空间变化的影响在试验设计中进行分析。这种随机化方法通常不足以建模所有空间变异源，并且常常有必要在随机化模型上建立包括设计组件之上和之上的术语。已经提出了许多方法来解释空间变化，包括最早的方法，其中在分析中使用相邻地图产量作为协变量（参见Bartlett，1978）。 Wilkinson et al。 （1983）提出了一个显着的改进，具有平滑趋势加独立误差模型，通过减少数据消除趋势。 Green等人也使用通过邻近地块去除趋势。 （1985）和Besag＆Kempton（1986）。已经有许多其他方法来进行空间分析，包括Gleeson＆Cullis（1987）的一维模型，其中使用时间序列模型对趋势进行建模，并且由Cullis和Gleeson（1991）使用可分离的相关结构。 Gilmour et al。 （1997）扩展了Cullis和Gleeson（1991）的方法，通过确定要建模的空间变化的三个主要组成部分，即局部和全局平滑空间趋势和外部变化。局部平滑趋势的产生是因为来自接近的地块的数据更加类似于那些区域，并且可能反映例如土壤水分，生育力或深度的变化。全局趋势反映了字段中的非平稳趋势，并且通常与字段的行或列对齐。外部变异经常由管理实践或实验程序产生，例如蛇形收获。为了模拟全球趋势和外部变量Gilmour et al。 （1997）将多项式或样条函数（Verbyla等人，1999）映射到行或列坐标。他们使用残差的协方差结构建模局部趋势。正是这种全球趋势和局部趋势的分离，这是先前的空间分析方法的重要延伸。 Gilmour et al。 （1997）提出了一个混合模型的数据y（一个n×1矢量）从一个单独的eld试验组成的r列，c列（数据排列为列中的行）数组中的n绘图如下 全局和外部变化的来源可以包括在u和/或τ中（1.3.1）。为了确定适当的空间相关结构并识别全局和外部变化，Gilmour et al。 （1997）使用诊断工具，如样品变异图和残差图（残差对行（或列）数）。变差图显示给定距离间隔的图对的残差的半方差（将在后续章节中进一步详细讨论）。尽管Gilmour等人（1997）包括由于管理过程，外部和局部变化或相关性而发生的基于模型的变化组件，它们省略了现场试验设计中固有的变量。随机化和基于模型的组件的组合现在被认为是优选的并且适合于分析（Beeck等人，2010）。而Gilmour等人的空间分析方法（1997）现在常规用于年度田间作物的分析，它们在分析多年生作物的数据中的使用并不那么普遍。一般来说，已经尝试了更简单的方法来解释多年生作物的空间变化，例如在Smith＆Casler（2004）和Smith＆Kearney（2002）中，其中使用的方法基于由Papadakis引入的最近邻分析在1937年（见Bartlett，1978年的审查）。例外包括Stringer＆Cullis（2002）和Smith et al。 （2007）其中Gilmour等人的空间分析技术（1997）适用于甘蔗选择试验，Costa e Silva et al。 （2001），Dutkowski et al。 （2002）和Hardner et al。 （2010），其中上述空间分析方法已被用于森林遗传试验。 1.3.2多环境试验（METs） 通常植物品种改良计划涉及在一些试验地点的老化试验中评价新品种。这些试验称为MET。已经提出了许多方法用于分析一年生作物中的MET。早期方法基于ANOVA方法，其不能通过环境（GxE）相互作用来了解基因型（或品种）。其他允许调查GxE的早期方法包括对环境变量使用基于回归的方法（例如Knight，1970），并且使用品种产量对每个环境中所有品种的平均产量的回归（例如Finlay和Wilkinson，1963） 。混合模型方法已经变得流行，因为它们可以容易地处理不完整的数据（其中并非所有品种在所有环境中都生长），并且它们可以在试验变化内适当地建模。 Smith等人（2005）提供了对这种分析多环境试验（METs）的方法的综述。两阶段方法经常用于分析MET数据。这涉及首先对每个试验分别估计多样性方法，然后将它们组合起来进行总体分析。整体分析可以使用例如混合模型方法（Cullis等人，1996a，Cullis等人，1996b，Frensham等人，1997）或混合模型，例如AMMI（Additive Mainects and Multiplicative Interaction ）模型（1992）。这两个阶段方法是对来自所有试验的单个图谱数据的总体分析的近似，并且如果试验中存在空间变化或试验之间的误差方差的异质性，则可能不提供良好的近似。 Cullis et al。 （1998）提出了一个更全面的综合空间MET分析，其中分析单个地块数据，并为每个试验的单独的空间建模和单独的误差方差做出了补偿。 一些作者建议使用因子分析（fa）模型来建模GxE效应（例如Smith等人，2001，Piepho，1997，Thompson等人，2003）。 Smith等人（2001）扩展了Cullis等人的空间MET分析方法。 （1998）包括因子分析模型，以将不同环境中的变量效应建模为一系列乘法项，并提供对完全非结构化方差协方差矩阵的简约近似。 Smith等人（2001）提出了一个混合模型，用于使用以下符号对来自一系列MET试验的观察结果进行建模。他们考虑了m个品种生长的t试验的数据。 立方平滑样条 立方平滑样条提供了建模纵向数据的灵活方法。将三次平滑样条作为线性混合模型（Verbyla等人，1999）的能力意味着它们是随时间从多个收获建模品种选择数据的理想方法。 Green＆Silverman（1994）讨论了三次平滑样条的性质。总之，假设有实数t 1，。 。 。 ，tn在区间[a，b]上，其中a &amp;lt;t1 &amp;lt;t2。 。 。 &amp;lt;tn &amp;lt;b。如果f sat是以下条件，则函数f在间隔[a，b]上被定义为三次样条。首先，f是每个间隔[a，t1），[t1，t2），&amp;hellip;的三次多项式。 。 。 ，（tn，b），其次，三次多项式截面在点ti处连接在一起，使得函数f，它的rst和二阶导数在每个ti和整个间隔[a，b] on [a，b]是一个三次样条，具有加性质，它的二阶和三阶导数在端点a和b为零，这意味着当样条通过端点时样条是线性的，如果自然三次样条f被定义在设计点t1，&amp;hellip;，tn（称为节），使得fi = f（ti），并且在结点的样条的二阶导数由下式给出：γi= f“ ＆Silverman（1994）表明，给定矢量f =（f1 &amp;hellip; fn）T和γ=（γ2&amp;hellip;γn-1），可以在除ti之外的点处计算样条。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dutilleul-1993讲解空间异质性</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/dutilleul-1993%E8%AE%B2%E8%A7%A3%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%BC%82%E8%B4%A8%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/dutilleul-1993%E8%AE%B2%E8%A7%A3%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%BC%82%E8%B4%A8%E6%80%A7/</guid>
      <description>Dutilleul P, Sep N. Spatial Heterogeneity and the Design of Ecological Field Experiments. Ecology. 1993;74:1646–58.   抽象。实验设计应该适应于自然界以及室内的空间异质性，无论它是一种滋扰还是感兴趣的特征，结合或不结合处理效果的评估。以下空间异质性量化方差分析方法是基于生态场实验的充分设计，根据关注的异质性的类型和规模（小规模，斑块，一维或二维梯度） 。没有这样做的食谱，必须每次都行使判断;实验者对实验材料的了解，再加上预处理或控制，提供了一个有用的先决条件。对于斑块和环境梯度，在处理分配的存在下，推荐的设计需要分组类似实验单元的区组原理，这允许避免假处理效应和充气误差均方。完全随机设计只应在大规模的空间同质性的特殊情况下使用。给出并讨论了生态场实验中的插图
引言 从地方到地方以系统方式变化的空间模式称为异质。 （Ripley 1981）“直观地，异质性的概念是清楚的，但是当我们审查它，我们的初始印象分裂成复杂性”（Kolasa和Rollo 1991）。事实上，异质性可以从各种各样的角度看待;其中一些对生态学和进化有重要的影响。在空间语境中，对“异质性”一词的接受主要取​​决于所关注的空间模式的类型。对于点模式，它涉及通过空间分布的个体生物或生态实体的物理位置;在这种情况下，空间异质性意味着点的密度变化（例如，森林中的树木或社区中的植物），与随机散布的生物体所预期的变化相比。对于表面图案，该概念涉及由空间上连续的定性或定量变量（例如，属于地质组或湖面温度的土壤）所取的值;空间异质性指的是子区域之间的那些值的可变性，或者它们在空间中的分布的参数的可变性。在下文中，我将集中于空间异质性的表面图案方面，参考Dutilleul和Legendre（1993）对这两个方面的完整讨论和比较。在接下来的文章中，Legendre（1993）将空间异质性纳入关于生态数据的空间结构的一般性讨论。事实上，空间异质性可能与生态信息相关。特别地，它通过其与遗传多样性的相互作用（Bell和Lechowicz 1991），人口动态（Cantrell和Cosner 1991）和社区内的栖息地分配（Weider 1984）是功能性的。高异质性干扰竞争（Powell和Rucherson 1985），因此允许保持更高的物种多样性（Pringle 1990）;它还影响捕食（Gilinsky 1984）和寄生（Nachman 1981）的影响，增加种群稳定性（Lodge等1988），并有助于保持种内遗传多态性（Lecho- wicz和Bell 1991）。与生态异质性相关的其他问题包括在Kolasa和Pickett（1991）。空间异质性不局限于户外。在生长室实验中，变异性的潜在来源是腔内条件随时间的波动，腔之间的差异以及这些因素之间的相互作用（Potvin和Tardif 1988）。尽管现代生长室的复杂性，在植被科学的实验中，生长条件不能总是被统一控制，时间和空间异质性的影响可能随物种和测量变量而变化（Potvin等人，1990a）。除了它涉及空间中的一个点和时间上的许多点之外，形式上的时间异质性与空间异质性非常相似。每当两个相邻位置在它们的时间变化上不同时，它们将导致空间异质性;然而，这种关系不对称（Kolasa和Rollo 1991）。空间异质性可能损害我们使用标准统计推理技术的能力，这些技术主要是针对从独立和相同分布的随机变量得到的一组观测结果，并且可以影响在没有适当允许的情况下进行的生态研究中的统计分析的结论。例如，在作物实验中，损伤的鸟类，水分测试或疾病可能在地块之间不均匀，并且产量然后可能与斑块损伤密切相关;以相同的方式，鱼类捕食的不存在或存在可能具有显着的影响，另一方面，在运动减少单位的实验中，产量变化的趋势可能源于生育力，温度或光梯度，特别是在玻璃房实验中;处理效果可能被混淆在空间中具有更多或更少的特权位置。在所有这些情况下，实验设计应适应空间异质性。显然没有这样做的食谱，我们将看到，必须根据所关注的空间异质性的类型每次都行使判断。虽然自然界显然是异质的，但空间异质性表现的规模本身也有很大的不同。例如，在水生生态系统的研究中，可观察到可溶性营养物中心表面的大规模水平梯度，以及营养物的局部斑块垂直（表面到底部）梯度的温度溶解氧在小到中等尺度（Neilson和Stevens1987，Frostetal.1988）。尺度的变化可以产生从异质性的同质性，并且反之亦然，并且包含在一个分辨率级别的形式在另一个级别看起来像噪声。森林火灾间隔的空间分布（Baker1989）的分析说明特征;分布在空间上变化，并且根据所考虑的空间尺度通过聚类分析来识别均匀的火区域。为了尽可能有效地实现研究，生态学家必须成年地选择尺度;即，它们必须识别可能发生规律性或异常性的特征尺度以及控制陆地景观或社区的过程所操作的优势尺度。如本文所使用的尺度是指由地图表示的区域，而不是地理学家的系统，其中该数字描述了地图缩减的程度;因此，分辨率对应于标尺的细度。空间异质性已在微观到宏观尺度，在淡水，咸水和海洋环境以及植物学和林业以及社区和陆地生态学研究中观察到（例如，Soriano等人，1987，Le gendreand Trousselier 1988， Mader 1988，Pinel-Al loul等人1988，Urabe 1989，Washitaniet al.1989，Matlack and Good 1990，Perez and Canteras 1990）。首先，我将简要回顾良好设计和最常用的实验设计的特征：完全随机，简单和多重区组设计;第二，我将解释生态场实验的设计如何适应小规模和片状空间异质性，以及环境梯度，或者作为感兴趣的特征的噪声。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dutkowski-2002-空间分析</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/dutkowski-2002-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/dutkowski-2002-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>Dutkowski GW, Silva JC e, Gilmour AR, Lopez GA. Spatial analysis methods for forest genetic trials. Can. J. For. Res. 2002;32:2201–14.   摘要：空间分析，使用残差的可分离自回归过程，越来越多地用于农业品种产量试验分析。variogram的解释已成为检测与试验行和列对准的全局趋势和“外部”变化的工具。我们将这种方法应用于使用单株加性遗传模型的五个选定的森林遗传试验。我们比较基本设计模型包含后阻塞post-blocking，残差的一阶自回归模型（AR1），具有独立误差项（AR1ÿ）的模型，组合的基础和自回归模型，仅在重复内的自回归模型和应用的自回归模型在小区水平。后封锁Post-blocking使对数似然相对于基本模型有显着的改善，但AR1ÿ模型更好。独立误差项对于单株加性遗传模型是必要的，以避免在AR1模型中的加性遗传方差的估计中的显着正偏差和模糊的变化模式。使用组合模型，消除了设计效果，或者它们的意义significance大大降低。将AR1ÿ模型应用于单株比它在小区水平或者在逐个重复的基础上应用它更好。在选择的遗传反应中实现的相对改善不超过6％。检查残差的空间分布和残差的变差图允许识别存在的空间模式。虽然附加的重要术语可以拟合一些空间模式的模型，并且在一些情况下获得稳定变异函数，但这导致遗传增益仅有微小的增加。推荐使用组合模型以实现对实验数据的改进分析。
在森林遗传和农业品种试验中处理遗传变异性的通常方法是通过实验设计和相应的线性模型。传统的随机完全区区组（RCB）设计在很大程度上被更复杂sophisticated的循环和计算机生成的设计（Nguyen和Williams 1993）所取代，在重复和模型中使用不完全区组，使用区组间信息恢复的模型（Williams和Matheson 1994）。然而，即使使用复杂的设计，在设计单元边界和位置变化的实际模式之间可能存在不匹配。现场试验中的场地变异性可以是空间连续的，反映了基底土壤和微气候效应中的类似模式;不连续，反映栽培或测量效应;或随机的，因为微环境的异质性。空间连续变化可能在整个站点上显示为局部趋势local trend（斑块）或全局趋势global trend（梯度）。
已经提出了许多分析方法来解释位点变异，并且在田间试验的分析中改进处理效果的估计。趋势面Trend surface analysis分析使用空间坐标的多项式函数来模拟环境变化（Kirk等人，1980; Tamura等人，1988; Liu和Burkhart 1994）。阻塞Post-blocking程序已经用于具有和没有设计结构的试验（Ericsson 1997）。费德勒（1998）提出了一种拟合实验设计特征以及区组内多项式的方法。
在本文中，我们集中于使用测量单位之间的空间关系的相邻模型，通过与时间序列分析（Box和Jenkins 1970）类似的方式，其中数据与其邻居的（自动）相关。 Besag和Kempton（1986）使用一个空间维度的第一个差异来解释局部线性趋势。通过假设常数，他们的模型可以使用最大似然拟合，而不是使用邻域残差的一些函数（Papadakis 1937）或这种模型的迭代的简单协变量（Bartlett 1978; Wilkinson等人1983）。 Gleeson和Cullis（1987）使用一维上的残差的一阶自回归（AR1）函数和通过受限最大似然（REML）的估计的模型参数（Patterson和Thompson 1971）。在AR1中，单元之间的自相关（r（Xi，Xj））是它们的距离间隔的幂函数，使得r（Xi，Xj）=ρ| i-j |，其中i和j是空间坐标，ρ是自相关系数。
Cullis和Gleeson（1991）通过在行和列中假设可分离的AR1过程（AR1⊗AR1，其中⊗是Kronecker乘积）将其方法扩展到两个空间维度，使得r（Xi，jXk，l）=ρρrow ||。 || ik j l&amp;ndash;用于具有col行（i，j）和列（k，l）坐标的绘图。他们还使用数据差分来解释全球趋势，并倡导使用空间相关图的模型拟合程序。 Zimmerman和Harville（1991）证明了许多这些方法之间的密切关系，并提出了一种方法，其中使用固定效应对全球趋势进行建模，并通过基于地统计应用的相关结构对局部趋势进行建模。应用AR1⊗AR1模型作为分析的起点，Gilmour et al。 （1997）和Cullis et al。 （1998）提出了一个模型拟合程序，其中样本变异图sample variogram用于检测总体趋势和“外部”效应（如收获方向）与试验的行或列对齐。一旦确定，添加适当的模型项以适应这些效应。通常，这些空间模型不保留实验设计特征，但Williams（1986）提出了一个模型，其中只有在同一个不完全区组中的小区之间空间关系被认为是维持实验设计的保留推理的益处。 空间方法在农业品种产量试验中的应用表明，与RCB或不完全区组分析相比，提高了处理估计（或差异）的准确性（或减少标准误差）。邻域分析将品种差异的方差平均减少了42％（Cullis和Gleeson 1989）。 Clarke和Baker（1996）表明，最小二乘平滑将差异的标准误差减少了一半之多，Grondona等人（1996）显示AR1 AR1模型将差异的标准误差平均减半。 森林基因试验与农业品种田间试验类似，因为存在需要计算的地点异质性。然而，有很多不同之处。林业试验通常比品种试验大得多，因为单个植物的大尺寸以及获得令人满意的家族估计所需的更高的重复。这个规模很大，而且林业土地通常是丘陵is often hilly，试验被现场和造林特征打破，这意味着林业测试中的环境变率可能更高。在林业试验中，对单个树木而不是地块进行测量，树种育种者希望从试验中的亲本和它们的后代中选择最好的个体进行交配，而不仅仅是进行品种比较。因此，树木之间的竞争可能比不同试验中的地区组间竞争更重要。在森林遗传试验中，空间分析方法已被用于研究位点变异的模式（Fu等人，1999），并已被证明可以提高估计产地效应的准确性（Hamann等人，2002），家庭或父母（Magnussen 1990; Costa e Silva等人2001; Hamann等人2002）或克隆（Anekonda和Libby 1996; Costa e Silva等人2001）。使用模拟数据，Magnussen（1993）报告，补片性导致对多重树木试验的加性遗传变异的正偏差估计，并且表明由空间自相关引起的偏差通过邻居调整而降低。老年试验中的竞争可能会减少由于趋势引起的积极自相关性，特别是对于直径和体积，因此Magnussen（1994）扩展了Papadakis（1937）方法以包括竞争。 在本研究中，我们将一些常规和空间分析方法与森林遗传试验分析进行比较，并应用Gilmour et al。 （1997）为农业品种的扩展空间模型开发。我们将模型应用于单个树木数据，而不是绘图手段，目的是改进对父母及其后代在试验中育种值的预测。我们在模型拟合标准，方差分量估计，预测遗传值的准确性和相关性以及选择的相对遗传收益方面比较方法。从这些分析中，我们制定了森林遗传试验的空间分析的标准方法，并与农业品种试验分析相对照。所示的实施例选自大量的试验数据，我们已经分析以显示在我们遇到的各种情况下方法的应用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dutkowski2006-空间分析</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/dutkowski2006-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/dutkowski2006-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>Dutkowski GW, Costa e Silva J, Gilmour AR, et al (2006) Spatial analysis enhances modelling of a wide variety of traits in forest genetic trials. Can J For Res 36:1851–1870. doi: 10.1139/x06-059
 后代试验数据的空间分析改进了预测的遗传反应超过10％，在所测试的216个变量中的大约20个，尽管一般来说，增益更温和。空间方法将残差方差分为独立分量和二维空间自相关分量，并使用REML进行拟合。可能性的最大改进是高度。表现出很小空间结构（茎数，形态和分支）的性状没有经常响应。空间分量占总残留方差的50％，通常包括基于设计的阻塞效应。自相关趋向于高生长，表明光滑的环境表面，它倾向于小的健康的措施，指示斑块，否则自相关是中间的。负的自相关，指示竞争，仅存在于最大直径正方形种植试验的直径测量的10％中，以及在具有较小直径的直角植物的最近的树之间。双峰似然表面表明，在其他情况下，竞争可能存在，但不是主导的。外部效应的建模仅在具有严重不对称自相关的少数试验中产生额外的遗传增益。可分辨的不完全块或行列设计的块分析优于随机完全块分析，但空间分析甚至更好。
引言 对环境效应进行校正的治疗效果的估计是现场实验的主要目的。使用二维可分离自回归误差模型（使用限制最大似然（REML）估计的参数）的水分分析（Cullis和Gleeson 1991）在农业品种试验分析中已经很常见（Braysher等人2001; Singh等人。2003; Yang et al.2004）。在这种模型中，观测值之间的自相关是分离它们的距离的幂函数。其他全球趋势和外部效应（如收获方向）可以使用变差函数检测，并添加到模型（Gilmour等人1997）。自回归空间模型和相关方法，如PAPADAKIS邻居残余协变量的方法（PAPADAKIS 1937），或最小二乘平滑（Smith和2004年Casler; Yang等人2004），已被证明能增加治疗彪估计的准确性（或差异），并增加测试的治疗相关性（Clarke和1996年贝克;乔等，2003）。（哥斯达黎加 - 席尔瓦等人2001; Dutkowski等，2002），基于Gilmour等人的工作。 （1997）建议使用实验设计特征的标准分析模型以可分离的二维（各向异性）自回归残差的形式增加空间分量。这种增强的模型在所有测试的实例中给出了相对于标准设计模型的显着改进，并且在一些情况下给出了实质的选择增益。它从某个人树加性遗传模型（恒基兆业1976）农业各种试验分析不同使用，外观设计方面保留了一个独立的误差项总是必要的，是通常比空间康波大得多并且尝试进一步建模全球趋势和外来变化来源没有成功或产生很少或没有选择增益。 虽然这种特殊方法尚未在森林遗传试验中得到广泛采用，但它仍然是一个令人感兴趣的领域。自Magnussen（1990）的工作以来，已经报道了树和地块数据的几种方法。 Kusnandar和Galwey（2000）和Ipinza和Gutiérrez（1999）使用类似于我们的模型，并确认独立错误的个人树数据的主导地位。 Williams等人（2006）定义了一个可重复的自相关线性衰减的可分离模型。他们发现拟合全局趋势（使用样条和局部效应）和自回归残差模型，在Gilmour等人的方法之后。 （1997），给出了与它们的原型试验图数据的模型大致相同的结果。同样对于原始试验图谱数据，Saenz-Romero et al。 （2001）发现，包含趋势面分析和各向同性指数自相关衰减模型的混合模型本身优于设计模型或趋势面分析。 Joyce et al。 （2002）采用两阶段的做法，首先他们用中位数估计抛光行和列的效果调整从全球趋势的家庭模式的残差，然后他们用一个邻居调整的基础上，从估各向同性变差函数建模交配补丁大小以说明当地趋势。这种方法来自Fu等人的工作。 （1999），检测行和列效应在大部分的试验检查和发现残差的自相关使用各向同性变异图。 Anekonda和Libby（1996）使用了类似的局部趋势调整，但没有使用变差函数建立斑块大小。 Hamann等人（2001）使用球面各向同性变差函数模型对来自家族模型的残差进行建模，并使用估计的克里金面来调整数据。 Mora-Garces和Ramirez（2000）尝试了趋势面分析和Papadakis方法，de Souza et al。 （2003）还将Papadakis方法与许多其他方法进行了比较。在这项研究中，我们应用了Costa e Silva等人使用的方法。 （2001）和Dutkowski et al。 （2002）到55个试验的216个变量，以更好地理解空间分析在广泛情况下的效用。更大的数据集使我们能够看到在我们以前的小规模研究中观察到的模式是一般的。在一系列树木尺寸上分析了高度和直径测量值。还分析了各种其它性状。表示了多个试验设计，并且对具有内在复制阻塞因子的试验设计评价空间分析（Nguyen和Williams 1993）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eilers1996-P-spline</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/eilers1996-p-spline/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/eilers1996-p-spline/</guid>
      <description>Eilers PHC, Marx BD. Flexible smoothing with B -splines and penalties. Stat. Sci. 1996;11:89–121.   B样条对于非参数建模是有吸引力的，但是选择最佳数量和位置的结是一个复杂的任务。可以使用等距结，但是它们的小和离散数目仅对平滑度和拟合的有限控制。我们建议对相邻B样条的系数使用相对大数量的结和差异罚分。我们显示了对平方二阶导数的积分的熟悉的样条罚分的连接。提供了B样条，其构造和惩罚似然的简要概述。我们讨论惩罚B样条的属性，并提出了选择最佳惩罚参数的各种标准。非参数逻辑回归，密度估计和散点图平滑用作实例。提出了计算的一些细节
1.引言 毫无疑问，平滑在今天的统计中具有可观的地位。许多论文和一些书出现（Silverman，1986; Eubank，1988; Hastie和Tibshirani，1990; Hardardle，1990; Wahba，1990; Wand和Jones，1993; Green和Silverman，1994）。这种流行有几个原因：许多数据集太“丰富”，无法用参数模型完全建模;图形显示变得越来越重要，更易于使用;并且数据的探索性分析已经变得更加普遍。实际上，非参数名称并不总是很好地选择。它可能适用于内核平滑器和运行统计，但样条平滑器由参数描述，虽然它们的数量可能很大。最好谈论“过度原则”技术或“匿名”模型;参数没有科学解释。
运行统计学有几个改进，如内核平滑器（Silverman，1986;H¨ardle，1990）和LOWESS（Cleveland，1979）。样条有几种类型：平滑样条，回归样条（Eubank，1988）和B样条（de Boor，1978; Dierckx，1993）。有了这么多的技术，为什么要提出一个新的？我们认为，B样条和差分惩罚（对估计系数）的组合，我们称之为P样条，具有非常有吸引力的特性。 P样条没有边界效应，它们是（广义）线性回归模型的直接扩展，保存数据的矩（平均值，方差），并且具有多项式曲线拟合作为限制。计算，包括用于交叉验证的计算，相对便宜并且容易地并入标准软件中。 B样条由多项式片段构成，以特定的x值结合。一旦给出了结，很容易对任何期望的多项式递归地计算B样条;参见de Boor（1977，1978），Cox（1981）或Dierckx（1993）。结节的选择已经是许多研究的主题：太多的结导致数据的过度拟合，太少的结导致不合格。一些作者提出了用于优化结的数量和位置的自动方案（Friedman和Silverman，1989; Kooperberg和Stone，1991,1992）。这是一个困难的数值问题，据我们所知，没有吸引人的全能计划存在。 O&amp;rsquo;Sullivan选择了一条不同的轨道（1986,1988）。他建议使用相对较大数量的结。为了防止过拟合，对二阶导数的惩罚限制了拟合曲线的灵活性，类似于Reinsch（1967）为平滑样条开创的惩罚，并且已经成为大多数样条函数的标准;参见例如，Eubank（1988），Wahba（1990）和Green和Silverman（1994）。在本文中，我们简化和推广O&amp;rsquo;Sullivan的方法，这样它可以应用于任何条件下，B样条回归是有用的。只需要对回归方程进行小的修改。基本思想是不使用拟合曲线在惩罚中的平方高阶导数的积分，而是对相邻B样条的系数本身使用简单的差异惩罚。我们显示这两种方法对于二阶差分非常相似。然而，在一些应用中，在惩罚中使用更小或更高阶的差异可能是有用的。使用我们的方法，简单地在（广义）回归方程中并入任何阶的惩罚。任何平滑技术的主要问题是选择最佳平滑量，在我们的情况下是最优的惩罚权重。我们使用交叉验证和Akaike信息标准（AIC）。在后者中，模型的有效维度，即参数的有效数量起着至关重要的作用。我们遵循Hastie和Tibshirani（1990）使用更平滑矩阵的轨迹作为有效尺寸。因为我们使用标准回归技术，所以可以容易地计算这个量。我们发现跟踪对于比较不同数量的结，不同程度的B样条和不同罚分顺序的平滑的有效量是非常有用的。我们调查不同阶数的矩的保守性，与B样条的程度和罚分的差异的顺序有关。为了说明P样条的使用，我们提出以下作为应用：平滑散点图;剂量反应曲线的建模;和密度估计。 2.一个坚果中的B柱 并不是所有的读者都会熟悉B样条。基本参考是de Boor（1978）和Dierckx（1993），但为了说明这些想法的基本简单，我们在这里解释一些必要的背景。 B样条由多项式块组成，以特殊方式连接。在图1（a）的左侧示出了一个非常简单的示例：一个度数为1的B样条由两个直线段组成;一个从x1到x2，另一个从x2到x3。结是x1，x2和x3。在x1的左边和x3的右边，这个B样条是零。在图1（a）的右侧部分中，示出了三个度数为1的B样条：每个基于三个结。当然，我们可以通过引入更多的结来构造一组我们喜欢的B样条。在图1（b）的左侧部分中，示出了2次的B样条。它包括三个二次片，连接在两个结。在连接点处，不仅多项式片段的纵坐标匹配，而且它们的一阶导数相等（但不是它们的二阶导数）。 B样条基于四个相邻的结：x1 &amp;hellip; x4。在图1（b）的右侧部分中，示出了另外三个2次B样条。 注意，B样条彼此重叠。一阶B样条与两个邻居重叠，二次B样条与四个邻居重叠，等等。当然，最左侧和最右侧的样条具有较少的重叠。在给定的x处，两个一级（或三个二次）B样条是非零的。这些示例说明q次的B样条的一般性质： •它由q + 1个多项式片段组成，每个q度; •多项式片在q个内节处连接; •在连接点，高达q-1阶的导数是连续的; •B样条在由q + 2个节所跨越的域上是正的;其他任何地方都是零; 除了在边界处，它与其邻居的2q个多项式块重叠; •在给定的x，q + 1个B样条是非零的。 让xmin到xmax的域分为n？等间隔n？+1节。每个间隔将由q次的q + 1个B样条覆盖。用于构造B样条的结的总数将是n？ + 2q + 1。回归中B样条的数量为n = n？ + q。这可以通过构造如图1中的图形容易地验证。 B样条作为（“非参数”）单变量回归的基函数是非常有吸引力的。 （例如）三次B样条的线性组合给出平滑的曲线。一旦可以计算B样条本身，它们的应用没有多边形回归困难。 De Boor（1978）给出了一种算法，用于计算较低程度的B样条的任何程度的B样条。因为零度B样条在两个节之间的一个间隔上只是一个常数，所以很容易将任何程度的B样条组合。在本文中，我们只使用等距结，但de Boor的算法也适用于任何放置的结。对于等距结，可以进一步简化算法，如附录中的小MATLAB函数所示。令Bj？x？ q？表示对于给定的等距网格的节数q的第j个B样条的在x处的值。拟合曲线y到数据xi，是线性组合y？x？ =＆Sigma; n j = 1 a j B j＆RightArrow; q。当B样条的范围从上下文中是清楚的，或者是不重要的，我们使用Bj？x？而不是Bj？x？ q。 B样条的索引需要一些注意，特别是当我们要使用导数时。内嵌将B样条连接到结;也就是说，它给出了表征B样条位置的结的索引。我们的选择是采取最左边的结，B样条开始变得非零的结。在图1（a）中，x1是第一个B样条的定位结。这种索引选择要求我们在x的域的左边引入q节。在衍生物的公式中，指数在总和中的确切边界是无关紧要的，所以我们将它们排除在外。 De Boor（1978）给出了一个简单的B样条的导数公式：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ericsson-1997-后区组</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/ericsson-1997-%E5%90%8E%E5%8C%BA%E7%BB%84/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/ericsson-1997-%E5%90%8E%E5%8C%BA%E7%BB%84/</guid>
      <description>Ericsson T. Enhanced heritabilities and best linear unbiased predictors through appropriate blocking of progeny trials. Can. J. For. Res. 1999;29:1635–6.   为了消除环境变化，重复地评估了在瑞典北部林地上的11年龄的松柏（Pinus contorta Dougl.ex Loud.varifolia Engelm。）半同胞的子代试验实验，并进行了不同的细分。对所研究的单树试验实验每个种植了来自约140个家庭的1600棵树，间距为1×2.2m。使用限制最大似然（REML）方差估计和最佳线性无偏预测器（BLUP）评估进行分析。结果表明，细分为10块，每块约160棵树可能是最佳的。有多达80块每个只有20棵树，一些遗传信息明显混淆和失去了与环境变化，被消除。建议在分析时尝试最佳区组单树小区实验，而不管实验最初是否是用块设计和建立的。
介绍 林木遗传评价实验经常用单树小区进行排列。使用具有完全随机化的单树小区而没有初始区组的11岁的瑞典小叶松（Pinus contorta Dougl.ex Loud.varifolia Engelm。）后代测试来研究将该区域细分为块以用于评估的重要性。目的是消除尽可能多的不适当的环境变异，以增加遗传力并改善最佳线性无偏预测因子（BLUP; Searle et al。1992）。
材料 在1984年春季，在瑞典北部的试验地点种植了一些罗勒松松半同胞家系。目的是在加拿大西部（50-64°N）的整个种子进口原产地范围内，瑞典森林遗址。巨大数量的后代（约850）被认为在技术上不可能在一个单一的实验区域内处理。因此，将材料再分为六组，每组包含相似的来源样品，并且在试验地点安装六个彼此靠近的独立实验。这项工作是用来自六个这样的实验的数据在普通碛试验地点1在纬度62°11&amp;rsquo;N，海拔550m进行的。数据收集于1995年9月，构成了区组强度对遗传评价的影响的6倍重复研究的基础。每个家庭大约九棵活树的高度可用（表1）。
方法 使用五种不同的区组重复分析来自六个实验中的每一个的树高度数据;一个没有细分，剩余的五个细分为5,10,20,40和80块（小区1）。 在生物学方面，假定表型值（P）由P = A + E组成，其中A是加性遗传效应（育种值），E是独立的环境效应（也包括其他遗传效应）。假定表型方差由σP2 =σA2 +σE2组成。 根据yijk = bi + uj + eijk进行统计分析，其中yijk是树高观测。术语bi是固定块效应，其中根据应用的不同区组，i从1到5,10,20,40或80变化。在没有区组的情况下，其中b变成公共截距，i索引不应用并且可以被认为是非变量（i = 1）。 项uj是随机母效应，其中j从1变化到族的数目，并且eijk是残余随机效应，其中剩余索引k从1变化到ij类内的实际树数。或者，模型方程可写为y = Xb + Zu + e，其中X和Z是设计矩阵，其中X表示块的实际数目，Z表示族数。假设u和e的影响是相互独立的，并且分布有零平均值，分别具有σu2和σe2的方差。因此，亨德森的混合模型方程（MME; Searle等人，1992）
其中λ=σe2 /σu2.在对应于固定效应的方程系统减少之后，使用限制最大似然（REML; Searle等人1992）解决方案来估计未知方差σu2和σe2，获得BLUP解（u〜）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finley-2009-加性显性-空间分析-分层贝叶斯</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/finley-2009-%E5%8A%A0%E6%80%A7%E6%98%BE%E6%80%A7-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90-%E5%88%86%E5%B1%82%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/finley-2009-%E5%8A%A0%E6%80%A7%E6%98%BE%E6%80%A7-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90-%E5%88%86%E5%B1%82%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF/</guid>
      <description>Finley AO, Banerjee S, Waldmann P, Ericsson T. Hierarchical spatial modeling of additive and dominance genetic variance for large spatial trial datasets. Biometrics. 2009;65:441–51.   摘要：本文通过在大空间参考试验数据集的背景下开发用于推断加性和显性遗传方差的空间过程模型，扩展了在数量遗传学中最近感兴趣的贝叶斯分级模型。然而，这种模型到大空间数据集的直接应用在计算上是不可行的，因为涉及估计的三次矩阵算法。在马尔可夫链蒙特卡罗（MCMC）背景中情况甚至更糟，其中这样的计算被执行几次迭代。在这里，我们讨论有助于消除这些障碍而不牺牲建模的丰富性的方法。对于遗传效应，我们演示了关系矩阵的初始谱分解如何消除在先前提出的MCMC方法中所需的昂贵的矩阵逆转。对于空间效应，我们概述了避开昂贵的矩阵分解的两种方法：第一个利用从Ornstein-Uhlenbeck过程的分析结果，产生计算上有效的三角形结构，而第二个通过投影其实现从原始模型导出修改的预测过程模型到较低维子空间，从而减少计算负担。我们阐述了使用具有加性，显性，遗传效应和各向异性空间残差的合成数据集以及来自在瑞典北部进行的苏格兰松（Pinus sylvestris L.）后代研究的大数据集的所提出的方法。我们的方法使我们能够对这个大型试验提供一个全面的分析，充分证明，除了有违线性模型的基本假设，忽略空间效应可导致向下偏倚的遗传力测量。
通过马尔可夫链蒙特卡罗（MCMC）方法实现的分层随机效应模型最近在数量遗传学中获得普及（参见例如Sorensen和Gianola，2002; Waldmann和Ericsson，2006，以及其中的参考文献）。已经提出了单组分single-component和阻塞吉布斯取样器blocked Gibbs samplers。然而，单分量采样器受到缓慢混合的困扰，并且阻塞采样器通常涉及矩阵分解，其复杂度随着MCMC算法每次迭代的观测值数目n（n）的增加而增加。这些计算密集型矩阵计算限制对小样本大小的推断，这可能导致不可靠的结果和不确定的证据。
数量遗传学研究多基因性状的遗传，重点是估计加性遗传方差，σ2a和遗传力h2 =σ2a /σ2Tot，其中分母代表遗传和未解释的总变异。高遗传力应导致更大的选择响应，即在后代中遗传获得的概率更高。遗传变异可以进一步分成添加和非添加成分（Lynch和Walsh，1998）。给定一个感兴趣的多基因变量和个体谱系信息以及附带关系的实验设计，混合效应模型可以提供所有遗传变异的推断（Henderson，1985），因为加性，显性和上位性遗传效应在处于连锁平衡未选择的、非近交种群体中是不相关的（Cockerham，1954）。给定显性遗传方差σ2d，显性ra-tio，d2 =σ2d/σ2Tot，经常被估计，但目前缺乏直接的实际解释。
林业和农业栽培遗传试验的共同特征是观察单位之间存在系统性异质性。如果在模型中忽略这种空间异质性，遗传参数的估计可能会有偏差（Dutkowski et al。，2002; Cappa and Cantet，2007）。对于空间排列的观测单元，异质性通常源自小规模环境条件（例如，土壤特性，微气候，光可用性等），这可能导致单位之间的相关性作为距离和/或方向的函数。尽管传统的随机设计试图消除任何混杂的空间相关性，但是最近的兴趣转向了解释空间相关性的模型，最常见的是通过差分或通过使用来自相邻单元的残差构造协变量来合并空间相关性（参见例如， Zimmerman和Harville，1991; Cullis等，1998，及其中的参考文献）。 一个值得注意的例外是Zimmerman和Harville（1991），他们探索了在其模型中包括空间协方差的古典地理统计方法。我们也采用地理统计方法，但着重于设置，其中位置数量太大，无法有效估计层次空间模型。我们提供计算高效的方法给在基于个体的线性混合模型中包含或不包含空间随机效应的贝叶斯估计遗传方差分量。对于遗传效应，我们采用关系矩阵的谱分解来估计先前提出的MCMC采样器中所需的昂贵的矩阵求逆。我们限制自己到加性和显性效应，以避免通过上位性效应引起的可识别性问题。 对于空间效应，我们探讨两种方法来规避昂贵的矩阵分解。第一种是从产生稀疏三角形结构的特殊相关函数的产物构造空间过程。 Martin（1990）研究了基于可能性的方法的这种方法;在这里，我们将其适应于具有丢失数据的分层贝叶斯框架。我们的第二种方法不太熟悉，特别是在遗传试验中：我们应用驻留在具有较低计算负担的较低维子空间中的预测过程模型（Banerjee等人，2008）。预测过程的原始公式的缺点是它在模型的非空间误差项中引入正偏差。为了解决这个缺点，我们提出了一个修改的预测过程，有效地消除这种偏见。在第2节中，我们开发了数据模型，并详细介绍了帮助模型选择的方法。在第3节中，我们概述了拟议的MCMC采样器和讨论遗传和空间效应的实现。综合数据分析和苏格兰松分析在第4部分中介绍。在Web附录B中，我们在Scots pine试验站点的一个子集上提出的空间模型之间提供额外的比较分析。在第5节中，我们简要讨论了文章。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fu1999-不完全区组</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/fu1999-%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E5%8C%BA%E7%BB%84/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/fu1999-%E4%B8%8D%E5%AE%8C%E5%85%A8%E5%8C%BA%E7%BB%84/</guid>
      <description>Fu Y-B, Yanchuk AD, Namkoong G (1999) Incomplete block designs for genetic testing: some practical considerations. Can J For Res 29:1871–1878. doi: 10.1139/x99-176
 在具有各种环境变化模式的测试位点上模拟用于评估家族和克隆性能的全同胞子代和克隆试验，以检查在不同设计参数（恒定区块大小，可变区段大小）下随机化不完全区段设计（ICB）块形状和取向，以及族尺寸）。模拟显示固定大小5-20的块在移除大多数位点变异在每个家庭三个幼苗的120个全同胞家庭的测试中是有效的。当块被认为是随机的时，块大小的轻微变化不会影响平均估计的精度。在消除一个方向上的斑块变化和梯度时，方块比列或行块更有效。固定大小的块10，家庭规模从3增加到12（以家庭人数为代价，从120下降到30）将家庭平均对比的平均方差降低了75％;大多数这种减少（&amp;gt; 50％）是在每个家庭6棵幼苗实现。在全同胞子代和克隆试验之间的平均估计精度的差异相对于设计参数和所检测的位点变异的模式是小的
在森林树木后代试验中使用随机不完全块设计（ICB）可以导致估计家庭手段的统计效率在家庭选择方面取得相当大的进步（Barnes和Schweppen- Hauser 1979; Barnes等人1992a，1992b ; Williams和Matheson 1994; Fu等人1998）。测试点往往很大，通常是高度异质性的（Fu等人1999a），并且使用较小的块可以允许从实验误差中去除更多的位点变化。然而，获得多少取决于许多因素，包括位点变异的性质，阻断类型和死亡率（参见Magnussen 1993a; Fu等人1999b）。在真实的后代试验中，环境变化的真实模式在建立之前从未知道，这使得选择最佳ICB困难，即使不是不可能。这个实际问题，如果没有得到充分解决，可以减少实施国际商品机构的效率和其他利益的假定增长。对于潜在的新测试站点的常见方法是在块状和梯度方面的变化模式，然后基于该评估（或投影）选择有效的设计，确定最佳设计参数并执行适当的字段布局。例如，如果期望在行方向上的梯度，则可以考虑单向区组设计，例如α设计（一类广义网格设计; Patterson和Williams 1976）并且采用列块。如果梯度存在于行和列方向，则可以考虑拉伸的行和列设计（John和Williams 1998）。如果期望大的块尺寸，则块大小和形状可以相应地调整。然而，在实践中，最佳投影可能不总是实现，并且所使用的设计参数可能不一定是最优的。虽然预测主要取决于树种繁殖者的经验，但最佳设计参数和场布局的选择只能通过一些有关小区组效应和场址变化性质之间的关系的知识来做出。通过分析手段来形成这些关系是极其困难的，因为场地变化的模式是动态和复杂的。然而，可以模拟场地变化的复杂模式，并使用计算机模拟来说明它们。在本文中，我们利用计算机模拟探讨了在一些模式的位点变化下小区组的有效性，希望能更好地解决与在林木后代试验中实施ICB相关的实际问题。这些问题包括块大小，块形状，块方向和族大小的选择。以前的研究可以在林业文献中找到（Wright和Freeland 1960; Conkle 1963; Johnstone和Samuel 1974; Libby和Cockerham 1980; Lee 1983; Lambeth等人1983; Cotterill和James 1984; Correll和Cellier 1987; Loo-Dinkins和Tauer 1987; McCutchan等人1989; Haapanen 1992），但大多数没有考虑位点变异的性质。即使考虑位点变异，研究通常是位点特异性的（例如，Lambeth等人1983; Correll和Cellier 1987; Loo-Dinkins和Tauer 1987）。此外，大多数研究涉及随机完全区块设计（RCB），其中通常使用超过150个树木的四到六个区块（Magnussen 1993a）。使用这种在正方形或在测试位置上的矩形布置的大块（面积为0.25-0.5ha），例如，可以预期区组的取向在去除位置变化方面可能不重要。然而，当使用小于20棵树的块时，这种期望可能不总是成立。虽然从大区组得到的信息仍然有用，但是检查小区组的有效性可能更有建设性。这项研究的目的是通过一系列的计算机模拟，检查不同的设计参数（恒定块大小;可变块大小，块形状，方向和家庭大小）对统计效率的影响估计家庭手段。考虑了全同胞子代和克隆试验，两者都具有单树图。应用地统计空间模型来指定跨测试位点的环境变化的斑块和系统模式。模拟数据用SAS®PROC MIXED（SAS Institute Inc 1995）分析，允许REML估计块和误差方差分量用于估计家庭均值。将具有不同设计参数的ICB与估计的家庭平均对比进行比较。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gezan-2006-Post-hoc-blocking-一种后验区组设计</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/gezan-2006-post-hoc-blocking-%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%90%8E%E9%AA%8C%E5%8C%BA%E7%BB%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/gezan-2006-post-hoc-blocking-%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%90%8E%E9%AA%8C%E5%8C%BA%E7%BB%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1/</guid>
      <description>Gezan SA, Huber DA, White TL. Post hoc blocking to improve heritability and precision of best linear unbiased genetic predictions. Can. J. For. Res. [Internet]. 2006;36:2141–7. Available from: http://www.scopus.com/inward/record.url?eid=2-s2.0-33845624230&amp;amp;partnerID=40&amp;amp;md5=6bce3998c32880cd3b835c9e958863f3   在具有三种不同环境模式的单树小区中总共256个“种植的”克隆模拟单个位点克隆试验：仅补丁（PATCH），仅梯度（GRAD）和两个组分（ALL）。分析了几个模拟实验设计（随机完全区组设计;具有4,8,16和32个不完整区组的不完全区组设计;以及行 - 列设计），并且与随机化完全区组相同的设计的事后阻塞进行比较。此外，在事实之后叠加了两个不完整的块设计（64和128块）以检查极小的块。为了选择最佳拟合，研究了对数似然性和差异的平均标准误差（SED）的性能，并与平均个体广义遗传率进行比较。使用事后阻塞，使用很少的努力获得统计效率（或精确度）的改善。事后阻塞的结果是有希望的，与预设的局部控制相比可以忽略不计。事后最佳设计是行列（对于ALL和PATCH）和不完全区组具有八个块（对于GRAD）。此外，真实值和预测值（CORR）之间的平均相关性显示极小块的效率降低，但是随着块大小减小，没有观察到遗传方差的降低。模型选择的两个标准（对数似然性和SED）显示与平均CORR相似的趋势，并且推荐使用它们的使用。 ©2006 NRC。
引言 &amp;gt; - 随机完全区组RCB 传统上，在森林试验中，随机完全区组（RCB）设计受到青睐。当重复（或块）变异性相对较小时，RCB设计是有效的，这种情况在森林地区很少发生，或者仅在相对较小的重复中发生（Costa e Silva et al。2001）。 - 不完全区组设计（IB） 其将完整的复制物细分为更趋向于更均匀的较小隔室（即，不完全区组）。对于这些设计，几个作者报告了与RCB相比更高的效率（Fu等人1998,1999; Gezan等人2006a）。 - 行列设计（R-C） R-C设计由John和Williams（1995）详细描述，并且通常比IB设计产生更高的效率（Lin等人1993; Qiao等人2000; Gezan等人2006a）。
林业和农作物中的来源，品种和家庭的遗传检测通常是一个漫长的过程，并且经常是任何一个遗传改良计划中最昂贵的活动之一（Zobel和Talbert 1984）。适当选择实验设计和统计分析可以显着提高育种价值的预测和有效利用现有资源。传统上，在森林试验中，随机完全区组（RCB）设计受到青睐。当重复（或块）变异性相对较小时，RCB设计是有效的，这种情况在森林地区很少发生，或者仅在相对较小的重复中发生（Costa e Silva et al。2001）。因为大量的遗传实体通常一起测试，所以一个好的替代方案是实施不完全区组设计（IB），其将完整的复制物细分为更趋向于更均匀的较小隔室（即，不完全区组）。对于这些设计，几个作者报告了与RCB相比更高的效率（Fu等人1998,1999; Gezan等人2006a）。也可以使用行列设计（R-C）同时实现双向阻塞。这些R-C设计由John和Williams（1995）详细描述，并且通常比IB设计产生更高的效率（Lin等人1993; Qiao等人2000; Gezan等人2006a）。 拟合最好的线性模型，充分描述试验数据以及随机和固定效应的适当规范是至关重要的。在文献中，有几种技术可用于改进统计分析，例如 （i）空间模型（Gilmour等人，1997）; （ii）最近邻法（Vollmann et al。1996）;和 （iii）包括协变量和其他因素来处理缺失值（Cochran 1957）或妨害效应（Gilmour等人，1997）。 这些是后验分析的例子。在这些选项中，拟合不同于原始实验设计的扩展线性模型，其旨在对在测试建立时未被注意或未被控制的元素建模。另一种后验技术，称为事后阻塞，也可以容易地实现。该方法包括在原始田间设计顶部加上一个阻塞结构，并拟合一个线性模型，好像阻塞效应存在于原始设计中一样。通常，IB设计适合于更简单的设计（例如，RCB）上，但是R-C也可以叠加。这种技术最初由Patterson和Hunter（1983）提出作为一种工具，用于低成本地评价潜在实验设计的效率。尽管如此，一些作者已经成功地使用事后阻断来增加遗传性和遗传效应预测的精确度，用于最终分析（Ericsson 1997; Dutkowski et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilmour-2000-不建议用高次多项式拟合空间模型</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/gilmour-2000-%E4%B8%8D%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E7%94%A8%E9%AB%98%E6%AC%A1%E5%A4%9A%E9%A1%B9%E5%BC%8F%E6%8B%9F%E5%90%88%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/gilmour-2000-%E4%B8%8D%E5%BB%BA%E8%AE%AE%E7%94%A8%E9%AB%98%E6%AC%A1%E5%A4%9A%E9%A1%B9%E5%BC%8F%E6%8B%9F%E5%90%88%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>Gilmour a R. Post blocking gone too far! Recovery of information and spatial analysis in field experiments. Biometrics [Internet]. 2000;56:944–6. Available from: http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/10985241   1.介绍 Federer（1998）回顾了与设计和分析设计的现场实验相关的各种问题，强调了恢复块间，行间，列间，梯度间和回归间interregression信息的重要性。他拟合高次多项式以消除他的两个例子中的空间变化。本文重新回顾了他的公理的例子和评论“在实验过程中发生的任何事件，不是由实验中的处理引起的或不是实验中的处理的反应，是通过后阻滞或协方差去除的候选物。 棉花象鼻病实验 试验被布置为具有五次重复的4×4格子正方形。数据和标准不完全块分析与块间信息的恢复来自Cochran和Cox（1957）的第12.22节。该分析现在可以通过拟合重复轻松实现。行和复制。列作为随机效应，并且在混合模型中使用限制最大似然估计（REML）来复制和处理作为固定效应来估计方差分量。数据是每100个检测的感染棉铃的三次计数的平均值，总体平均值为10.我们在使用平方根变换时遵循Federer（1998）。费德勒（1998）首先符合标准模型，没有块间信息的恢复，并获得处理的方差比为0.472 / 0.576 = 0.819。然后他报告，适合行（R），列（C），R2，R的正交多项式效应。 C，R。 C2和R2。每个重复中的C2使用相同的自由度，但产生0.709 / 0.358 = 1.98的处理方差比。我的第一个问题是，虽然费德勒说他正在恢复interblock信息，他提出了忽略interblock信息的模型。恢复块间信息将处理变异率分别提高到1.43和2.45。我的第二个关注在他的空间分析是缺乏边缘性所选（C2和R2。C省略）。包括特定术语的唯一理由是它们的大小，没有任何解释为什么每个重复中的二次空间交互可能是预期的（例如，如果我们有均匀性数据）。第三，似然比测试表明，只有线性R和C回归是显着的（P&amp;gt; 0.05）。此外，关于行，对重复I和I1中的行1有效果的模型以及对重复111，IV和V中的行4的效果更好。如果我们知道字段中的复制的排列，并且行效应对应于例如边缘效应，则该最后模型可以通过公理来证明。我们的结论是，标准不完全块分析可能不是最佳的，但费德勒（1998）已经走得太远了。 增强行 - 列设计 该试验用两种检查基因型测试120种新基因型的产量潜力。新的基因型是未复制的，并且检查基因型在对角图案中每三个图中插入设计中。将图形排列在中心5.5×1.6m的15行×12列网格中，给出83×20μm的实验面积。土地向东南倾斜向河。费德勒拟合随机测试基因型，固定检查基因型和空间多项式协变量R1，Rz，Rq，Rs，Rlo，C1，Cz， q，ctj，c8， c4， R1。 C1，R1。 C2和R1。 C3。再次，空间协变量被报告为固定效应，虽然费德勒说他将他们拟合为随机的，边际性被忽略。由于具有自己方差的随机分量，C1，R2和R1&amp;rsquo;C3对对数似然贡献了0.15。这个空间模型不能帮助我们的理解。空间限制排除了给出我们的替代分析的正当性，但它可从作者获得。分析基于Gilmour，Cullis和Ver-byla（1997）的方法。我们更喜欢将所有基因型作为随机效应，但这没有什么影响，因为检查基因型的高复制。我们包括空间自相关误差，其中列的自相关为0.27，行为0.52，随机行（P  0.05）效应，以及我们的建模中的低阶趋势。低阶回归项R1，C1和R1 。 C1具有分别为3.8,4.0和7.8的增加的F1,54值。进一步的建模显示了一个重要的随机列。 R1相互作用，列1,2和11具有比其相邻列跨行更低的斜率。来自最终分析的前15个基因型是45,82,21,11,46,91,60,111,2,99,118,58,90,13和95.基因型45（这里首先）没有发生在排名前15的费德勒列出，而基因型60，他的第一，被严重降级。实验者将低角落（最靠近河流）的相对高的产量归因于高水位表。整个试验期间产量较低的条带归因于高盐度。塔1和塔2之间以及塔11和塔12之间的塔顶灌溉系统可能造​​成塔1,2和11中的产率降低，特别是在高的行数。实验者不能解释为什么行8,11和13产生比它们的邻居小约10％。 4.讨论和结论 通过使用与残差中存在的方差结构相匹配的变量模型来实现田间试验的有效分析。方差结构通常被充分建模为可分离自回归结构（Gilmour et al。，1997）。它可以包括行和列效应，块效应，随机回归和三次平滑样条。这些外来效应应当作为随机拟合，使得它们将是误差协方差结构的一部分，因此恢复处理信息，并且因此提供一些防止过拟合的保护：随机效应被回归到零，收缩程度取决于它们的方差。后封锁公理需要识别事件或原因。我们发现，实验者可以经常识别外来变异的原因，然后证明其在模型中的包含。原因的识别也允许它们在未来的实验中被更好地控制。包括强线性趋势和显性协变量在内的非常规过程应作为固定效应进行拟合。基于纯粹基于任意对比的统计学意义的postblocking没有一个合理的解释是没有道理的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gilmour1997-AR1</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/gilmour1997-ar1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/gilmour1997-ar1/</guid>
      <description>Gilmour AR, Cullis BR, Verbyla AP (1997) Accounting for natural and extraneuous variation in the analysis of field experiments. J Agric Biol Environ Stat 2:269–273.
 我们确定了来自实地实验的小区误差的空间变化的三个主要组成部分，并扩展Cullis和Gleeson（1991）的二维空间程序以解释它们。组件是整个领域的非平稳，大规模（全球）变化，试验中的固定变化（自然变化或局部趋势），以及通常由实验程序诱导的外部变化，主要与行和列。我们提出了一个策略，用于识别使用残差的网格小区，样本变异小区的透视小区和可能的似然比测试以确定哪些组件存在的小区错误的模型。我们使用两个说明性的例子来演示策略。我们得出结论，虽然没有一个模型充分适合所有现场实验，可分离自回归模型是主导的。然而，经常存在额外的可识别的变化。
1.引言 自从Wilkinson，Eckert，Hancock和Mayo（1983）提出了他们最近邻的田间实验分析方法，提出了许多替代方法（Green，Jennison和Seheult 1985; Besag和Kempton 1986; Gleeson and Cullis 1987; Martin 1990 ; Cullis和Gleeson 1991; Zimmerman和Harville 1991; Cressie和Hartfield 1996; Cullis，Gogel，Verbyla和Thompson，in press）。一些研究已经审查和评价这些方法;参见例如Lill，Gleeson和Cullis（1988），Wilson（1994），Kempton，Seraphin和Sword（1994）和Grondona，Crossa，Fox和Pfeiffer（1996）。结果是关于方法和模型的一定程度的混乱，有时导致缺乏使用空间模型常规用于小小区场实验的分析的置信度。本文的动机源于我们在过去十年中每年在澳大利亚的植物改良计划中对于超过500个复制和未复制品种试验的分析中经常使用空间分析程序。我们相信它们在实现提高的准确性和效率方面的有用性。然而，显然没有一个空间模型将适合所有试验，并且除了自然存在的之外，在实验期间经常引入可识别的变化。自动使用特定的空间模型可能导致相当严重的低效率，Wilkinson等人倡导的简单模型（1983），Green et al。 （1985）和Besag和Kempton（1986）经常是不合适的。 以前的工作，建议一维模型将是足够的试验与长薄小区，也可能是误导。 Cullis和Gleeson（1991）提倡了经验选择的二维ARIMA模型。 Kempton et al。 （1994）报告了对超过200个试验的重新分析，并证明了在大多数试验中需要二维模型。 Kempton et al。 （1994）认为选择模型是不可接受的。他们表明，第一差异ARIMA（0,1,1）x ARIMA（0,1,1）模型的常规使用对于一些试验是无效的。一些作者质疑差异的需要（Martin 1990; Zimmerman和Harville 1991）。 Wilson（1994）重新分析了Cullis和Gleeson（1991）使用的数据集，发现一阶可分离自回归模型常常令人满意。 Cullis et al。 （印刷中）承认差异对于许多试验是不必要的。此外，差分常常导致需要对小区错误的方差结构进行更复杂的建模（Cullis和Gleeson 1991）。与大多数地统计数据不同，从小田间实验收集的数据可以显示源自除自然来源以外的来源的变化，例如土壤湿度梯度。然而，以前模型中的一个共同的信念（Martin 1990; Cullis和Gleeson 1991; Zimmerman和Harville 1991;以及可能Cressie和Hartfield 1996）是“趋势”主要是由于自然变异。因此，本文的目的是扩展这些空间模型，以包括额外的变异来源。我们建议的扩展识别至少三种类型的变化的建模的需要。这个模型在第2节中给出和讨论。我们建议为小区错误选择适当的方差模型的一般方法，从拟合一个合理的方差模型开始，例如ARI x ARI表示的一阶可分离自回归模型。在检查残差的小区和它们的空间协方差结构之后，修正小区误差模型以包括检测到的任何模式。我们的方法的关键是使用样本变异函数和相关似然比测试来辅助建模。第3节中给出并讨论了变差函数。在第4节中，我们给出了说明方法的两个例子的详细分析。第5节提出了一些结论</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gleeson-1987-AR1</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/gleeson-1987-ar1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/gleeson-1987-ar1/</guid>
      <description>Gleeson AC, Cullis BR. Residual Maximum Likelihood ( REML ) Estimation of a Neighbour Model for Field Experiments. Biometrics. 1987;43:277–87.   提出了考虑相邻小区之间的关联的场实验的空间分析。 Patterson和Thompson（1971，Biometrika 58,545-554）的剩余最大似然（REML）方法用于估计一般相邻模型的参数，其可以表示为自回归移动平均（ARMA）模型。分析三个数据集，以（i）突出显示对模型选择过程的需要，（ii）说明不完全区组和邻域分析之间的不同结果以及在设计中包括处理的边界小区的效果，以及（iii）使用趋势预测的实验内的变化。
1.介绍 大多数农业田间实验的主要目的是无偏见和有效地估计处理对比。实验设计文献包含了对这一目标的许多重要贡献，主要使用随机化的处理，以绘小区，使分析，而不模拟小区效应。长期以来一直认识到相邻地区组之间可能的联系; Fisher（1937）写到关于布置田间试验，“选择该区域后，我们通常没有超出可广泛验证的事实的指导，附近的补丁通常更相似，根据作物的产量判断，比那些进一步分开“。考虑到相邻小区之间的这种关联的最常用的方法是使用完整的区组设计（Cochran和Cox，1957）。其他方法包括使用相邻的小区值作为协变量（Papadakis，1937），并将小区的误差结构建模为固定过程[参见例如Kiefer和Wynn（1981）和Martin（1982,1986）]。最近，对场分析的“相邻”或“空间”方法感兴趣，其中尝试估计和消除相邻小区与处理对比的关联的影响。这项工作的例子出现在McGilchrist和Knudsen（1983），Wilkinson et al。 （1983），Patterson和Hunter（1983），Green，Jennison和Seheult（1985），Green（1985），Williams（1986）和Besag和Kempton（1986）。在所有这些方法之间存在相似性，因为每个方法至少隐式地采用某些形式的相邻小区的差分以近似地去除假设的趋势。所提出的分析采用了许多不同的估计技术，特别是对于方差参数，这导致了方法之间的一些不一致或模糊性。尽管有各种各样的估计技术，目前在文献中的所有分析可以被认为是基于“趋势和误差”或等效地，“变量误差”模式（Besag，1977）。在本文中，我们建议在现场试验中的“趋势”可以被认为是随机的，并表示为低阶自回归积分移动平均（ARIMA）过程。 “误差”是白噪声的另一假设导致一般的相邻模型，其偏差可以由自回归移动平均（ARMA）模型表示。为了估计这些模型，我们使用残差最大似然（REML）估计（不同地称为修正的，限制的或一般化的最大似然）的Cooper和Thompson（1977）实现，他们已经在模拟研究中表明，移动平均模型。 REML，假设正态性，已经广泛用于方差分量估计。包括Harville（1977），Swallow和Monahan（1984）和Green（1985）的一些研究已经评估或比较REML与其他估计技术，例如最大似然，最小方差二次无偏估计，交叉验证和广义交叉验证。给出了一个例子，表明替代模型可以拟合相同的数据，因此需要测试模型充分性或模型选择过程。第二个例子说明了结果与“经典”不完全区组和“邻近”分析的差异，以及Wilkinson等人提倡的在设计中包括处理的边界小区的效果。 （1983）以减少处理之间的差异的标准误差的范围。第三个例子显示如何使用“趋势”的预测来估计实验地点上的地区组的环境变化</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Goncalves-2007-混合空间模型</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/goncalves-2007-%E6%B7%B7%E5%90%88%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/goncalves-2007-%E6%B7%B7%E5%90%88%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>Gonçalves E, St. Aubyn A, Martins A. Mixed spatial models for data analysis of yield on large grapevine selection field trials. Theor. Appl. Genet. 2007;115:653–63.   在大田试验中，由于土壤肥力和其他环境因素的变化，可能需要调整空间相关性。田间试验中的空间相关性可以掩盖克隆的基因型值的差异，从而降低鉴定优良基因型的可能性。本文介绍了一种通过使用混合空间模型提高葡萄藤选择试验的统计数据分析精度的策略。混合空间模型的效率与经典随机化完全块模型（具有独立和相同分布的误差）的效率进行比较。比较基于来自Arinto，Aragonez（Tempranillo）和Viosinho葡萄品种的三个大实验群体的产量数据。应用于产量数据的空间混合模型的拟合显着优于经典方法，导致对选择决定和提高遗传增益预测的准确性的积极影响。
介绍 目前使用的大多数葡萄品种起源于数百或数千年前，可能是遗传上同源的克隆。随着突变的积累，这些古老的品种变得异质。它们现在由具有不同农学和质量性状的遗传上不同的克隆（基因型）的混合物组成（Rives 1961）。 古代品种中变异性的定量是非常有用的，不仅因为它提供了选择的原材料，而且因为它允许了解品种的古代以及为遗传资源的保存提供良好的策略。因此，在过去25年中，在葡萄牙开发了葡萄藤选择的创新方法（Martins等人，1987,1990），涉及对来自品种内的基因型的遗传变异性和质量选择的定量。对古代品种中遗传变异性的有效研究需要对代表该变异性的母本植物进行取样，并将其移植到大田试验中，提供克隆的实验群体，优选具有均质环境条件。然而，在葡萄牙，葡萄园显着小，几何不规则，土壤异质性高。为了克服这些困难并有效地量化遗传变异性并选择优异的克隆，我们应该使用适当的实验设计，如alpha设计和可分辨的行列设计（在实验过程的开始），以及适当的数据统计模型分析，如混合空间模型（在结束时）。植物育种研究人员已经面对这些实际现场实验问题多年，并且已经做出巨大努力来开发理论工具来克服它们，包括用于数据分析的实验设计和模型。自从Fisher（1935）引入随机完全区段（RCB）设计以来，已经开发了许多替代实验设计，特别是在植物育种初始试验领域。其中包括不完全块设计的类别（Yates 1936; Patterson和Williams 1976; Patterson等人1978），行列设计（Nguyen和Williams 1993）和增强设计augmented（Federer 1961,2002; Federer和Raghavarao 1975）。在统计模型领域，基于邻居分析或空间分析的原理，在文献中出现了新的解决方案。这些是利用假设相邻个体将共享类似环境的模型，即考虑邻居观测之间的空间相关性的模型（Papadakis 1937,1984; Bartlett 1978; Wil- kinson等人1983; Besag和Kempton 1986; Cullis和Gleeson 1991; Zimmerman和Harville 1991; Grondona和Cressie 1991）。空间分析现在广泛用于一年生作物的育种计划（Stroup等人1994; Grondona等人1996; Cullis等人1998; Smith等人2001,2005）和森林物种（Kusnandar和Galwey 2000; Costa e Silva等人2001; Dutkowski等人2002; Joyce等人2002），但是没有关于其在葡萄选择中的用途的公开报道。目前的工作目的是通过以下步骤来证明混合空间模型的效用：（1）在大田野种群的葡萄树克隆中，在产量的空间相关性的表征，（2）使用混合空间模型的产量数据分析葡萄克隆的实验群体，最后，（3）选择在模型中包含和不包含空间自相关的克隆。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grondona1996-2维AR</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/grondona1996-2%E7%BB%B4ar/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/grondona1996-2%E7%BB%B4ar/</guid>
      <description>Grondona MO, Crossa J, Fox PN, Pfeiffer WH (1996) Analysis of Variety Yield Trials Using Two-Dimensional Separable ARIMA Processes. Biometrics 52:763–770. doi: 10.2307&amp;frasl;2532916
 基于可分离ARIMA过程的二维空间分析程序（由Cullis和Gleeson（1991 Biometrics 47,1449-1460）提出）用于分析具有不完全块设计的35个谷物产量试验。 比较了具有不同的大规模变化分量和不同的小规模变化过程的模型作为一维和二维（可分离）ARIMA过程。 考虑了19个空间模型，并且使用两个标准来评估空间模型充分性：（a）基于交叉验证的成对品种差异（SED）的平均标准误差和（b）预测的均方误差（MSE） 方法。 空间分析在比不完全块分析更有效地减少残余变化。 虽然没有一个模型最适合所有的试验，二维一阶自回归模型是最有效的SED和MSE标准（分别在21和14试验）。
品种试验的主要目的是获得影响农场条件下性能的品种均值和品种差异的精确产量估值。生育力，水分，截获的光和其他环境因素的空间变化可以偏差品种对比和膨胀残余变异。因此，重要的是通过设计或通过分析控制不考虑品种效应的残留变异。块设计（包括完整和不完全的块和网格）通过考虑空间异质性试图“先验地”减少残余变化。然而，实验者面临构建在品种的“预期”响应中足够同质的块的问题。块大小，形状和取向很少通过研究响应变量的空间变化来确定。管理考虑经常决定多样化试验的实验布局。结果，大多数现场实验被布置在例如r行和c列的规则网格上，并且连续的图形组形成矩形块。均匀性试验的分析表明，块的这种规则的空间布置很少提供对空间变化的有效控制（Mendez，1970; Lin等人，1993）。近来，已经提出“后验”建模来解释这种空间变化（Bartlett，1978; Wilkinson等，1983; Besag和Kempton，1986; Gleeson和Cullis，1987; Williams，1986; Martin，1990; Zimmerman和Harville，1991; Grondona和Cressie，1991; Cullis和Gleeson，1991; Basu和Reinsel，1994）。空间变化通过包括两个主要部分来建模：（a）通过平均结构建模的“大规模”变化或“全局趋势”，和（b）“小规模”变化或“局部趋势” “，其通过随机空间相关结构建模。当品种随机分配到图中时，基于不相关观察的分析提供了品种效应的有效测试。随机化施加相关结构，对于该相关结构，各种对比度的普通最小二乘估计器是最佳线性无偏估计器（BLUE）。基于随机化理论的经典方法（Kernpthorne，1952）中和空间相关性，但通常不如空间模型有效。均匀性试验的模拟研究和随机化研究表明，空间方法通常比基于不相关观察的经典分析更准确地估计品种对比（Besag和Kempton，1986; Lill，Gleeson和Cullis，1988; Baird和Mead，1991; Zimmerman和Harville，1991）。
空间方法的一个缺点是缺乏独特的空间模型和足够的诊断来选择最好的模型。 Martin（1990）和Cullis和Gleeson（1991）建议使用递归或白化残差来评估空间模型充分性。用于比较替代空间和经典模型的频繁度量是品种对之间的差异的平均方差，但是该度量可以取决于模型假设。交叉验证可能对模型的充足性提供较少依赖的度量（Stone，1974; Geisser，1975）。每个观察依次被认为是“丢失”，并与剩余的预测。然后，观察值和预测值的拟合可以通过基于预测残差的度量来表征，例如，平均预测误差平方和（Allen，1971）。在本文中，我们采用交叉验证方法来选择替代空间模型。本文介绍了由Martin（1990）和Cullis和Gleeson（1991）提出的国际玉米和小麦改良中心（CIMMYT）在35个谷物产量试验中应用具有可分离误差结构的空间模型的结果。墨西哥和世界各地的几个地点</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamann-2002-kriging</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/hamann-2002-kriging/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/hamann-2002-kriging/</guid>
      <description>Hamann A, Namkoong G, Koshy MP. Improving precision of breeding values by removing spatially autocorrelated variation in forestry field experiments. Silvae Genet. Sauerl{ä}nder; 2002;51:210–5.   在不充分区组的田间实验中微环境异质性的调整是希望改善遗传参数的估计和最大化从选择的遗传增益。在三个红al木（Alnus rubra Bong。）的林业田间试验中，我们使用克里金法去除了空间自相关变异，并且与标准分析相比，评估了对处理手段和可能性的估计的影响。克里金消除块效应和减少家庭x块相互作用在所有性状。由于相互作用的变化在简单家族或起源方差分量中恢复，其在一些性状中增加高达40％。遗传力估计和选择的预期收益相应增加，而家庭和出生的估计的标准误差降低。改进在实验中是最大的，其中区组显然不足以捕获位点变异，当块尺寸大时，以及对于可能受土壤性质变化影响的性状。假定与土壤变化无关的芽断裂和叶脱落在空间上是独立的。根据不完全块设计的实验估计的遗传力，每块有9棵树只能最小化改进。我们建议在林业田间试验的分析中常规地构建变异函数。测试来自标准模型的残差是否是空间自相关的。如果它们是，克里金被建议作为ANOVA在树木育种实验和其他林业田间试验中的有用补充。
介绍 由于环境梯度，例如土壤肥力，水分或以前的土地利用，从林业田间实验收集的数据通常在重复的区组内变化。仔细布置区组和集中场地准备可以减少现场实验中的这种残余误差，但是在评估时经常发现不确定性阻塞。改善位置变化效应的最有效手段之一是使用具有小区组的不完全区组设计。 **Alpha设计，一类广义网格设计，已经变得流行用于管理林业实验中的环境梯度（CORRELL和CELLIER，1987; KLEIN，1989; WILLIAMS和MATHESON，1994; JOHN，1995）。尽管如此，仍然使用完整的区组设计，并且长期林业实验中的许多后代试验的设计严重阻碍了对遗传参数和育种值的精确估计。 ERICSSON（1997）建议，不管实验是如何初始设计的，在评价时应该对试验施加不完全区组，并且确定最佳区组尺寸作为产生最高遗传力的区组。然而，由于遗传力或其他遗传参数估计有误差，通过试验和误差选择实验设计可能导致遗传力的过度估计。 一种替代方法是将位置变化建模为平滑表面，这是吸引人的，因为具有不同边界的区组在概念上不适于模拟连续位置变化。已经提出了许多方法来模拟空间变化，例如趋势面分析（THOMSON和EL-KASSABY，1988），最小二乘平滑（GREEN等人，1985; CLARKE等人，1994,1996），可分离ARIMA过程CULLIS和CLEESON，1991），最近邻法（WIL-KINSON等，1983; STROUP和MULITZE，1991）或克里金法（BRESLER等，1981; SAMBRA等，1989; LOPEZ和ARRUE，1995）。一些作者比较了这些和其他方法在农业田间试验中的应用（SAMBRA等，1990; BROWNIE等，1993; STROUP等，1994; CLARKE和BAKER，1996）。虽然很少使用，克里金证明是适合于消除农业实验中的微环境异质性，而一些其他方法已被证明偶尔会增加处理估计的误差。此外，土壤科学中有大量文献表明土壤性质，如土壤水分，营养，淤泥和粘土含量在空间上是依赖的，并且最好用克里金法建模（例如BURGESS和WEBSTER，1980a，1980b; BURROUGH， 1993）。由于树木生长的变化通常是由土壤特性的变化引起的，因此将相同的方法应用于林业田间实验的空间变异是显而易见的。 本研究的目的是研究克里金法是否适合回收由于林业田间试验中环境区组内变化引起的家系×区组间相互作用，以及是否能提高育种值的精度。此外，为了遗传资源管理的目的，我们提供红der种群遗传参数的估计。这样的信息提供了性状遗传变异性的度量，并且必须预测树改进程序中的选择的获得。
材料和方法 田间实验我们用遗传测试的分裂图设计（实验1和2）和不完全区组设计的一个试验（实验3）评估了两个试验。测量的性状是三年高度和直径，叶脱落的日期和芽断裂的日期，如HAMANN等人（1998）。这两个标准试验是分裂图设计，从不列颠哥伦比亚省获得高达55个证明。试验有三个复制，原产地位于主地区组，每个原产地有五个地区组位于子地区组。根据以下模型分析它们： Yijkl =μ+ Bi + Pj + P×Bji + F（P）k（j）+ F（P）×Bk（ij）+ l 其中Y是来自省份j和家庭k的区组i中的幼苗l的测量; μ是总体平均值; B，P和F（P）分别是产地内区组，起源和家系的影响; P×B是区组与优势的相互作用效应，也是主误差; F（P）×B是产区内区组与家系的相互作用效应; ε是实验误差。 具有先进实验设计的第三个试验是不完全区组设计，来自阿拉斯加的4个来源和每个来源20个家族。我们使用一个格子正方形设计与10重复，每个细分为九个不完整的区组与九棵树。由于已知九个相互正交的拉丁方格（GRAHAM等人，1995），可以导出布局，其中每个家族与每个其他家族共享一次不完整的区组。虽然这种设计是针对81种处理，并且由于每次复制中的一次错位处理而具有轻微的不平衡，根据WILLIAMS和MATHESON（1994）的发病率矩阵计算的统计效率比可以实现的高10％与计算机生成的alpha设计（CSIRO / BIOSS，1994）。以下线性模型用于分析： Yijkl =μ+ Bi + I（B）j（i）+ Pk + P×Bik + P×I（B）jk（i）+ F + F（P）×I（B）jk（i）+ m（ijkl） ε 其中I（B）是完整区组中的不完全区组。其它符号如上。在所有实验中使用PROC MIXED（SAS INSTITUTE，1999）的限制最大似然法估计方差分量，假设随机模型。 参数估计从方差分量σ2，个体遗传力，h2，估计如下：h2 =4σ2 F（P）/（σ2F（P）+σ2B×F（P）+σ2I（B）×F（P）+σ2E） 这种遗传性将用于估计来源选择内的获得。在不列颠哥伦比亚省的育种计划中的选择可能会跨越原产地。因此，我们还根据公式计算作为上限的B.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joyce-2002-NN-黑云杉</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/joyce-2002-nn-%E9%BB%91%E4%BA%91%E6%9D%89/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/joyce-2002-nn-%E9%BB%91%E4%BA%91%E6%9D%89/</guid>
      <description>Joyce D, Ford R, Fu YB. Spatial patterns of tree height variations in a black spruce farm-field progeny test and neighbors-adjusted estimations of genetic parameters. Silvae Genet. 2002;51:13–8.   使用空间技术和最近邻居调整来分析具有随机非连续单树图的黑云杉后代的农田试验，以评价在控制遗传参数的估计的位点异质性中使用的区组和邻居调整的有效性。在3-10岁的树高变化的空间分析显示，行和列在6岁后显示不同形状的梯度（分别为大致V和N形状），这些梯度一起解释了10岁时的9.7％的位点变异此外，发现的斑块状结构遵循指数协方差模型，具有12个地块（即7-11m）的估计范围，并且占据了10岁时的站点变化的19.8％。应用的区组有效地去除了22.7％的可移动位点变异，但是4,8和12最近邻的后验数据调整分别去除了57.6,77.6和83.1％。邻居调整也对与家庭排名和家庭，个人和早期选择的遗传增益相关的遗传参数的估计显示出相当大的影响。家庭平均估计值和所有家庭平均值的估计方差之间的标准误差分别降低到10.2和19.3％。家庭和个体遗传的估计以及早期选择的估计效率分别增加到6.7％，16.4％和16.6％。这些发现鼓舞了未来在森林遗传试验分析中使用空间技术和后相邻调整。
介绍 黑云杉（Picea marianna [MILL。] B.S.P）是加拿大安大略省北部一年种植6500万棵树的最重要的重新造林物种之一。安大略省的黑云杉的遗传改良在20世纪80年代初开始，选择大约8000棵树。这些加上树木后来被分配到27个育种计划。后代测试的后续测量已经用于相关联的秧苗种子园的增量卷积。近年来，工业和省政府都启动了第二代育种计划，以减少由于作为公园和保护区的土地数量的增加而导致的木材供应缺口。 1990年，安大略省东北部一个育种计划的黑云杉后代的两次田间试验被注销，因为在试验地点内存活率差和出乎意料的高异质性。因此，1992年建立了一个农田试验，目的是产生一些遗传信息，用于垄断相关的第一代幼苗种子园。农田测试可以通过广泛的现场准备，近距离和几乎完全的杂草控制在年轻时产生高质量的遗传信息。在过去十年中，在加拿大使用农田测试已经大大增加（CARL-SON，1990），但很少有关于农田实地测试在业务计划中的有效性的研究（WOODS等，1995） 。需要有关控制遗传异质性，遗传参数估计的质量以及早期选择生长潜力的相对效率的信息与常规田间试验中的相比，以支持关于先进一代育种计划的决定的信息。 在本研究中，我们对黑云杉后代的Aidie Creek农田试验进行了详细分析，希望了解（1）测试地点通过广泛的现场管理是如何均匀的; （2）应用区组在控制位点变化方面的有效性;和（3）后验数据调整的应用是否可以增强对场址变化的控制以实现其测试目标。具体来说，首先应用空间技术来描述位点变异，并估计斑块大小和实验上可移除的位点变异（FU等人，1999）。这些估计使我们能够推导出适用于邻居调整的最大邻域，并分别评估应用区组和邻居调整在控制站点变化方面的有效性。然后，在对各种遗传参数进行估计之前，对测试数据进行导出的最近邻近调整，以评估邻居调整的影响。
方法 残差的空间分析 为了评价农田试验中场址变化的空间模式，我们分析了在八个年龄段测量的树高的残差。对于给定年龄的树高，计算家庭平均值，并从家庭成员的每次观察中扣除，这是用SAS PROC GLM（SAS®Institute Inc.，1996）完成的。然而，由于家族遗传变异不能从这样的开放授粉后代测试数据中有效地去除，所得到的残基应该仍然保留3/4的遗传变异。这些残差也可能与块和复制效应混淆。 首先用中值抛光技术分析给定年龄的残留物，以（i）获得用于趋势（或梯度）分析的每一行和一列的残差的中值，以及（ii）通过去除这些中值而产生残留残差行和列用于小规模空间结构的分析（FU等人，1999）。注意，这里使用中位数而不是均值，因为前者比后者更稳健，因为行或列中可用的观测值数量不相等。还要注意，中间抛光只是通过行和列，而不是在其他方向，可能不能捕获所有的大规模的确定结构。在本研究中，中位数和去趋势数据首先用SAS IML（SAS®Institute Inc.，1996）编写的程序生成。然后绘制行和列上的中值以评估梯度。绘制所有八个年龄的残余中值以评估它们的时间稳定性。 分析给定年龄的分解残差，以获得用于使用变差函数技术（MATHERON，1963）表征测试部位的斑块变化的块，基础和范围。这种技术及其在森林遗传试验数据的应用由FU等人详细讨论。 （1999）。该技术的主要思想是首先获得实验方差作为地块之间的距离函数，然后使用理论模型拟合这些实验方差，从而可以估计熔核，基石和范围。具体地，建模方差接近渐近最大值（定义为窗台）的滞后距离估计数据在空间上相关的范围。随着滞后距离接近零，建模方差也接近有限值，称为块。注意，sill等于块和补丁方差的总和。在本研究中，使用SAS PROC VARIOGRAM（SAS Institute Institute，1996）在最大60个滞后距离上获得各向同性变异图。尝试将实验变差函数拟合到各种理论空间模型（例如球形，指数，高斯）中是使用SAS PROC NLIN（SAS Institute Institute，1996）。发现以下指数空间模型主要解释实验变量[2γ（h）]： 其中n是块，p是块方差，h是滞后距离，以及范围。将指数空间模型拟合到实验变差函数给出了熔核，基石和范围的估计。为了说明拟合，绘制实验和拟合的变异函数，以及贴片方差，熔核和范围的估计。对所有八个年龄的变异图重复绘制以评估它们的时间稳定性。
邻居调整 在这项研究中，我们调整主体树的高度测量与4,8和12最近邻树（分别为N4，N8和N12，分别为简明）的高度测量如下： 其中s是主题树，x表示所选择的最近邻树。这些选择的邻域大小主要基于来自空间分析的斑块大小的估计，并且预期小于在该研究中检测的平均斑块大小（参见下文）。对于每个邻域大小，主体树的高度残差（在给定年龄）通过所有选择的最近邻树的平均高度残差来调整。如果平均高度残差为正（即，上述平均邻域），则对主题树进行向下调整，当平均高度残差为负时，向下调整。注意，用于主题树的所选择的最近邻树的数目可以等于或小于指定的邻域大小，因为一些选择的树可能具有缺失值，或者主题树可能位于边缘行或列上。然后加入调整的残留物及其相应的家族平均值。在测试中对每棵树重复该过程。它是用SAS IML（SAS®Institute Inc.，1996）编写的计算机程序完成的，为每个邻域大小生成一个数据文件，以供以后分析。
结果 树高变化的空间模式 在60列和200行的年龄为3到10的树高的残留中值的评价表明，在列和行方向的梯度不是线性的;它们在列方向上呈现N形，在行方向上呈现V形。当树龄为6岁时，这些模式变得明显，并且在较老的年龄没有变化（图1）。作为滞后（图）距离的函数的实验方差的模式以及具有指数协方差模型的下降残差的拟合，在图1中显示了在3,6和10岁的树。显然，实验使用对于6岁及以上的树的所使用的指数协方差模型很好地拟合了变差函数。正如预期的，斑块变化的估计随着年龄的增加而增加，因此也是块金（或图示方差）。在树木生长的前五年，范围的估计值从6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lambert2004-空间回归模型</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/lambert2004-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%9B%9E%E5%BD%92%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/lambert2004-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%9B%9E%E5%BD%92%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>Lambert DM, Lowenberg-Deboer J, Bongiovanni R (2004) A comparison of four spatial regression models for yield monitor data: A case study from Argentina. Precis Agric 5:579–600. doi: 10.1007/s11119-004-6344-3
 数据分析和具体地点的建议之间的差距被认为是广泛采用精密农业技术的主要制约因素之一。这种差异部分是由于可用于理解作物GIS层的分析技术落后于数据收集和存储技术的发展的事实。产量监测，传感器和其他空间密集的农艺数据通常是自相关的，并且邻近观测之间的这种依赖违反了经典统计分析的假设。因此，估计的可靠性可能受到损害。空间回归分析是更充分地利用空间密集数据中包含的信息的一种方式。空间回归技术还可以调整由空间自相关引起的偏差和无效率。本文的目的是比较四个空间回归方法，在可变率技术的经济分析中明确纳入空间相关性：（1）从空间计量经济学文献中采用的回归方法; （2）多项式趋势回归法; （3）经典最近邻分析;和（4）地统计方法。分析中使用的数据来自1999年阿根廷科尔多瓦省的可变速率氮试验。空间回归方法提供了比普通最小二乘法更强的对氮的玉米产量响应的空间异质性的统计学证据。空间计量经济学分析可以在相对较小的数据集上实施，这些数据集没有足够的观测值来估计地统计学所需的半变异函数。最近邻和多项式趋势分析可以使用GIS软件中可用的普通最小二乘法来实现。这项研究的主要结果是，从这个可变速率氮试验的边际分析得出的结论是相似的每个空间回归模型，虽然每个模型中的空间过程的假设是完全不同的。
介绍 精确农业（PA）已经捕获了生产者和农业企业的想象力，但采用相对较慢。对于2001年的收获，约34％的美国玉米地区是用装备有产量监测器的联合收割机收获的（Daberkow等人，2002），但是这些组合物中只有约三分之一配备有GPS接收器，制作收益率图。在2000年，大约11％的玉米，6％的大豆和4％的棉花地区使用可变施肥量施肥。根据作物，可变播种和农药施用量占地区面积的1％-3％。 Bullock等人（2002）确定了缺乏特定作物的作物反应信息，作为采用空间作物管理实践的限制因素。大多数可变速率输入应用程序仍然基于全场（WF）作物响应信息。 Bullock等人认为如果生产者可以更容易地收集和分析特定土壤，微气候和管理区的作物反应，则PA可能更有利可图，使用该技术改善环境绩效和食品安全的社会目标可以更多轻松实现。
文献中报道的大部分作物反应信息已经用普通最小二乘法（OLS）和类似的统计工具分析。但基于OLS估计的产量响应函数的可靠性可以通过空间自相关数据进行比较（Kessler et al。，1998）。用于农艺和农场实验的古典统计假设观察是独立的。但是，在PA数据的情况下，这种独立性的假设是站不住脚的。例如，任何产量监测观测与其相邻观测值明显相关。因此，田间异质性可能是不成比例的，推断作物对变化肥率的反应可能会产生误导。
农场试验研究表明，比较可变速率氮（VRN）与常规均匀施肥率的实验分析（Bongiovanni和Lowenberg-DeBoer，2002; Hurley et al。，2004.，Lambert et al。 ，2002）可能导致不准确的结论，即哪种输入管理策略最适合具有不同的，可识别的管理区的领域。在这些研究中，当考虑空间自相关时，开发了可变速率技术（VRT）获利性的更可靠的估计。开发方法以确定精确农业是否有利可行是一个关键步骤是开发一致和可靠的估计程序，考虑到PA数据的空间自相关性质。从经济角度看，更好的估计转化为更准确的评估特定于站点的管理盈利能力。空间依赖是一种特殊情况，其中每个位置的因变量或误差项与其他位置的因变量或误差项的观测值相关（Anselin，1992）。在多种背景下（例如，地理学，农学，区域经济学和地质学）已经开发了模型空间相关性的回归方法。本文的主要目的是比较对VRN的收益率，其中利率是基于使用不同空间回归技术估计的对氮的现场特定玉米产量响应。使用四个空间回归模型和普通最小二乘法（OLS）估计玉米产量反应异质性。
比较的空间回归技术是：（i）限制最大似然（REML）地统计方法（Cressie，1993; Schabenberger和Pierce，2002）; （ii）使用多边形作为离散观察单位（或空间自回归，SAR）的空间回归方法（Anselin，1988）; （iii）多项式趋势（PTR）方法（Tamura等人，1988）;和（iv）由Papadakis（1937）首先建议的经典最近邻（NN）方法。每种方法不同地建模空间自相关。空间数据的估计技术之间的差异围绕着假设观测之间的关系是否被最好地描述为离散或连续关系（关于这种区别的细节，见Anselin，1988）。 SAR和NN方法假定空间相关性是特定点或多边形之间的离散关系。地质统计和PTR方法反映了它们在方法中的起源，用于映射和插值，假定空间结构在空间上是连续的。
在1999 - 2000年作物季节数据分析中提出的经验结果和部分预算是使用替代空间回归方法时响应估计值有所不同的一个例子。然而，本案例研究的主要焦点是比较不同模型的空间相关性的替代回归方法，以及导出特定位点结果的方法。方法结果旨在作为将各种方法应用于相同数据时所发生的情况的示例。结果是确定方法之间的关键差异的一个步骤。
理论 - 近邻法和空间回归法（NN） 农业中的经典实验设计是随机完全区块（RCB）。 RCB设计本质上是控制实验误差的策略。由Fisher在20世纪20年代开发，RCB被誉为农业试验中非均匀实验单位的校正，特别是关于展示不同土壤类型或排水特性的异质景观。 Papadakis（1937）通过引入最近邻法（NN）来回应费舍尔的阻塞方法。在该方法中，从处理块中的处理j中的子块i的单个子块（y ij）的实验结果从母块的总体处理平均值（y ij）中减去。子块和整个块值之间的差是yij的实验误差。在经典NN分析中，邻居被垂直地布置：每个观察具有四个邻居。因此，y ij的误差是其四个相邻的共享相同边界的误差项的平均值。 Stroup等人（1994）也将NN方法与标准阻断方法进行比较。使用网格实验设计，Vollmann et al。 （2000）使用经典的NN方法来识别大豆实验区之间的空间模式。他们发现大豆产量，种子蛋白质数量和种子大小受地块之间的空间异质性的影响。 Helms等人使用的迭代NN方法（1999）比较块处理和混合误差手段比较大豆品种的性能。使用方差分析（ANOVA），他们发现在减少由块内空间异质性引起的误差方面，经典阻塞和NN技术之间没有什么差别。 NN和经典实验设计之间的绘图方差估计的精度（纯误差）是相似的。 Brownie et al。 （1993）描述了NN模型：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Liu1994-趋势面</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/liu1994-%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/liu1994-%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E9%9D%A2/</guid>
      <description>Liu J, Burkhart HE (1994) Spatial characteristics of diameter and total height in juvenile Loblolly Pine (Pinus taeda L.) pantations. For Sci 40:744–786.
 使用从一组放置有火炬松的间隔试验收集的数据分析乳房高度和总高度的直径的空间特性。这些间距试验在1983年在弗吉尼亚州和北卡罗来纳州的皮埃蒙特和海岸平原地区的四个地点建立。趋势表面分析用于将系统微网站变化与树间竞争所引起的变化分开，并且进行模拟研究导出从回归残差计算的Moran统计的经验分布。在苗圃发育的幼苗期，系统环境梯度对dbh的空间模式和总高度有显着影响; 然而，环境梯度的影响随着发展而减弱。树间竞争在自相关测量中显而易见，即Moran和Geary指数，随密度和年龄的增加而下降。当竞争严重时，Moran指数具有统计学意义。混杂的竞争和微网站变化效应使观察的空间模式非常复杂，难以用数学方法描述。自相关主要是积极的总高度，但大多数是不显着或负的dbh在青少年期的火炬松站，这表明总高度对竞争不太敏感。
标准统计分析，包括注册，方差分析和非参数方法，需要对参数估计的某些性质进行独立观察。在大多数情况下，我们假设观察是独立的，并进行各种统计分析，而不仔细检查这个假设。然而，在林业数据中，至少有三个来源将产生依赖性观测：对实验单位的重新测量（时间相关性），空间正相关（由环境异质性或由连续病原体或害虫损害引起）和空间负相关性（由竞争引起）。一个空间相互依赖的变量可以用下面的结构表示（Cliff和Ord 1981）： 其中X是任何空间叙述;权重ui;是指定研究区域中哪些竞争者在空间上与A相关的任何常数集合。并且常数p是对于其中wi; j 0的（z zj）对之间的空间自相关的总水平的测量。由于其在空间自相关的通常情况下的相关观测携带的信息少于独立观测，因此它可从其邻国部分预测。当应用普通最小二乘法（OLS）的方法时（Cliff和Ord 1981），从属变量的群体误差项中存在自相关导致残差方差的偏差估计和回归参数的较不精确的估计。 有程序可用于处理缺乏独立性。一个是趋势面分析（Davis 1986，Unwin 1975），通过这种分析，对空间分布变量的观察被分为与数据中存在的任何区域趋势相关的分量和与纯粹局部效应相关的分量（Davis 1986， Unwin 1975）。趋势面分析已被发现可用于描述土壤性质和储量探索的系统变化（Davis 1986）。其他方法，如Moran指数和Geary指数（Ebdon 1985）也可以用于诊断空间自相关。可以通过为误差项指定自相关结构并选择适当的估计程序来采用不同的方法，这可能导致回归系数的无偏估计和有效估计（Cliff和Ord 1981，Gregoire 1987）。 当开发道格拉斯冷杉的产量方程时，Gregoire（1987）将他的产量方程的误差项分为三个子类别（即时间效应，图（空间）效应和残余随机效应），并进一步指定四个不同方差他的结果表明，普通最小二乘法几乎总是具有最小的预测误差，而一个或多个替代规范产生更高的假设模型解释观察数据的可能性。 除了由自相关引起的问题，空间模式本身​​对生态学家非常有用。在空间统计领域中已经开发了各种技术和程序（Diggle 1976,1983，Odland 1988，Ebdon 1985，Getis和Boots 1978，Ripley 1981），并且应用出现在许多生物学分支的出版物中（Sokal和Oden 1978a， 1978b，Reed和Burkhart 1985，Ford和Diggle 1981，Renshaw 1984，Renshaw和Ford 1983，Biging和Dobbertin 1989，Cormack和Ord 1979，Bartlett 1975，Jenkins和Watts 1968，Fischer和Miles 1973，Jumars等1977）。过去的研究强调了自相关的诊断和分析。 Sokal和Oden（1978a，1978b）引用了在个体小鼠基因型，人类血型频率，多年生草本植物中的基因频率变化以及树种分布的自相关测试应用的实例。 Reed和Burkhart（1985）没有发现与树木缺陷和基底面积等变量相关的显着空间自相关，但它们检测到物种分类的显着自相关。对于个别树木基础区域，他们发现空间自相关的水平对于低竞争水平倾向于是积极的，对于中间竞争水平是负的，而对于高竞争水平则是积极的。这项研究表明，竞争效应和微网站变异的混杂使得自相关测试不那么强大，因为正和负自相关趋于相互抵消。 空间统计不仅有助于了解支架特征的空间模式，而且具有实际的适用性。如Reed和Burkhart（1985）指出的，自相关信息可用于在单个基于树的支架生长模拟器中分配树维度。空间模式也是竞争和/或系统环境变化的指示，人们需要意识到并适当地处理适当的统计技术。涉及青少年火炬松种植空间特征数据的研究应该揭示重要的生物学信息，为模式建设提供指导。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lu2011-高度直径-空间自回归模型</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/lu2011-%E9%AB%98%E5%BA%A6%E7%9B%B4%E5%BE%84-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%87%AA%E5%9B%9E%E5%BD%92%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/lu2011-%E9%AB%98%E5%BA%A6%E7%9B%B4%E5%BE%84-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%87%AA%E5%9B%9E%E5%BD%92%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>Lu JF, Zhang LJ (2011) Modeling and Prediction of Tree Height Diameter Relationships Using Spatial Autoregressive Models. For Sci 57:252–264.
 应用三个空间自回归模型模拟树高直径关系，包括空间滞后模型spatial lag model（SLM），空间误差模型（SEM）和空间Durbin模型（SDM），以普通最小二乘法（OLS）使用五个空间权重矩阵来评估不同加权方案对模型拟合的影响。显然，在这些空间自回归模型中，不同的空间权重矩阵方案强烈影响模型拟合和参数估计。我们发现变差函数或地质统计权重矩阵优于其他空间权重矩阵，如邻接，逆距离和局部G（i）*统计。此外，空间自回归模型用于预测未取样位置的树高。结果表明，三个空间自回归模型超过OLS模型不仅在模型拟合和减少空间依赖，而且在模型预测。一般来说，SDM和SEM执行显着优于SLM，而在模型拟合和预测的每个方面，SDM略好于SEM。然而，如果模型结构的复杂性是一个问题，具有地质统计权重矩阵的SEM是对SDM的合理选择，因为SEM提供接近OLS模型的模型系数估计，这使得对模型的解释和理解更多更轻松。
空间依赖性或自相关性是林业和生态学中的常见现象，因为植物群落中的相邻个体往往更相似（由于微环境斑块）或更不相似（由于竞争）（Legendre和Legendre 1998， Fox et al.2001，Kissling and Carl 2008）。众所周知，观测之间的空间自相关会导致经典统计方法的问题，例如方差分析和普通最小二乘法（OLS）回归，这两者都假设独立分布的模型误差（Legendre 1993）。当响应变量空间自相关时，独立性的假设通常是无效的，并且自相关的协变量的影响往往被夸大（Gumpertz等人1997）。两种类型的空间自相关可以区分，取决于内生过程还是外部过程产生空间结构（Legendre和Legendre 1998，Fortin和Dale 2005）。在内生过程的情况下，空间模式通常由作为响应变量本身的固有属性的因素（即固有空间自相关）生成。另一方面，空间自相关可以通过与感兴趣的响应变量无关的外生过程（即，诱导的空间依赖性）来诱导（Fortin和Dale 2005）。 空间建模已成为近年来森林和生态建模的重要组成部分，因为研究人员已经意识到植物和/或树木社区中空间模式的存在。由初始建立模式，微环境条件，气候因素和竞争植被造成的复杂的历史和环境马赛克可能导致不同森林中的各种空间组成和结构（Moeur 1993，Rouvinen和Kuuluvainen 1997）。树木的空间分布强烈影响树木的大小，生长，冠状结构和形态（et al。，1988，Miller and Weiner 1989，Weiner 1990，Newton and Jolliffe 1998，Dovciak et al。2001）。事实上，已经对森林内部和内部的空间自相关进行了研究（例如，Beaulieu和Lowell 1994，Zhang等人2005）。存在许多处理生态数据中的空间自相关的方法（Cressie 1993，Diniz-Filho等人2003，Fortin和Dale 2005，Rangel等人2006），例如空间自回归模型（Overmars等人2003 ，Kissling和Carl 2008）和线性混合模型（Zhang et al.2005,2009）。空间自回归模型可以使用不同的模型规范来处理内生和外生过程。常用的空间自回归模型包括一阶空间自回归模型，混合回归空间模型和回归模型与空间自相关干扰（LeSage 1998）。后两者通常分别称为空间滞后模型（SLM）和空间误差模型（SEM）。还有空间Durbin模型（SDM），其包括滞后响应变量和滞后解释变量。 SLM假设内生过程（固有的空间自相关）只发生在响应变量中，SEM假设外源过程（诱导的空间依赖性）只发生在模型误差项中，SDM假设响应和解释中的内生过程变量。统计测试可用于验证手头数据中存在哪些过程，包括拉格朗日乘数测试（LeSage 1998），Moran&amp;rsquo;s I测试（Anselin和Griffith 1988）和Geary&amp;rsquo;s C（Dormann等人2007）。同时，Anselin（1995）认识到，发现个体聚类中心成为全球空间自相关的一个问题。因此，已经开发了空间自相关（LISA）的局部指标，并且可以用于测试每个位置处的空间自相关。此外，空间相关图可用于测量一系列空间尺度上的空间自相关（Overmars等人，2003）。空间权重矩阵（W）是空间数据分析和建模中的关键要素，因为它用作数据中空间依赖性的形式表达，并表示相邻观测之间的空间结构或关系（Anselin和Griffith 1988）。即使许多研究人员认为W是空间依赖的理论概念，他们通常使用空间权重矩阵作为经验方便（Getis和Aldstadt 2004）。典型的众所周知的加权方案包括空间邻接邻居，增加到功率的反转距离，共享边界的长度除以周长，作为第n个最近邻居距离的带宽，排序的距离，等于某些常数的观测的受限权重，距离，n个近邻，带宽距离衰减，高斯距离衰减和“三维立体”距离下降函数（Getis和Aldstadt 2004）。 Getis和Aldstadt（2004）使用局部统计量Gi *构建了一个新的空间权重矩阵，并表明该矩阵在一系列模拟实验中表现得比其他众所周知的矩阵更好。 Kissling和Carl（2008）证明了空间权重矩阵对拟合空间自回归模型的影响。到目前为止，大多数空间建模研究主要集中在估计模型系数和空间自回归参数以及去除或减少模型残差中的空间自相关。然而，森林和生态建模者没有通过空间自回归模型对非抽样地点的模型预测给予很多关注，而且几乎没有应用地理统计学来进行林业中的插值（Flannigan和Wotton，1989年，Tuominen等人，2003年）。在本研究中，我们尝试将不同规格的空间自回归模型（包括SLM，SEM和SDM）应用于树木的高度 - 直径关系，使用示例森林评估各种空间权重矩阵对模型拟合和性能的影响绘制和评估不同规格的空间自回归模型的未抽样位置的树高的模型预测。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magnussen-1990空间模型-比较-</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/magnussen-1990%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B-%E6%AF%94%E8%BE%83-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/magnussen-1990%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B-%E6%AF%94%E8%BE%83-/</guid>
      <description>Magnussen S. Application and Comparison of Spatial Models in Analyzing Tree Genetics Field Trials. Can. J. For. Res. 1990;20:536–46.   采用1个经典模型和11个最近邻空间过程模型分析了三个亲本源的所有可能的组合和三个站点上生长的杰克松[Pinus banksiana]全同胞家系的树高。考虑到在三个位置中的两个上的无效观察（残差）之间的显着的邻域相关性，认为具有空间相互作用项的经典线性模型的扩展是必要的。空间和时间相关性的强度和程度以视觉和表格形式显示。在全同胞家系树高的两个估计之间的显着差异中，11个空间模型中只有4个提供了显着的减少（5-20​​％）。在家庭层面，空间调整平均为1-3％，少数家庭调整超过10％。空间协方差的累积（时间）效应在调整和观察家庭均值之间的秩相关性中得到证明。当调整方差分量和遗传力与未调整对应物进行比较时，没有获得简单的趋势，但大多数模型倾向于减少遗传效应和降低遗传力。结论是，虽然空间分析为实验者提供了一个有吸引力的工具，森林遗传试验缺乏一个因果关系假说需要模型搜索，而不保证真正的处理效果。空间分析为需要收集额外的站点信息以提供更强大的分析提供了很好的指标。仔细的规划和集中的场地准备可以大大减少空间协方差和空间分析的需要。
在重复区组内的环境梯度（物理因素，地形等）和相邻处理单元之间的竞争对大多数田间试验中处理效果的可靠（精确）估计造成严重的障碍（Binns1987; Correll和Cellier1987; H位hn1973; Loo一DinkinsandTauer1987;改善这种效应的最有效的对策之一是使用不完全区组设计（Cochran和Cox 1957），或者是减少小区大小以及由此的区组大小（Cochran和Cox 1957; Cotterill和James1984; Lambeth和Gladstone1983; Libbyand Cockerham 1980; Loo一DinkinsandTauer1987; Wrightand Freeland1960）。然而，**减少小区大小不可避免地增加了接受不同处理的植物之间的相互作用，以及在植物间竞争的情况下，对于效率较低的设计（CochranandCox1957; H让hn1974; Magnussen1989a）。林木的遗传测定尤其要面对有这种性质的问题。森林50115中的区块微环境模式和大量遗传项目entries具有复杂的实验设计。
虽然各种网格和不完全块设计 1937）已经大大改善了情况，持续的问题仍然是由于森林和swith中的空间过程的强时间修改发出的环境梯度短距离（CorrellandCellier 1987; LepsandKindlmann1987; Loo•DinkinsandTauer 1987; ModjeskaandRawlings1983; Stern1965; Reedand Burkhart1985）。均匀性试验（Love1936; ModjeskaandRawlings 1983; Smith1938; Stern1968）经常证明，在相邻地块上进行的观测更接近于随机观测，是正空间协方差的指示。空间协方差的存在可能导致严重违反独立观察的假设，这是方差分析的基石（Searle1987）。在存在显着空间分布的情况下，将普通最小二乘法应用于数据集协方差或自相关，因为它们通常被称为（Cliffandord1981），可能在效应和方差分量的估计中引入严重的精度损失（BesagandKempton1986）。因此，在分析方法中可以减少精确度的损失观测值的空间相关性（即观测值的不确定性）（Magnussen 1989a）。幸运的是，在过去二十年中，我们在能力建模和统计分析空间环境变化方面取得了快速发展（Bartlett 1978; Besag1974; BesagandKempton1986; Cliffandord 1981; DraperandGuttmann1980; Greenetal.1985; KemptonandHowes1981; Wilkinsonetal.1983）。 本研究说明，通过适当的模型选择，最近邻（NN）分析可以减少来自加拿大安大略省三个森林遗传学试验的数据的空间自相关的影响。在这项研究中共分析了11个空间模型，并与经典的双向方差分析进行比较。选择的模型代表了所有各种类型的可能在林业试验中有用的空间模型。提出几个模型的目的是双重的：第一，提高实地实验者关于可能强大的模型的意识，其中许多仍然没有被广泛接受，第二，证明模型选择是重要的。模型选择在森林遗传学试验中是特别困难的，其中效应和处理之间没有明确的区别，并且遗传效应不能无错误地估计。这些独特的问题倾向于模糊模型类型之间的联系。因此，在森林遗传学试验中需要对各种模型类型进行明显的非关键测试。模型的详细或彻底的统计描述超出了本研究的范围。展示了分析模型选择对遗传变异和遗传力估计的影响。 高度增长数据，遗传标识符（标签）和空间位置（绘图，行和列数）是可用于空间分析的唯一信息来源。因此，每个空间模型的优点的评价限于误差方差的大小，对遗传变异的影响和治疗差异的显着性。其他有价值的标准，如适合生物现实，固体变异的映射和可解释的生物参数，由于缺乏适当的数据，不能成为评价的一部分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Magnussen-1993-ARI-NN-</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/magnussen-1993-ari-nn-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/magnussen-1993-ari-nn-/</guid>
      <description>Magnussen S. Bias in genetic variance estimates due to spatial autocorrelation. Theor. Appl. Genet. 1993;86:349–55.   遗传田间试验分析的一个中心问题是“遗传”和“环境”效应的二分法，因为一个不能被定义为没有另一个。来自768,000个完全随机区组设计的模拟家族试验的结果表明，当表型观察与一级自回归（AR1）过程相容时，来自多单位小区设计的家族方差分量的估计中存在严重向上偏差。家族方差的膨胀，因此，加性遗传方差和狭义的个体遗传性在AR1过程中随着最近邻相关性（ρ）的增加而指数地进行。通货膨胀率的显着差异在各种小区配置中持续存在。在ρ= 0.2时，家庭差异的通货膨胀率达到48-73％。通货膨胀率与遗传性水平无关。修改的Papadakis最近邻（NN）调整程序测试他们消除家庭方差偏差的能力。基于Mead的植物间相互作用系数的NN-调整和来自Bartlett的同时自回归方案的NN-调整去除了由表型相关性引入的高达97％的偏差。 NN调整的估计比未调整的估计略高（5-8％）的相对误差。
介绍 在田间试验中的最近邻（NN）共享一个共同的微环境，它倾向于使非竞争邻居的观察结果与随机选择的试验观察结果更相似（Cliff和Ord 1981; Upton和Fingleton 1985）。已知相邻实验单元之间缺乏独立性导致估计处理效果和处理对比的标准误差的偏差（Binns 1987; Kempton和Howes 1981; Magnussen 1990; Wilkinson等人1983）;它也膨胀了点间方差（Magnussen 1989a; Smitth 1938; Snedecor和Cochran 1971）。今天，田间试验的分析者喜欢大量的空间方法和[NN调整技术，可以提高现场实验的精度和精度（例如，Corllll和Anderson 1983; Cullis和Gleeson 1989; Ord 1975 ; Stein和Corsten 1991; Zimmerman和Harville 1991）。尽管这种进展和怀疑遗传学试验中空间相关观察的常规分析可能是灾难性的（Stroup和Mulitze 1991），但是很少有系统地量化NN相关观察对估计的影响的遗传变异。在这一领域取得进展的主要障碍是植根于任何试验中遗传和环境影响的混杂（Gregorius和Namkoong 1987）。估计的“遗传效应”以参考群体和参考环境为条件，反之亦然（Monserud和Rehfeldt 1990）。面对田间试验中一阶近邻之间的正相关，如何将表型观察分解成正交和无偏的“遗传”和“环境”效应的问题变得复杂。这里提出的研究旨在通过模拟建立表型一级自回归（ARI）过程对完全随机区组设计中家族方差分量估计的影响。经验相关模式似乎与这种类型的过程兼容（Besag和Kempton 1986; Binns 1987; Magnussen 1990）。模拟中包括的设计是在森林遗传学试验中最常遇到的那些，其中空间依赖性的问题是特别麻烦的，因为大量条目，斑块状微网格马赛克和测试的长时间允许出现明显的空间相互关系（Correll和Cellier 1987; Libby和Cockerham 1980; Stern 1965）。将引入可行的（不一定是最优的）NN调整程序的选择，并评估其消除由表型值的相关性引起的家族方差分量中的偏差的能力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meng2009-高度直径-空间自回归</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/meng2009-%E9%AB%98%E5%BA%A6%E7%9B%B4%E5%BE%84-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%87%AA%E5%9B%9E%E5%BD%92/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/meng2009-%E9%AB%98%E5%BA%A6%E7%9B%B4%E5%BE%84-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E8%87%AA%E5%9B%9E%E5%BD%92/</guid>
      <description>Meng Q, Cieszewski CJ, Strub MR, Borders BE (2009) Spatial regression modeling of tree height–diameter relationships. Can J For Res 39:2283–2293. doi: 10.1139/X09-136
 树高 - 直径关系通常使用线性或非线性模型进行研究，但是外部变量，特别是空间自相关和树直径或高度的因变量，在高度 - 直径建模中通常不被考虑。本研究探讨了三种类型的空间回归模型 - 空间滞后模型，空间误差模型和空间Durbin过程模型。使用空间回归模型来模拟高度 - 直径关系，以研究空间依赖性和空间自相关性的影响以及由相邻树生成的外生变量的作用。案例研究1显示，空间滞后模型应用于分析高度 - 直径关系，其中作为外生变量的相邻树木的高度和内源性变量DBH显着影响高度生长。案例研究2显示空间误差模型表现得比其他模型更好，高度增长不仅受到其内生变量直径的影响，而且受到空间变化并导致残差空间自相关的未观测变量的影响。空间回归模型是高度 - 直径模型的一种方法，其提供对内生变量直径，外生变量高度和（或）相邻树木的直径以及局部变化但未观察到的环境或生态变量如何促进高度增长的了解。
在森林库存中建模高度 - 直径关系是重要的，空间自相关是直径，高度和木材体积估计的关键因素，因为它直接连接树木之间的竞争和相互作用。虽然可以通过应用一些线性或非线性模型而不考虑空间相关性来计算直径，高度或木材体积的边际估计，但是将忽略树木之间的竞争和相互作用的一些重要方面，从而影响我们对生长和产量的观点也是整个森林生态系统的重要组成部分。此外，Openshaw和Taylor（1979）能够证明空间自相关性直接影响结果统计，并且如果我们忽略空间自相关，模型参数的标准误差的估计将是有偏差的。当空间中任何一点的值取决于周围点的值时，存在空间自相关。正空间自相关意味着类似的值被聚类，而负空间自相关表示非常不同的值被聚类。空间自相关是地理现象的一个重要属性，也是地理学第一定律的核心：“一切都与一切有关，但邻近的事物比遥远的事物更相关”（Tobler 1970）。空间自相关和空间回归对于经典统计测试是有问题的（Haining 1990; Legendre 1993）。树木是地面上的地理现象的一个例子，空间自相关存在于直径，高度和木材体积之间，并影响树木的生长和产量。因此，在估计树木生长时必须考虑空间自相关性。生长和产量的估计通常需要多变量模型。使用经典线性回归和方差分析（ANOVA），假设响应变量是独立的，即假定残差是独立分布的;然而，“一个茎的特征与相邻茎的特征相关”（Bullock和Burkhart 2005）。普通最小二乘估计和方差分析可能会夸大t和F统计的显着性，而事实上，它们可能根本不显着。与时间自相关不同，一个点处的空间变量的值可以与其在一定距离内的所有周围点的值相关，并且随着与点的距离增加，相关度减小。空间自相关是空间变量的一个重要方面（Anselin和Griffith 1988）。当空间自相关被测试并且真正存在时，它可以在回归模型中以两种方式处理。当处理非常大的数据集时，我们可以生成彼此之间足够的稀疏随机样本点，使得它们之间的空间自相关性足够小以至于被忽略，然后可以使用这些点拟合模型（Meng等人。2004）。然而，当使用稀疏采样点时，在微观和竞争的空间自相关以及相邻物体之间的相互作用被忽略。另一方面，如果在模型拟合中必须考虑空间结构和空间分布，如果可用数据集不太大，我们可以建立一个包含空间自相关的回归模型。空间回归模型反映了空间结构过程，并被设计用于建模空间依赖性和自相关。树变量的空间变化是由自然环境因素和森林林分的空间结构引起的。许多研究已经意识到空间模式影响多样性和密度，树木之间的竞争，生长和死亡率（Kuuluvainen和Pukkala 1987; Kenkel 1988; Newton和Jolliffe 1998）。直到最近，站点间的变异或空间异质性的影响才被忽略（Garcı&amp;rsquo;a1994; Bullock和Burkhart 2005）。空间自相关和空间依赖性通常由变量的空间结构引起（Legendre等人2002; Wagner和Fortin 2005）。空间自相关和空间依赖通常不考虑建模高度直径，尽管许多森林科学家已经应用它们来分析树变量的空间变化（Reed和Burkhart 1985; Biondi等人1994; Meng等人2007a）。空间自回归模型通常包括空间滞后模型，空间误差模型和空间Durbin过程模型，可以直接将个体树变量及其空间结构纳入建模。将空间自相关和空间依赖性纳入回归模型中有理论和方法动机（Anselin 1999; Schabenberger和Gotway 2005）。例如，将空间自相关结合到模型中可以帮助了解邻居效应和树木之间的直接相互作用如何影响树木的生长和生长模式。在方法上，地理信息系统及其与定量空间分析的耦合提供了将空间依赖性和空间自相关性纳入经典回归分析的工具。研究结果如下： （1）通过比较替代线性高度直径模型选择合适的线性方程;然后基于所选择的线性模型，研究空间回归模型来建模高度 - 直径关系。 （2）空间自相关被纳入基于空间计量经济学方法的回归模型。探讨了经典线性模型和空间模型之间的概念比较。讨论高度 - 直径和外生变量的空间回归模型的建模高度 - 直径关系的建模。 （3）在经典线性回归模型和空间回归模型之间比较模型诊断和性能。最后，讨论了空间回归模型在林业中的意义和潜在应用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mucina1991-趋势面与样条法的区别</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/mucina1991-%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E9%9D%A2%E4%B8%8E%E6%A0%B7%E6%9D%A1%E6%B3%95%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/mucina1991-%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E9%9D%A2%E4%B8%8E%E6%A0%B7%E6%9D%A1%E6%B3%95%E7%9A%84%E5%8C%BA%E5%88%AB/</guid>
      <description>Mucina L, Čik V, Slavkovský P (1991) Trend surface analysis and splines for pattern determination in plant communities.
 提出了一些用于在表面上绘制生态和植被变量的近似和插值方法。在这方面，基于多项式回归的趋势表面分析被证明是一种有前途的技术。它被审查和典型的应用程序。 讨论了双三次和三角样条的数学背景的基本特征。 “Splines”是一个强大的内插技术家族，用于映射规则和不规则网格上的生态和植被变量。
在植被中寻找植被类型占据植被科学的一个大领域，被认为是许多当前的研究之一。虽然不同的简单和复杂的模式技术被开发或引入植被研究，主要是设计用于搜索基于区域的模式的技术正变得越来越重要。 植被可以被看作是各种生态因素的合作和对抗行为的结果，包括在一般或地方尺度上操作的群体相互作用。分离一般和局部因素是一项复杂的任务，需要一种适当的模式分析方法。 一系列方法，称为趋势表面分析（进一步的TSA），是其中之一。 TSA允许将全局趋势与局部偏差分离，假定这是局部因素的响应。趋势被理解为数据中固有的变化的系统模式或描述该模式的数学函数。 另一组映射方法基于多边形样条。多项式样条是用于研究场所中的局部因素的工具。与TSA不同，样条的系数仅在所考虑的子区域的有限周围内取决于测量值。虽然TSA是一种近似方法，但是样条属于插值方法。 TSA和样条技术都有多个共同的字符。在生态环境中，它们被用作模式推断单变量和多变量模式的工具。本章的关键词是近似和插值，关于模式识别（推理）的概念及其表示。 如果在特定区域测量，植被和生态数据可以在地图中图示。 TSA和样条线提供了定量植被映射的工具。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muller-2010-几种空间模型的比较-LV模型</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/muller-2010-%E5%87%A0%E7%A7%8D%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BE%83-lv%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/muller-2010-%E5%87%A0%E7%A7%8D%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BE%83-lv%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>Müller BU, Kleinknecht K, Möhring J, Piepho HP. Comparison of spatial models for sugar beet and barley trials. Crop Sci. 2010;50:794–802.   存在用于在一个维度上调整局部趋势的几种空间方法。本研究的目的是评估和比较不同空间方法的精度。为此，使用基线模型分析了两个德国植物育种公司的293个甜菜（Beta vulgaris）和64个多环境大麦（Hordeum vulgare）试验，其包括块和复制效应，以及不同的一维空间模型，基线模型。使用Akaike信息准则（AIC），两个环境之间调整的基因型均值的表型相关性和相对效率评估模型拟合。对于甜菜和大麦试验，基线模型在大多数情况下优于空间模型，而在一些情况下，添加空间组分证明是有益的。基于这些结果，我们提出了一种从基线模型开始的保守的空间建模方法，然后检查添加空间分量是否改善拟合。在研究的替代模型中，线性方差和一阶自回归模型是最有希望的候选人。
植物育种和作物品种测试中的田间试验的主要目的是比较不同的基因型。土壤异质性，天气，农业实践和一些其他因素影响每个基因型的产量，并有助于空间趋势（Arnold和Kempton，1979; Gilmour等，1997）。为了更好地预测基因型值和估计空间趋势，在上世纪开发了不同的方法，如使用控制图，阻断和随机化（Fisher，1925; Edmondson，2005）。除了先进的实验设计，提出了许多空间方法来调整空间趋势（最近邻调整法:Bartlett，1978; Wilkinson等，1983; Schwarzbach，1984; 线性方差模型：Williams，1986; AR模型：Gilmour等，1997; Gleeson，1997）。这些方法的共同特征是，假定更接近的曲线具有比更远离的曲线更高的相关性。基因型值估计的精度可以通过阻止和在一维或二维中调整空间趋势来改善。我们在这项研究中的重点是一维分析，因为对于长而细的图，更高的空间相关性通常发现在那些维度，其中地图距离更短。另外，在所研究的试验中通常有许多行，但只有很少的列。在一些情况下，试验的地块没有布置在矩形网格中，因此二维建模的范围有限。本文的一部分动机是一些合作植物育种公司表示希望从传统的迭代最近邻方法迁移到更强大的完全边缘线性混合模型分析与空间分量的局部趋势。对于适合于常规分析的空间方法，重要的是其是稳健的，即不仅在理想条件下良好地执行（Martin等人，1993; Cullis等人，2006; Martin等人， 2006; Piepho等，2008）。在空间方法可以用于常规分析之前，应该对其精度进行测试，并与不同的空间模型进行比较，例如，使用大量的经验数据。本研究的重点是比较不同的空间模型。我们开始与基线模型的比较，然后检查是否可以通过添加空间组件来改善。基线模型包括块和复制效应，但不涉及空间趋势。这种方法与将空间分析视为替代方案而不是经典块分析的附加物的其他研究不同。本研究的另一个重点是具体包括线性方差模型。这个模型在我们的经验中表现相对较好，自第一次提出以来就一直被忽略了（Williams，1986）。使用空间模拟进行大麦试验的研究是Kempton和Howes（1981），Clarke和Baker（1996）和Cullis等人（1998）。对于甜菜，空间建模由Kempton（1982），Besag和Kempton（1986），Durban等人（2001），和Piepho et al。 （2008）。只有少数空间模型研究集中在欧洲的甜菜和大麦田试验。因此，本研究的目的是比较这两种作物的不同空间方法。本文使用来自德国两个商业植物育种计划的甜菜和大麦的数据集。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piepho-2008-NNA</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/piepho-2008-nna/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/piepho-2008-nna/</guid>
      <description>Piepho HP, Richter C, Williams E. Nearest neighbour adjustment and linear variance models in plant breeding trials. Biometrical J. 2008;50:164–89.   本文综述了最近邻分析的方法，适用于一维的局部趋势。这样的方法通常用于植物育种和品种测试。重点是简单的差分方法，包括第一个差异和Papadakis方法。我们讨论这些方法的混合模型表示观察数据的规模。与差异相比，建模观察数据具有许多实际优点，例如方便地计算调整的品种平均值的设施。大多数模型考虑涉及线性方差协方差结构，可以表示为状态空间模型。使用三个数据集来例示所审查的方法和模型。
新作物品种和育种品系的评价需要在跨多个环境重复的田间试验中进行测试。通常，测试的品种数量很大，通常达到超过100个条目。在早期生成试验中，植物材料可能是如此有限，以至于难以完全重复，因此经常使用具有重复检查例如增强设计的设计（Federer，1961,2002; Williams和John，2003）。在后代和用于释放的品种中，具有两到四个重复的重复试验是常规。由于大量条目，某种形式的不完全区组在两种情况下都是常见的，优选使用诸如a-designs的可分辨设计（John和Williams，1995）。最近，对用于分析产量试验的地质统计方法的兴趣增加，并且可以考虑这样的分析选项来优化设计（Williams等人，2006; Cullis等人，2006）。本文涉及最近邻居调整（NNA），一种特殊类型的地球物理分析现场试验。假设根据某种区组设计布置了试验，并且每个块执行空间调整。我们的重点是一维调整，假设空间趋势主要是在一个方向，这将是这样的情况，当块已经被定向为与任何主要趋势正交，并且由等间隔的小区的单个阵列组成，如许多重要作物，最着名的是谷物，其中地块长而薄。一维分析类似于具有对应于小区的空间位置的时间点的时间序列分析。我们的基本模型可以写为vj =lþbðjÞþtjþej; ð1，其中绘小区（j = 1,2，&amp;hellip;，n）按照场次序索引，vj是第j个小区上观察到的产量，l是截距，bjjjj是测试的品种对j的影响第i个品种生长在第j个小区上，tj是局部趋势，ej是测量误差。本文考虑的模型在tj和ej的假设不同。虽然我们最初通过相关联的计算分析方法来激励一些模型，但是应当理解，模型选择优先于特定计算方法的选择。自从Papadakis（1937）的开创性工作以来，NNA的想法已经引起了相当大的关注，例如在Bartlett（1978）和Wilkinson et al。 （1983）。已经提出了许多扩展和修改。基本思想是通过从相邻小区中减去一些观测值的函数来调整绘小区值，假设该操作至少大致消除了局部趋势。对于Papadakis方法，第j个小区的调整采用形式
其中b是通常不远离统一的回归系数。方程（2）可以通过不同的模型来证明，如本文所述。在其最简单的形式中，Papadakis方法取b = 1，因此通过相邻平均值的减法获得调整（Wilkinson等人，1983）。此方法等效于分析绘制值之间的第二个差异，由。或者，可以通过几种方法之一迭代地确定b的适当估计（Wilkinson等人，1983），或者可以将相邻小区的平均值用作协方差迭代分析中的协变量（Wilkinson，1983; Stroup等人al。，1994; Wu et al。，1998）。这些方法已经被几家植物育种公司常规使用。例如，一些德国植物育种者使用软件包ANOFT（Schwarzbach，1984），其基于（2）以b = 1执行NNA。在该包中实施的方法采用迭代算法以通过最小二乘估计参数，假设独立的第二个差异。 AN-OFT内核也成为AGROBASE Generation II软件（www.agronomix.com）（E. Schwarzbach，2007，和D. K. Mulitze，2007，personal communication）的一部分。 NNA的另一个选择是通过第一差异去除趋势rj = vj + 1？vj。 第一差异在误差自由度方面比第二差异更便宜。 Wilkinson等人的第二个差异的建议。 （1983）在很大程度上是由他们对澳大利亚品种试验数据库的表现推动的，而基于英国品种试验的经验推荐了第一个差异和相关的线性变异模型（Williams，1986）。在那个阶段（可能还是这种情况），澳大利亚的数据往往比英国更加可变，并且更多地用于二次差分而不是首次差分。我们认为，随着温和的趋势，似乎在欧洲条件下盛行，使用第一差异就足够了。第一个差异已经被几个作者提出，包括Besag和Kempton（1986），Gleeson和Cullis（1987），Cullis和Gleeson（1991），Stroup和Mulitze（1991），Kempton等， （1994），Wu et al。 （1998），和Wu和Dutilleul（1999）。差分是ARIMA或Box-Jenkins模型的非常全面的机器的一部分，在时间序列分析中非常流行，其中第一差异对应于集成误差过程。这些模型已经在现场试验的背景下广泛研究（Gleeson和Cullis，1987），并且已经提出了对二维的扩展（Cullis和Gleeson，1991）。对于一个非常易于访问的帐户，请参阅Gleeson（1997）。最近，这些作者中的一些已经放弃了差分的想法，倾向于更复杂的模拟非平稳场趋势的方法，例如。对大规模趋势（Gilmour等人，1997）和平滑样条的随机效应的加法（Verbyla等人，1999）。虽然这些更复杂的方法具有其优点，但是它们在常规应用中更难以使用，因为在产生最终分析之前需要采取几个模型选择步骤，并且用于竞争地质统计模型和方法的最优模型选择是一个微妙的任务（Huang和Chen，2007）。相比之下，第一个差异的方法具有简单的优点，是相当稳健和有效的（Baird和Mead，1991），在实践中工作良好（Wu等人，1998; Wu和Dutilleul，1999）。第一个差异与威廉姆斯（1986）和随机游走模型（Piepho和Williams，2007; Lee和Piepho，2007）提出的线性方差模型密切相关，Piepho和Ogutu是一种特殊的状态空间模型。这种关系可以用于将等价模型拟合到原始数据而不是第一差异。类似地，可以通过迭代拟合协方差模型的分析来实现b 6 = 1的Papadakis方法，该协方差模型将相邻小区的平均值作为协变量（Wilkinson，1983; Stroup等人，1994; Wu等人。，1998）或通过拟合一个特定的状态空间模型，如本文所示。将邻域模型拟合为观测数据而不是第一或第二差异具有许多优点，包括便利地进行品种平均值的成对比较和处理缺失观测的容易性的便利。此外，扩展模型是直截了当的，特别是当需要考虑除了土壤趋势之外的多个变化来源以及当需要计算调整的方法时，可能考虑协变量。本文的目的是通过专门的拟合算法提供对NNA的一些看似不同的方法的统一评论。我们的论文强调了明确制定统计模型的优点，而不仅仅是为NNA提供算法。我们强调的方法来拟合模型到观察数据，而不是差异数据。我们的审查主要集中于在混合模型框架中产生线性期望和线性方差 - 协方差结构的方法。 唯一的例外是具有b 6 = 1的Papadakis方法，其对应于非线性模型，尽管在b上有条件地是线性的，其可以在拟合中利用。方差协方差结构中的线性是与通常使用中的许多其他空间模型相比的显着特征（Schabenberger和Gotway，2005）。我们展示了当b = 1时，如何使用线性模型包来非迭代地实现Papadakis方法。我们将讨论这种非迭代方法如何与Schwarzbach的迭代方法中使用第二个差异相关1984）。接下来，将示出在简单混合模型中如何考虑由测量误差引起的第一和第二差中的随机依赖性，从而有助于实际中的路由使用。利用与线性方差模型（Williams，1986）和随机游走的密切联系，将展示如何在不实际计算第一或第二差异的情况下实现最接近的邻近调整。最后，证明了如何通过非线性最小二乘法来实现用于b 6/1的Papadakis方法，以及如何解释非线性混合模型框架中的变量的误差，再次利用与状态空间模型的联系。三个例子用于说明所提出的方法的范围。第一个例子是一个小的人工数据集，而第二个数据集来自一个更大的实验（Besag和Kempton，1986）。使用小数据集以便说明NNA的不同方法的计算步骤。真实数据集用于举例说明一些更复杂的模型，并证明空间分析的模型选择需要一些谨慎。来自真实实验的第二个例子是为了显示如何将空间分析容易地整合到大量试验的常规分析中。我们把注意力集中在一维调整上。为了简化说明，我们的一些方程考虑了单个小区块的情况，但是扩展到几个块是直接的，并且事实上在示例中使用。块可以与字段中的单列小区相同，或者列可以被划分为几个块，使得块是连续的，但是针对趋势的调整不会跨越块延伸。根据随机化结构，块可以对应于可分辨设计的不完全块，或者它们可以对应于随机完全块设计的完全重复。这一审查部分是由一些植物育种公司表示希望从传统迭代NNA迁移的动机？ la Papadakis到一个更强大的完全混合模型分析与本地趋势的空间组件。这样的分析框架非常灵活，例如允许包含用于关联映射的混合模型组件（Stich等人，2008）和利用谱系关系来预测育种值（Stroup和Mulitze，1991; Piepho等人，2008） 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piepho-2010-LV-模型</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/piepho-2010-lv-%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/piepho-2010-lv-%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description>Piepho HP, Williams ER. Linear variance models for plant breeding trials. Plant Breed. 2010;129:1–8.   大多数植物育种试验涉及在行和列中的图的布局。可解析的行列设计已经证明在获得处理效果的有效估计中是有效的。通过后封锁或通过包括空间模型分量，进一步改进是可能的。本研究回顾了通过添加空间分量来增强基线行列模型的选项。所考虑的模型是一维和二维中的线性方差模型的不同变体。通过分析来自植物育种和品种测试的许多田间试验来评估这些选项的有用性。
田间试验的空间模型在过去已经受到相当大的关注（Wilkinson等人1983，Green等人1985，Besag和Kempton 1986，Kempton等人1994，Besag和Higdon 1999，Watson 2000，Edmondson 2005，McCullagh和Clifford 2006，Campbell和Bauer 2007，Piepho等人2008），随着强大的统计软件包的出现，具有空间协方差结构的完全基于REML的混合模型分析可以方便地用于作物品种试验和植物育种试验（Smith et al.2005）。已经为现场试验数据提出了大量空间模型，因此空间分析需要做出多种选择。因此，模型选择和防止过度拟合成为一个主要问题。过拟合的危险随着对数据尝试的候选模型的数量而增加，因此在设计阶段限制模型选择的数量是可取的。在用于现场试验的空间建模的一些应用中，空间模型已经被视为使用阻塞和经典设计原理的替代方案。最近，在考虑特定空间分析的情况下寻找最佳设计的兴趣增加（Cullis等人2006，Martin等人2006，Butler等人2008）。采取有点中间立场，威廉姆斯等。 （2006）提出了基于线性方差（LV）模型的可分辨的空间行列设计，当空间分量不导致改进的拟合时，通过选择对行列设计的经典分析，提供随机化保护。因此，分析可以通过用行和列效应拟合基线模型并检查空间分量的添加是否值得来进行。这种方法虽然允许利用空间相关性，但仅使用非常有限的一组候选模型。此外，如果特定数据集需要复杂的方差 - 协方差结构，而同时只有几个空间方差 - 协方差参数变得相对较小，则以降低的精度支付少量额外费用，空间列设计的用户就受到保护。本研究描述了可分辨行列设计的二维LV模型。它研究了Williams等人提出的模型。 （2006），并提出一个满足可分离性条件的新模型（Martin 1979）。为了激励模型，我们首先考虑Williams提出的一维LV结构（1986）。随后，我们在两个维度探索扩展的选项。使用来自均匀性试验和设计实验的数据集来比较模型。本文中考虑的所有模型使用标准混合模型包（如SAS，GENSTAT或ASREML）很容易拟合。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piepho-2015-AR(1)模型中的问题-</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/piepho-2015-ar1%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/piepho-2015-ar1%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98-/</guid>
      <description>Piepho H, Möhring J, Pflugfelder M, Hermann W, Williams ER. Problems in parameter estimation for power and AR (1) models of spatial correlation in designed field experiments. Commun. biometry Crop Sci. 2015;10:3–16.   AR（1）和空间相关的功率模型在现场试验数据的分析中是流行的。当自相关参数ρ倾向于为零或一致时，可能发生这些模型的估计和解释的数值困难。这里使用三个不同的示例来考虑这些问题。第一个例子是基于部分复制设计的模拟数据，其中真实的底层方差协方差结构是已知的。其他两个例子涉及来自精确农业试验和植物育种试验的真实数据。我们建议四个选项来处理观察到的数值问题，并说明它们与示例的使用。在示例中示出，AR（1）模型的空间坐标的重新缩放或重新参数化作为指数模型可以有助于模型收敛。我们得出结论，AR（1）模型的个别参数估计应仔细解释，特别是当自相关估计接近零或单位时。
引言 在混合模型框架中嵌入的空间方差 - 协方差结构在现场试验的分析中已经变得流行（Gilmour等人1997，Piepho等人2008，Gonçalves等人2010）。最常见的空间模型假设与距离的空间相关性的非线性衰减。在每个图的单次观察的随机化实验中，可以在同一块中的图之间假定空间相关性（Williams 1986）。类似地，在具有大图的农场试验中，可以获得每个图的许多空间参考测量（即记录空间坐标的测量），以及相关的协变量信息。对这些试验的全面分析需要考虑同一地块重复测量之间的空间变化（Piepho et al。2011）。用于具有等间隔图的场试验的非常流行的非线性空间模型是一阶自回归AR（1）模型。该模型暗示与空间距离​​的相关性的指数衰减，根据图之间的滞后距离测量，等于间歇图的数量加1。模型也可以扩展到两个维度，最流行的变量是可分离的AR（1）⊗AR（1）模型（Gilmour等人，1997）。当对每个地块进行重复观测时，正如在精确农业实验中常见的情况，观测通常是不规则的间隔，而不是形成一个精确的矩形网格（Piepho et al。2011）。 AR（1）模型不适用于这种实验，因为它需要相等的间距。然而，AR（1）模型可以容易地扩展到不等间隔测量，如所谓的功率模型或指数模型（Gotway和Schabenberger 2004）。这两个模型是基本上相同模型的不同参数化（参见下文）。通常，当试图使用提供混合模型分析的各种统计包来基于残差最大似然（REML）将非线性空间模型拟合到现场试验数据时遇到数值问题。例如，REML算法可能无法收敛，或者最终的Hessian矩阵可能不是非正定的。在本文中，我们考虑AR（1）和功率模型的这些问题，并看看可能的补救措施，以实现收敛到一个正确的解决方案。还考虑参数估计的解释。使用三个不同的示例来说明在实践中遇到的典型问题，并且讨论可能的解决方案。第一个例子是基于部分复制（p-rep）设计的模拟数据（Cullis等人2006，Williams等人2011,2014），而其他两个例子涉及精确农业试验和植物的真实数据育种试验。 本文组织如下。首先我们介绍三个例子。接下来，我们描述空间模型。随后简要介绍尝试适合这些模型时的潜在问题，在收敛问题的情况下解决故障的可能措施以及这三个示例的应用。本文最后简要讨论和我们的建议。
讨论和结论 我们调查了在随机试验中拟合功效和AR（1）模型时可能出现的一些数值问题。我们还考虑了一些选项，当默认设置失败时，实现收敛到基于REML的过程的正确解决方案。关键问题是，空间分量可能与熔核方差或对于实验单位例如块（在每个图的单次观察的随机化实验的情况下）和图的随机效应混淆（在随机化实验的情况下在同一图上进行的重复和空间参考测量）。我们表明，需要小心解释各个参数估计。通常，它们可以产生空间相关性显着的印象，而对于块和独立残留误差的基于随机化的效应很小。但是本文中阐明的混杂问题意味着在模型的不同参数的估计之间存在相互作用，并且大的自相关估计可能实际上是由于块效应的大变化，反之亦然。类似地，与大的空间方差相关联的小自相关估计实际上可能与块金方差混淆，并且与空间距离​​的相关性的衰减可能如此之快，使得块内的拟合的成对残差相关对于大多数对图。因此，仅仅查看空间方差估计可能是误导。也许最好避免单独对各个参数估计的强烈解释。相反，重点应放在数据的整个拟合方差 - 协方差结构上。在随机现场试验中，建议使用具有简单随机效应的基于随机化的模型（Nelder 1965）。这可以被视为涉及空间附加组件的更精细建模的出发点。当空间模型难以拟合或不提供改进时，这样的模型也可以作为后退选项（Piepho和Williams 2010）。我们建议反对在设计涉及阻塞时拟合纯空间模型而不影响块的常见做法。存在一些危险，即当实际上如果块被拟合以反映随机化布局时，空间相关性被错误地报告为高。可以通过用基于随机化的模型开始建模过程并且仅将空间协方差视为可选的附加组件来避免这样的问题。 在本文中，我们使用了一个特定的REML包（SAS的MIXED过程）。在某种程度上，统计程序的数值问题总是软件特有的。由于REML算法的迭代过程的实现的差异，其他软件可以产生不同的解决方案，特别是当难以实现收敛时。在这里我们不打算比较不同的混合模型包。然而，在我们的经验中，AR（1）和功率模型的问题与大多数包相似，尽管相同数据集的收敛行为有一些差异。这主要是由于当ρ→0或→1时的混杂问题，这是ρ是模型本身的固有性质而不是所使用的特定包装的固有性质。我们已经考虑过处理这些问题的选项，并用三个例子来说明。可以推荐重建AR（1）模型的空间坐标或重新参数化作为指数模型，以帮助模型收敛。在给定情况下，以下哪些选项可能工作很大程度取决于数据集。 LV模型是非线性空间模型（如AR（1））的可行替代方案，在我们的经验中，它通常具有良好的收敛行为。因此，我们建议在探索竞争空间附加组件到基于随机化的模型时定期考虑这个模型。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sarker2015-小扁豆-</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/sarker2015-%E5%B0%8F%E6%89%81%E8%B1%86-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/sarker2015-%E5%B0%8F%E6%89%81%E8%B1%86-/</guid>
      <description>Sarker A, Singh M (2015) Improving breeding efficiency through application of appropriate experimental designs and analysis models: A case of lentil (Lens culinaris Medikus subsp. culinaris) yield trials. F Crop Res 179:26–34. doi: 10.1016/j.fcr.2015.04.007 通过应用适当的实验设计和分析模型来提高育种效率：小扁豆（Lens culinaris Medikus subsp.culinaris）产量试验
 Lentil（。Culinaris Medikus subsp.culinaris）是一个重要的主要脉冲和丰富的蛋白质来源，特别是对发展中国家的经济资源贫乏的消费者。需要实验和分析技术和统计工具来增强扁豆养殖进程。现场实验的关注点之一是在合适的块设计中设计实验，并对数据进行建模，以考虑现场布局中的任何剩余趋势以及绘图误差中的相关性。通过常规育种方法在ICARDA开发的扁豆的精英育种系在1999 - 2005年期间在叙利亚北部和黎巴嫩的三个对比环境中进行了评估。这项研究检查种子和秸秆产量的数据，从随机完全块（RCB）和正方形网格设计中进行的226项试验。将包含阻塞结构，线性趋势和空间相关图误差的合适模型拟合到各个数据集。结果表明，空间分析模型，解释了场的空间模式，比常用的RCB设计模型更好。空间分析使得基因型的预测均值的精确度显着增加。成对基因型的平均效率意味着在不完全块中进行的试验中RCB的比较为种子产量的141％和秸秆产量的158％，并且其中发现优于RCB。它还增强了基于平均值的广义遗传力的估计，在优良模型下，种子平均为72％，而秸秆产量为70％，而RCB模型分别为62％和55％。基于这些模型，由于在10％强度下的选择，种子的遗传增益百分比为26％，稻草产量为20％，比RCB模型的2-3％高。一般来说，建议继续使用不完全块设计用于扁豆的品种试验，并使用最合适的空间模式进行统计分析，以协助田间作物育种者提高所需基因型的选择精度。这些结果与小扁豆中许多其他品种试验的结果一致。
1.介绍扁豆（Lens culinaris Medikus subsp.culinaris）是促进亚洲和非洲人们的食物和营养安全的重要脉动作物之一。其种子含有高水平的蛋白质，大量营养素，微量营养素和维生素，为由于高价格而无法购买动物产品的贫困消费者提供营养安全。此外，扁豆秸秆是动物的有价值的饲料。生长在旋转的扁豆提供可持续的谷物作物系统。国际干旱地区农业研究中心（ICARDA）具有世界上扁豆改良的任务，并正在运行国际育种计划，以遗传材料的形式提供国际公共产品。它在调试杂交和随后开发基因固定品系时使用多种遗传资源，通过国际苗圃网络向国家计划提供。
在该过程中，通过交叉育种开发大量基因型，并在对比位置中在各种产量试验下进行评价。不同的设计，如随机完全块（RCB），晶格，α-点阵和增强设计用于评估这些遗传材料。通过考虑块间变异（Fisher，1935; Yates，1936; Cochran和Cox，1957; Patterson和Williams，1976; Kempthorne，1983; Hinkelmann和Kempthorne，2005），这些设计对于控制场变化是有用的， 。使用包括GenStat（Payne，2014）和CycDesigN（VSN International，2015）的一些流行软件可以获得一个或两个方向上不完整的块。
虽然不完全块在场布局中的布置是由经验和对实验场的理解指导的，但是仍然存在解释局部生育趋势和图误差的依赖性的空间，这些不是由经典的实验设计方法和分析。在文献中有许多方法可用于解决在现场条件下出现的各种这样的问题。 Papadakis（1937）使用邻近图残差的方法测量场地图的局部生育状态，并进行协变量调整以调整基因型效应。许多研究人员利用这种最接近的调整和使用图残差的概念来改进选择的精确性和对基因型的推论（Wilkinson等人，1983; Pearce，1998;也参见Piepho等人，2008 ）。通过以自回归积分移动平均（ARIMA）模型（Gleeson和Cullis，1987）的形式或以可分离ARIMA模型形式的两维来模拟一个维度上的图残差的统计行为，进一步增强了统计推论Cullis和Gleeson，1991），而其他具体形式的空间依赖性可以在Cressie（1991）中找到。 Gilmour等人（1997）提出了除了行和列方向上的绘图误差的依赖性之外，描述为在行和列方向上随机平滑三次样条（CS）的生育趋势的变化的多个其他因素， 。已应用具有块效应和趋势的空间误差模型，并且Grondona等人（1996）在谷类，Sarker等人（2001）在扁豆中，Singh等人（2003）在谷类和豆类中对其各种数据集，和Malhotra等（2004）在鹰嘴豆。 Singh等人（2003）检查的一组18个模型涉及一阶自相关误差结构，并且被认为在短布图中提供了对空间模式的良好覆盖。*虽然发现自动相关的误差结构有用，但除了在随机行和列效应方面使用简单模型之外，具有额外测量误差或熔核项的模型也可能被包括在空间变异性之中（Leiser et al，2012 ）。在对西非马里高粱的一些田间试验的评价中，Leiser等人（2012）在每个试验中探索了大量的91个模型，发现空间模型以沿行的自相关误差结构的形式和列，比RCB和纬度设计下的经典模型更有效地解释数据。由于选择，适当的空间调整导致更高的遗传增益，并且还导致基因型等级的变化。 Singh等人（2003）使用了一种使用AICD，Akaike信息准则（Akaike，1974）的模型选择方法，表示为残余最大似然（REML）偏差，其可以用于基于相同的固定效应集来比较两个模型术语。在不完全块设计的情况下，最佳模型被筛选出18个模型，在RCB设计的情况下，最佳模型被筛选出9个模型。在所有这些模型中，假设绘图误差方差为常数。 Singh等（2010）研究了Gilmour等人（1997）和Singh等人（2003）讨论的空间误差模型的误差方差之间的异质性。竞争效应（Durban等人，2001年）和空间变异性和行内插图竞争模型（Stringer等人，2011）已经被用于现场试验。 各种空间模型的应用导致了基因型在谷物和豆类中的成对比较的效率的显着增加。这项研究审查了种子和秸秆产量的历史数据从226个小型田间试验进行在三个相对的位置，目标是（1）确定描述北部叙利亚和黎巴嫩的实验领域的空间模式，（2）减少变异系数从标准的完整块分析方法和（3）Singh等（2003）中使用的方法的效率。此外，（4）我们检查遗传力和遗传增益的估计中的变化，当选择不同成熟组的遗传物质。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stefanova-2009-半变异函数诊断空间变异</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/stefanova-2009-%E5%8D%8A%E5%8F%98%E5%BC%82%E5%87%BD%E6%95%B0%E8%AF%8A%E6%96%AD%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%8F%98%E5%BC%82/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/stefanova-2009-%E5%8D%8A%E5%8F%98%E5%BC%82%E5%87%BD%E6%95%B0%E8%AF%8A%E6%96%AD%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%8F%98%E5%BC%82/</guid>
      <description>Stefanova KT, Smith AB, Cullis BR (2009) Enhanced Diagnostics for the Spatial Analysis of Field Trials. J Agric Biol Environ Stat 14:392–410. doi: 10.1198/jabes.2009.07098 增强的现场试验空间分析诊断
 我们报告了使用Gilmour，Cullis和Verbyla提出的技术的一系列均匀性场试验的分析。特别是，我们澄清样本变差函数的作用，并提出一系列增强的图形诊断以帮助空间建模过程。我们强调与常见的农艺实践相关的外来变异的存在，例如蛇纹石收获。 关键词：农艺实践;覆盖间隔;混合模型;残余最大似然;空间模型;变异图。
1.引言
Gilmour，Cullis和Verbyla（1997）提出了扩展Cullis和Gleeson（1991）二维空间分析的现场试验分析方法。他们表明，分析人员需要确定空间变异的来源和原因。他们认为，这将导致对数据的更清晰的理解，以及对应该确定的模型类型的自然选择。他们的方法承认存在三种主要类型的空间变化：平滑的局部趋势反映短期空间相关性，整个领域的平滑的全球趋势，以及与试验管理相关的外部变化。 虽然现场技术已经改善，但仍然检测到外部变化的情况。这种变化通常与蛇形收获（即，在交替方向上收获图的排），不准确的图修剪方法（导致不等长的图）或使用同时播种几个图的多孔播种机相关。历史上，许多技术人员和植物育种者认为，以蛇形模式收获地块更容易;然而，空间分析表明，这种做法可能导致外部变化，这可能使分析复杂化，并潜在地降低选择的效率。这种做法仍然在一些澳大利亚植物改良计划中使用，例如西澳大利亚州。如Gilmour，Cullis和Verbyla（1997）所示，也广泛使用的多叶种子播种机可导致不同的播种深度或不同地块之间的不同通道。 空间分析已经常规地用于在澳大利亚的植物品种评价试验的分析一段时间，并且最近已被海外采用。我们知道它被植物育种研究所和公司在墨西哥，阿根廷和美国北部使用。空间变异的适当建模在早期试验中特别重要，其中仅在具有有限复制的少数位置（通常对于许多测试线仅有一个重复）评估大量线。品种效应的有效估计依赖于图误差方差模型的适当选择。 Gilmour，Cullis和Verbyla（1997）提出了一种建模的顺序方法，从一个试验性的，可能的空间模型开始，并使用图形和形式诊断来修正这个模型。样本变异函数在这种方法中起着关键作用，但可能难以解释。这个问题由于样本变异函数缺少正式的推理工具而加剧，其抽样分布是相当难以处理的（见Diggle和Verbyla 1998）。 在本文中，我们介绍了来自西澳大利亚的几组均匀性数据的分析。我们的目标是加强对数据驱动建模的需求，而不是单个基于距离的空间模型的自动配置。 Gilmour，Cullis和Verbyla（1997）在多样化试验数据的背景下显示了这一点，识别了平滑生育趋势之外的模型变化。在这篇文章中，我们消除任何对使用均匀性数据集的这种外部变化的现实的怀疑。建模方法需要工具来诊断外部变量的存在，并评估模型的平滑趋势的充分性。 Gilmour，Cullis和Verbyla（1997）提出使用样本变差函数为这一点，但后来的经验表明，解释可能是困难的，这可能导致模型选择的不确定性。 Gilmour et al。 （1999）表达了类似的观点，表明样本变差函数是一个有用的工具，但可能是模糊的。在本文中，我们对样本变差函数进行了改进，目的是提高解释的容易性和清晰度。 文章的结构安排如下。在第2节中，我们描述均匀性数据，在第3节，我们简要回顾了统计模型和诊断工具。在第4节中，我们给出了所有数据集的分析结果。详细介绍了两个试验的分析，以加强Gilmour，Cullis和Verbyla（1997）描述的建模过程。
##2.均匀性数据的描述 这些数据涉及在西澳各地进行的七个实验实验。三个试验播种羽扇豆（cv。Tanjil），其他四个是小麦试验（cv。westonia）。表1提供了试验的简要描述。每个试验被认为是由两个因子，行和列索引的矩形矩阵阵列。所有试验包括25排，12（小麦）或6（羽扇豆）柱。地块大小是10 m×1 m为羽扇豆试验，5 m×1.25 m为小麦试验。羽扇豆的收获面积为8m×1m，小麦的收获面积为3m×1.25m。管理实践通常与行和列对齐。例如，通过横穿柱子，即沿着行之间的路径行驶来播种试验。操作者以蛇形方式完成这个过程;也就是说，锥形播种机在一个方向上被驱动，直到它到达该行的末端，然后沿相反的方向返回。这些方向标记为东（E）和西（W）。试验用播种两个地块的锥形播种机播种。锥形播种机的两侧标记为左（L）和右（R）。表2列出了这些试验的完整播种模式。试验也以蛇形方式收获，类似于播种过程。表2还给出了每排（东或西）的收获方向。协变量定义为播种方向（sdir），锥形播种机侧（锥体）和收获方向（hdir）。
##3.统计方法的回顾
###3.1扩展的空间模型 在这里，我们提出了一个来自小型田地实验的数据模型，包括除了由自然变异引起的额外变异来源。该模型将误差变化分解为三个分量：全局变化，外部变化和局部（空间）变化。我们假设有n = rc图的产量数据，其中r和c分别是行和列的数量。在这些试验中，图是连续的;也就是说，它们由单个数组组成。扩展到几个单独的数组或不规则数组是直接的。表示绘图产量的向量yi（si），i = 1，&amp;hellip;，n，其中{si}是绘图质心的笛卡尔坐标的两个单元格矢量（Zimmerman和Harville 1991）。在由相等尺寸的矩形单个阵列的地块组成的现场试验 并且等间距，行和列数可以用作笛卡尔坐标。 y的模型是 y =Xτ+ Zu +ξ+η（3.1） 要么 y =Xτ+ Zu + e， 其中e =ξ+η是绘图误差的向量，τ（t×1）是设计矩阵X（n×t）的固定效应的向量，u（b×1） Z（n×b），ξ（n×1）是空间相关随机误差向量，η（n×1）是具有成对独立元素的均值0随机向量。后者通常在地质统计学文献中被称为测量误差或块效应。我们进一步假设（u，ξ，η）是成对独立的。注意，这个模型可以通过省略u和ξ或η来简化。 我们假设随机分量的联合分布在方程（3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stejskal2016-fir-杂交-空间模型</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/stejskal2016-fir-%E6%9D%82%E4%BA%A4-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/stejskal2016-fir-%E6%9D%82%E4%BA%A4-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</guid>
      <description> Stejskal, J., Horák, J., and Typta, J. 2016. Effect of hybridization in the firs: artificial hybridization may lead to higher survival rate. Eur. J. For. Res. 135(6): 1097–1105. doi:10.1007/s10342-016-0996-1.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomson1988-趋势面-花旗松</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/thomson1988-%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E9%9D%A2-%E8%8A%B1%E6%97%97%E6%9D%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/thomson1988-%E8%B6%8B%E5%8A%BF%E9%9D%A2-%E8%8A%B1%E6%97%97%E6%9D%BE/</guid>
      <description>Thomson A, El-Kassaby Y (1988) Trend surface analysis of a Douglas-fir provenance-progeny transfer test. Can J For … 18:515–520.
 使用趋势表面分析来分析IUFRO起源 - 后代转移试验中8年龄道格拉斯冷杉的高度的空间变异性，以区分遗传和环境对树高的影响。测试安装位于不列颠哥伦比亚大学研究森林大学，是一个随机的不完全块设计，三次重复。仅使用在每个块中复制的25个来源，并且具有平衡的数据集（8个家庭，每个家族5棵树）。趋势被拟合到每个来源的每个重复的平均高度，以及每个重复的最大和最小家族的平均大小。解释基于以下假设：微网站（主要是一个块的草侵入）的影响由趋势表面定义，而遗传效应由趋势的残差表示。数据先前已通过ANOVA方法分析，并且这些结果与使用趋势表面分析的结果形成对比。趋势表面分析通常给出类似于方差分析的结果，但在一些情况下导致不同的结论。获得了对基因型和环境的相互作用的另外的见解。趋势面分析被建议作为一个有用的补充来分析来源转移研究的方差。讨论了使用该方法的潜在问题。
原产地研究的主要目的是找出种子将在特定区域产生适当的，有生产力的森林的树木的来源，并确定来自不同地理来源的树木之间的表型变异的遗传和环境成分（1967年线） 。虽然原产地试验通常由每个位置（种源）从几棵树收集的批量种子样品建立，但在来源 - 后代试验中，种子以保持家族结构的方式收集（El-Kassaby等人，1987）。 回顾关于来源和后代测试的文献（Kvestich 1976）表明，最常见的实验设计是完全或不完全的随机区组，在一个或多个位置使用多次重复，通过方差分析进行评价。在这些研究中进行的测量实际上反映了遗传学和微型站点的组合效应。虽然方差分析技术可能足以检测来源之间或来源范围内的家庭之间的差异，但在环境影响研究中它们的价值有限，因为这种影响仅限于确定是否存在显着性块或重复差异。 在最近的一项研究中，Thomson（1986）证明了趋势表面分析在关于微型场效应和竞争压力的树木大小研究中的有效性。趋势表面分析是一种用于确定某一取样区域内某些感兴趣因子的分布的程序。程序将空间模式描述为数学表面，消除局部不规则的影响。可以识别特定点处的梯度的大小和方向，并且绘制等值线以链接等效点。 变量的趋势是x和y（空间坐标）的函数。在本研究中，多项式通过最小二乘法拟合到树高。独立变量是绘制中心的东西和南北坐标，以安装的西南角处定义的原点表示，以米为单位。多项式的方程表示描述相对于绘图位置的树高的数学表面。 在没有对高度的显着的竞争效应的情况下，Thomson（1986）提出，微网站效应可以预期具有可以由树大小的趋势表面表示的非随机空间模式，而个体树差异将由偏差表示从趋势。本研究的目的是通过分析单个种植园中已知遗传起源的树的数据来证明趋势表面分析在评估遗传学和环境对树高的相互作用中的应用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Velazco2017-SpATS</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/velazco2017-spats/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/velazco2017-spats/</guid>
      <description>Velazco JG, et al. (2017) Modelling spatial trends in sorghum breeding field trials using a two-dimensional P-spline mixed model. Theor Appl Genet 0(0):0.   摘要 关键信息 一种灵活和用户友好的空间方法称为SpATS，与一系列高粱繁殖试验中的更详细和特定于试验的空间模型相比较。抽象调整植物育种田间试验的空间趋势对基因型的有效评估和选择至关重要。当前混合模型的空间分析方法是基于多步建模过程，其中在尝试了几个候选空间模型之后拟合了全局和局部趋势。本文报告了一种新颖的空间方法的应用，其通过拟合平滑表面来考虑单个建模步骤中的所有类型的连续场变化。该方法在混合模型框架中使用了具有各向异性平滑度的二维P样条，称为SpATS模型。 我们将这种方法应用于一系列大型和部分复制的高粱繁殖试验。与使用残差自回归相关性的更精细的标准空间模型进行比较，评估了新模型。由SpATS模型产生的精度和基因型值预测的改进等同于使用每个试验的最佳拟合标准空间模型获得的精确度和预测值。 SpATS方法的一个优点是，通过拟合单个模型，可以同时模拟所有模式的空间趋势和遗传效应。此外，我们使用灵活的模型来适应现场趋势。该策略降低了潜在的参数识别问题，简化了模型选择过程。因此，新方法应被视为对植物育种试验的常规分析的有效且易于使用的替代方法。
介绍 植物育种计划中有效的表型和基因组选择方案依赖于对现场实验中基因型表型性能的准确评估（Qiao et al。2004; Lado et al。2013; Bernal-Vasquez et al。，2014; Sarker and Singh，2015）。植物育种试验通常涉及大量的测试条目，涵盖了大面积的空间变异可能成为遗传价值可靠预测的障碍。在使用有限的遗传物质复制的条件下，这在早期的一代品种试验中特别有挑战性。一些复杂的实验设计，例如能够恢复块体间信息的那些（Yates 1940; Patterson等人，1978; John和Williams 1995）或部分复制的设计（Cullis等人2006; Williams et al。 2014），已经开发出来纠正部分现场趋势。然而，考虑到更复杂的环境变化的有效方法需要用适当的分析模型来补充实验设计（Basford等人1996; Qiao等人2000; Smith等人2002）。已经提出了几种空间方法来提高表型的精确度。最常用的空间模型考虑相邻地块的残差之间的相关性来调整局部趋势或小尺度变化。这些空间方法包括最近邻分析（Bartlett 1978; Wilkin-son et al.1983），以及使用一阶自回归（AR1）函数（Cullis和Gleeson 1991）或其他空间协方差结构（例如Zimmanman）的混合模型分析和Harville 1991; Piepho和Williams 2010）。多项式也被用于实验设计特征之上，以考虑沿行和列方向的添加和非添加趋势（Edmondson 1993; Federer 1998）。早期生物多样性试验的生育趋势已经通过在块内拟合一维立方平滑样条来建模（Durban等，2001）。杜邦等人（2003）应用半参数模型进行现场实验的空间分析，并提出了图形和分析模型选择标准。
在混合模式框架下，Gilmour等（1997）提出了一个详细的农业品种试验空间分析程序。他们的做法是从默认情况下拟合一个二维可分离的AR1模型开始考虑到局部趋势。最终，试验管理实践产生的无关变化可以用附加的模型术语来实现，而反映整个领域的大规模变化的全球趋势由行和/或列方向上的一维多项式或样条线建模。作者提出了一个序列模型拟合方案来确定最合适的空间模型。该过程依赖于图形诊断工具，需要尝试多种建模选择。 Stefanova等人（2009）通过包括更正式的诊断来促进模型选择来扩展此建模过程。然而，上述方法并非没有限制。首先，提出的多步骤程序对于大量试验的常规分析可能不具有吸引力，因为它需要高水平的动手干预。此外，当模型选择过程中涉及的候选模型的数量增加时，存在过度拟合空间数据的风险。最后，当尝试同时适应不同的空间项时，可能会出现由于参数识别问题引起的收敛失败（Dutkowski等，2006; Muller等，2010; Piepho等，2015）。 多维回归样条方法代表了复杂变异结构的灵活替代方法。它们允许平滑多维（或相互作用）表面的建模（例如，Ruppert等人2003; Currie等人2006; Wood 2006）。回归样条是由多项式（通常是二次或立方体）组成的有效的曲线拟合函数，它们在称为“knots”的点处连接。使用样条曲线的一个有趣的方法是基于Eilers和Marx（1996，2003）提出的二维P样条（2D P样条），以及其在线性混合模型框架中的配置（Eilers 1999; Currie and Durban 2002）。 P样条组合回归样条和粗糙度惩罚，这是关键组成部分。这种惩罚是通过一个或多个平滑参数进行调整的，该参数控制装配空间表面的平滑度以防止过度拟合。 P样条和混合模型之间的连接提供了有吸引力的优势。它可以使用有效的算法进行推理和预测。此外，最优平滑参数通过限制最大似然（REML; Patterson和Thompson 1971）作为方差分量的比率自动估计。已经报道了2D P样条模型的一些应用，用于现场试验的空间分析。 Cappa和Cantet（2007）和Cappa等人（2011年，2015年）在贝叶斯方法中使用这些模型来解释森林遗传试验的全球趋势。这些研究考虑了一个单一的平滑参数，它控制了行列和列的方向上的空间效应的平滑度，强化各向同性平滑。在农业实验中，Taye和Njuho（2008）提出在二维中使用P样条来调整全球趋势，并用Papadakis和克里格特协变量来模拟局部变异。作者比较了P样条模型，假设加性趋势或趋势之间的相互作用，并强调了在两种模型设置之间进行选择的重要性。 Rodriguez-Alvarez等人最近提出了使用2D P样条混合模型的现场试验空间分析的不同方法。 （2016a）。他们引入了一种新颖的空间模型，可同时调整全球和当地趋势。作者称这个模型为SpATS，Spatial Analysis for Spatial Analysis of Field Trials with Splines。根据Lee等人，新的空间方法利用光滑表面的P样条方差分析方法。 （2013）。 SpATS模型的独特特征是将空间表面有吸引力地分解为一维趋势和二维相互作用趋势。此外，该模型为每个空间分量分配不同的平滑参数，允许大面积平滑。这种参数化可以对空间表面进行灵活建模，其中每个组件都有直接的解释。 对于本研究，我们考虑了澳大利亚东部高粱（Sorghum bicolor（L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verbyla-1999-平滑样条</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/verbyla-1999-%E5%B9%B3%E6%BB%91%E6%A0%B7%E6%9D%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/verbyla-1999-%E5%B9%B3%E6%BB%91%E6%A0%B7%E6%9D%A1/</guid>
      <description>Verbyla AP, Cullis BR, Kenward MG, Welham SJ (1999) The analysis of designed experiments and longitudinal data by using smoothing splines. J R Stat Soc Ser C-Applied Stat 48:269–300. doi: 10.1111&amp;frasl;1467-9876.00154
 ##概要 平滑样条和其他非参数平滑方法被广泛接受用于探索性数据分析。这些方法已用于回归，重复测量或纵向数据分析，以及广义线性模型。然而，一个主要的缺点是缺乏正式的推理框架。没有被充分利用的例外是三次平滑样条。三次平滑样条允许混合模型公式，其将该非参数更稳定地平滑在参数设置中。本文提出的公式提供了在模型中包括三次平滑样条用于设计实验和纵向数据分析的机制。因此，非线性曲线可以包括随机效应和随机系数，这导致在线性混合模型框架内非常灵活和信息性建模。也可以适应差异异质性。在纵向数据的情况下使用三次平滑样条的优点是特别明显的，因为对于随机系数模型隐含地实现协方差建模。几个例子被认为是说明的想法。 关键词：方差分析;最佳线性无偏预测;立方平滑样条;纵向数据;混合模型;随机系数模型;重复措施;残差最大似然。 1简介
在许多情况下，作为定量变量（例如时间）的函数的响应变量的关系是重要的。在缺乏可能为关系提供机械模型的实质性知识的情况下，将需要建立经验模型。其他变量或因素的存在可能在关系中引入一些系统的变化。例如，如果该关系可以通过简单的线性回归近似，截距和斜率可以在组或受试者之间变化。这些系数可以是固定的或取决于上下文作为随机的。这个想法在设计实验中的更复杂的设置的扩展是立即的，并且使用正交多项式将效应分解成一个自由度对比度在方差分析中是众所周知的。然而，如果该关系是非线性的并且不能由多项式近似，则出现困难。 需要建模的一个重要领域是重复测量或纵向数据的分析。通常治疗的影响是关于反应和定量变量，时间之间的关系。这方面有大量文献，不会尝试在这里提供全面的综述。方法范围从使用方差分析，其中进行分裂图分析，子图“处理”为时间（参见例如Diggle等人，1994，第6.4节），使用方差分析对多项式对比度的分析（Wishart，1938，Rowell＆Walters，1976）和多变量方法（Cole＆Grizzle，1966，Grizzle＆Allen，1969）。最近，已经采用了平均响应概况和基础协方差结构的联合建模（Diggle，1988，Cullis＆McGilchrist，1990，Verbyla＆Cullis，1992，Diggle等人，1994），平均通常使用线性模型。已经尝试为协方差结构寻找灵活的低阶参数化（Kenward，1987）。 从业者在纵向数据的常规分析中未采用联合建模方法。一个主要问题是，该方法需要用于平均响应曲线和协方差结构的合理的模型，这可能是非常困难的。 As Diggle et al。 （1994），p。 102，关于将在2.1节中介绍的实验，</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wilkinson--1983-Papadakis的NN</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/wilkinson--1983-papadakis%E7%9A%84nn/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/wilkinson--1983-papadakis%E7%9A%84nn/</guid>
      <description>Wilkinson GN, Eckert SR, Hancock TW, Mayo O. Nearest Neighbour (NN) analysis of field experiments. J. R. Stat. Soc. B [Internet]. 1983 [cited 2016 Dec 21];45:G1–25. Available from: http://sci-hub.cc/http://www.jstor.org/stable/2345523   概要 论文分为两部分。第一部分介绍了蒙特卡罗随机研究的Papadakis的NN分析的协方差方法的结果，显示（i）非迭代的Papadakis分析倾向于保守地偏向; （ii）Bartlett（1978）建议的分析的迭代导致治疗F比的显着正偏差; （iii）当在数据中存在显着的趋势效应时，该方法是非常低效的。给出这些结果的理论解释。第二部分描述了由第一作者发现并与合作者合作开发的NN分析的新方法。该方法本质上是用于“固定”块（或行，列）的经典形式的分析的“移动块”模拟。它避免了Papadakis的方法的缺陷，并导致大约无偏见的分析。与完全或不完全块实验的经典分析相比，其平均几乎总是并且经常显着更有效，并且如果在数据中存在可观的行x列相互作用，则比拉丁或格子正方形设计的标准分析更有效。描述了NN平衡的新设计标准。随机化下的新方法的有效性用蒙特卡罗研究经验证明。
介绍 45年前由Papadakis（1937）提出并随后由Bartlett（1938）讨论的，通过协方差分析调整相邻地块的处理校正产量的局部趋势效应的场试验的产量的想法。遗憾的是，这个重要的想法遭受了长时间的忽视，直到阿特金森（1969）恢复了它的兴趣，也参见耶茨（1970，第148页）。 Pearce和Moore（1976）提请注意在实际应用Papadakis方法时可能的处理估计准确性的实质性提高，Bartlett（1978）在向皇家统计学会的一篇论文中重新审查了其理论性质参考对称自回归形式的最近邻模型。 Bartlett还建议该方法的迭代，使用来自先前迭代的处理估计来重新定义电流的最近相关协变量。 Pearce（1980）和Kempton和Howes（1981）提出了关于该方法的实际价值的额外的经验证据。 Papadakis方法的许多理论讨论集中在固定模型上。我们认为这是在田野实验的上下文中的错误，其中非稳态趋势效应通常是主要考虑因素。事实上，最近邻近调整在我们称为场近似实验的最近邻（或NN）分析的主要作用可以被描述为提供连续形式的局部去趋势，与经典方法的逐步块解除分析。本文从这个角度重新考虑了Papadakis方法，并且还描述了一种更有效的替代方法。本文按照这两种方法分为两部分。第一部分首先描述了具有均匀性数据的Papadakis方法的广泛的Monte Carlo随机化研究的结果。结果显示，尽管非迭代的Papadakis分析在随机化（略微倾向于保守偏差）下是合理有效的，但是Bartlett（1978）建议的分析的迭代导致治疗F比的严重向上偏差。然而，该方法的最严重的缺陷被发现是当趋势效应可感知时其固有的低效率。在1.3节中，根据平滑趋势+独立误差模型推导了无效率的理论解释。还给出了来自迭代的偏差的简单解释。 Papadakis方法中的低效率的来源被发现是形成最近相邻协变量时治疗效果的产率的先前校正。这导致第一作者发现一种替代的，更有效的NN分析方法，其可以合适地称为在Rothamsted实验站开发的经典“固定块”分析方法的“移动块”类似物。新的方法将在第二部分中描述，我们将其进一步讨论推迟到第11.1节。
第一部分Papadakis的方法 1.蒙特卡罗随机研究数据集在研究中使用了三组均匀性数据，从Wiebe（1935），Mercer和Hall（1911）和Kempton和Howes（1981）。它们描述如下。 Wiebe数据包括1500个小麦产量，1500个植物行，15英尺长和1英尺间距，125行×12列场布置。我们将其分为两个标记为W1和W2的集合，分别包括列1-6和7-12。 W1比W2更加可变，并且包括具有非常高产量的贴片。由于实验使用8排籽粒钻进行播种，其产生了对产量的行效应的重现模式，通过求和至8排总积分进一步减少数据。在本文的其他地方，我们还考虑4行总计，并区分具有下标8或4的两种情况。基于8行总和的轮廓图如图3所示。 Mercer和Hall数据，标记为MH，是来自20×25阵列的长10.8英尺长和11行宽，具有9英寸行间距（从指定的图面积估计，0.002英亩）的小麦产量。我们通过求和将这些数据汇总到4列总计的20×6阵列（省略列25）以获得相对长的图的产量，其中1-D NN调整将是适当的。来自Kempton和Howes（1981，第64页）的第三个数据集（KH）包括来自5英尺×14英尺样地的28×7阵列的大麦产量。实验设计和分析研究涉及a（3×2×2×2 ）因子集的24次运行和100个随机设计，用于叠加在数据集WI，W2和MH上的5×6阵列中的30次处理的2或3次重复，以及在KH上的4次运行的附加的2×2阶乘集，具有4次重复在7×7阵列中的49处理。然后在每种情况下进行10个循环重复的Papadakis分析，总共进行了28000次个体分析。研究中的其他因素有随机：无限制，限制性;分析方法：1-D，2-D 无限制随机化是具有指定数目的重复和治疗的随机区组设计。除此之外，随机化被限制为给出第二级部分平衡（参见第11.6节），除了KH，其中限制性随机化是用于平衡格子正方形设计，用于与Kempton和Howes（1981） 。使用针对列邻居的单个NN协变量（1-D情况）或者针对行和列邻居的两个协变量（2-D）来执行Papadakis分析。边界图的协变量值仅使用可用的邻居来定义，因为边界图不包括在设计中。我们最初的研究，1980年12月完成，包括在Wi，W2和MH只有6运行，限制随机化和1-D分析。当Kempton和Howes的论文于1981年出版时，我们添加了一个关于KH的运行，以解决我们的结论与他们的结论之间的明显差异。 Kempton（个人沟通）建议，差异可能是由于他们的研究中的受限随机化（他们也使用2-D分析），所以我们如上所述扩展我们的研究。 （Kernpton自从他们原来的计算中发现一个错误，他们修改后的蒙特卡罗结果现在与我们的一致。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yang2004-NNA-LSS-AR1豌豆</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/yang2004-nna-lss-ar1%E8%B1%8C%E8%B1%86/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/yang2004-nna-lss-ar1%E8%B1%8C%E8%B1%86/</guid>
      <description>Yang RC, Ye TZ, Blade SF, Bandara M. Efficiency of Spatial Analyses of Field Pea Variety Trials. Crop Sci. 2004;44:49–55.   现在可以对邻近地块进行若干空间分析以提高品种试验的精度。这项研究的目的是评估三个常用的空间分析的效率，最近邻域调整（NNA），最小二乘平滑（LSS）和一阶自回归模型（AR1），从157 1997年至2001年在加拿大阿尔伯塔省不同生长地区进行的豌豆豌豆（豌豆豌豆）品种试验。所有试验均采用随机化完全区块（RCB）设计进行，三次或四次重复。完整的复制（块）种植在单个字段层中。来自157个试验的每一个的产量数据进行常规RCB分析和三个空间分析。与RCB分析相比，LSS，NNA和AR1分析分别去除了平均22％，16％和7％的残留变化，但是三个分析的去除量在试验中有很大不同。每个空间分析在1997年和1998年实现了更多的误差减少，其中试验包含比1999至2001年更大的块大小，其中试验包含更小的块大小。在涉及大量品种的大块尺寸中，空间变异去除的效率是巨大的。此外，LSS和NAN分析在这样的移除比AR1分析更有效。
品种试验评价作物改良计划中不同种类的性能，并测试大量选择作为新品种的可能释放。随着目前北美和其他地区作物多样化的趋势（Blade等，2002），一些品种试验开始在新环境中测试非传统作物的注册品种。在任何情况下，对品种均值或品种差异的准确估计需要通过使用适当的实验设计或通过统计分析来控制由品种效应所忽略的误差变化。 RCB设计，由于其简单性，继续成为许多品种试验的流行选择。 RCB分析的有效性和效率取决于每个块内的地块是否具有相对均匀的生长条件（例如，土壤肥力和水分）。然而，在大于8到12个地块的块内的空间同质性很少发生在田间试验中（Stroup等人，1994）。因此，在涉及大量条目的多样化试验中，RCB设计的效率通常较差。不完全的块设计，例如格子或σ-设计可以具有更小的块，但是空间异质性可以持续在小块中。显然，这种基于设计的误差变化控制可能不足以消除品种试验中的所有空间趋势。 开发了利用绘图位置信息的不同的基于模型的分析，并应用于估计和校正块内和块之间的空间变化。这些空间分析包括NNA（Bartlett，1978; Wilkinson等，1983; Zimmerman和Harville，1991），LSS（Green等，1985）和空间自相关建模如AR1模型（Glee- son和Cullis，1987 ; Gilmour等人，1997）。经常评估相对于块设计的分析的不同空间分析的效率（Ball等人，1993; Brownie等人，1993; Clarke等人，1994; Stroup等人，1994; Grondona等人， ，1996; Wu et al。，1998; Helms et al。，1999），但是这种评价通常基于有限数目的田间试验。另一方面，其他研究（例如，Kempton和Howes，1981; Cullis和Gleeson，1989; Kempton等，1994）已经使用了大量的试验，但是集中在一个空间分析与常规RCB的比较分析。品种试验通常在多年的大量试验地点进行。空间变异性的模式和程度可能在不同环境之间变化很大，表明不同的空间分析在不同环境中消除空间异质性的能力可能不同。期望在包含不同环境的大量试验中评价不同空间分析的效率。 本文报告了相对于常规RCB分析的三个空间分析（NNA，LSS和AR1）的效率的评估，基于1997年至2001年在加拿大艾伯塔省不同生长区测试的157个豌豆品种试验。这些试验是1987年成立的阿尔伯塔田豌豆区域品种测试计划的一部分，该计划是为了向全省的当地豌豆生产者推荐注册品种进行多年和多地点测试（Park and Lopetinsky，1999）。
方法 NNA 对于NNA分析，我们使用Papadakis程序的迭代一维修正（Wilkinson等人，1983）从每个图的任一侧的邻居计算趋势指数（怎么计算），但块效应（i）被保留。 因此，方程式中的Tij+εij。 [1]在NNA分析中成为βi+bXij +eij，其中Xij=（ei，j 1+ei，j 1）/ 2，b与协变量X ij相关的回归系数，eij Yij Y ij 平均值。 对于在块的任一端的边界小区，计算Xij作为一个相邻的残差。 每次迭代从新的趋势指数开始，该趋势指数是观察到的和调整后的品种与前一次迭代的差异。 迭代继续，直到两个连续迭代中的调整均值之间的差值可忽略。
LSS 对于LSS分析（Green等人，1985），趋势效应Tij是在其第二差异为零的约束条件下估计的（Ti，j 1 2 Tij Ti，j 1 0）。进一步假设残差（εij）彼此不相关和具有趋势效应。必须选择适当的调谐常数（）以确保相邻图之间的不相关残差，同时保持平滑趋势。根据Clarke et al。 （1994）中，我们搜索在估计残差中给出接近零的串行相关性的值。当串行相关的绝对值为0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ye2008多点-空间分析-花旗松AR1</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/ye2008%E5%A4%9A%E7%82%B9-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90-%E8%8A%B1%E6%97%97%E6%9D%BEar1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/ye2008%E5%A4%9A%E7%82%B9-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90-%E8%8A%B1%E6%97%97%E6%9D%BEar1/</guid>
      <description>Ye TZ, Jayawickrama KJS. Efficiency of using spatial analysis in first-generation coastal Douglas-fir progeny tests in the US Pacific Northwest. Tree Genet. Genomes. 2008;4:677–92.   基于来自美国太平洋西北45个第一代繁殖区的275道格拉斯冷杉[Pseudotsuga menziesii（Mirb。）Franco]后代试验的1,146个数据集，使用自回归误差结构对生长性状进行了单试验和跨试验空间分析。繁殖区域包括宽范围的纬度，经度和海拔。在不同的实验设计，性状，评估年龄和树间距之间比较了使用空间分析在减少由于地点异质性导致的变化、估计遗传参数和增加预测准确性方面的效率。利用空间分析有超过97％的数据集显示显着的模型改进，高度显示比直径或体积更多的改进。由于空间异质性，空间分析平均去除了14-34％的残差方差，导致育种值预测精度提高20％。由于空间调整，变异系数显着降低。空间分析前后的预测增益之间的秩相关性约为0.96，空间分析对前20％父母的平均预测增益几乎没有影响。由于空间调整，我们没有观察到改善的实质性地理趋势。跨地点空间分析对基因型与环境的相互作用几乎没有影响，但倾向于增加残差的试验异质性。比较和讨论了两种不同的跨试验空间分析方法。
长期以来人们认识到，环境梯度或斑块（例如土壤肥力，土壤水分或地形）经常严重阻碍对林业田间试验的处理效果的可靠估计。试验通常用多个区组进行，其中实验单元组被排列，使得小区尽可能均匀。因此，它们的效率取决于每个重复区组具有均匀生长条件的程度。森林遗传测试通常涉及大量遗传条目，区组大小通常较大，难以确保块内均一性。田间试验中的地点变异性通常是空间连续的。许多研究已经证明，在相邻小区上进行的观测比随机观测更相近（Cliff和Ord 1981; Costa e Silva等人2001; Cullis和Gleeson 1989; Dutkowski等人2002,2006; Magnussen 1990， 1994; Smith 1938; Upton和Fingleton 1985）。例如，Fu et al。 （1999）显示道格拉斯杉木后代测试中的90％的位点显示出大的空间变异。
区组内变异可能是由于竞争（Kempton 1982; Magnussen 1994），土壤肥力和水分的异质性（Pearce 1980），杂草或灌木，昆虫或疾病以及造林方面。这种空间异质性削弱了我们使用标准统计推断技术的能力，这些技术主要是针对从独立和相同分布的随机变量中提取的观察集。结果，当存在大的空间异质性时，识别遗传变异的能力和遗传值预测的准确度可能大大降低。
空间分析已广泛用于农业田间测试，以估计和解释空间变异。已经提出并采用了许多方法来建模空间变化，例如最近邻域调整nearest neighbor adjustment（Bartlett 1978; Papadakis 1937; Wilkinson et al.1983; Zimmerman和Harville 1991），最小二乘平滑least squares smoothing（Green等人1985; Smith和Casler 2004; Yang等人2004），kriging（Bresler等人1981; Lopez和Arrue 1995）和post blocking（Dutkowski等人2002; Fu等人1999）。在这些方法中，通过可分离自回归（AR1⊗AR1）误差结构的空间自相关建模已经变得具有吸引力，并且通常用于农业品种试验分析（Braysher等人2001; Cullis和Gleeson 1991; Gilmour等人1997; Singh等人2003; Yang et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zas2006-Kriging</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/zas2006-kriging/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/zas2006-kriging/</guid>
      <description>Zas R. Iterative kriging for removing spatial autocorrelation in analysis of forest genetic trials. Tree Genet. Genomes. 2006;2:177–85.   在未充分阻断的田间基因试验中空间相关数据的常规分析可能会产生严重影响育种决定的错误结果。森林基因试验通常非常大且非常不均匀，因此微环境异质性的调整变得不可或缺。本研究探讨使用地统计学来解释四个松属松果Ait的空间自相关。后代试验建立在丘陵和不规则的地形，随机完全块设计和大块。使用基于半变异函数和克里金法的迭代方法调整在8岁时评估的5种不同性状的数据，并且与常规分析相比评价对方差分量，遗传力和家庭效应的估计的影响。几乎所有研究的性状显示非随机空间结构。因此，在对空间自相关进行调整之后，在常规分析中非常高的块和族x块方差分量几乎消失。相互作用方差的减少通过家族方差分量恢复，导致更高的遗传力估计。空间自相关的消除也影响家庭效应的估计，导致在空间调整后家庭等级的重要变化。由于家庭效应估计的更高的准确性，家族之间的比较也大大改善。生长性状的分析改善较大，其显示出最强的空间异质性，但对于其它性状如直线性或螺旋数也是明显的。本文演示如何空间自相关可以大幅度影响森林遗传试验与大块的分析。本文提出的迭代克里金程序是解决这种空间异质性的有前途的工具。
介绍 森林遗传试验（FGT）通常是非常大的，因为遗传条目的数量很大并且个体植物需要大的空间。此外，FGT通常建立在丘陵和不规则地形上，导致复制块内的空间异质性，这可能限制测试的效率。事实上，空间梯度和斑块性已经显示为FGT中的规范（Costa-Silva等人2001; Dutkowski等人2002; Fu等人1999; Hamann等人2002; Magnussen 1990），甚至在表观上（Joyce等人，2002年）。当存在空间异质性时，近邻相比远离近邻更相似，即，数据是自相关的，并且违反了在标准参数统计中的数据独立性的要求（Legendre 1993）。尽管已经表明遗传试验中空间相关观察的常规分析可能是灾难性的（Magnussen 1993a），但是在数据分析中并入空间相关性正在慢慢地出现。具有小块的几个复杂的不完全块（IB）设计可以成功地解释这种空间异质性的大部分（Fu等人1998）。这些实验设计中的一些，如alpha设计（Whitaker等人，1999），在最近的森林遗传试验中已经变得流行，但是随机化完全区块设计（RCB）仍然在使用，并且是几十年前建立的FGT中的典型设计（Loo-Dinkins 1992; Magnussen 1993b）。由于FGT的评估必须延迟，以实现对成熟性能的可靠预测，仍然有许多森林测试需要RCB和大块，仍然需要评估。然而，IB设计的使用可能无法解释短距离上的完全空间异质性（Magnussen 1990），并且块边界和位置变化的实际模式之间的失配将会发生，而不管采用何种设计，因为环境变化倾向于连续和平滑（Dutilleul 1993; Dutkowski等人2002; Ettema和Wardle 2002）。植物间竞争可能是老年森林试验的另一个特殊性，影响邻居之间的相关性（Magnussen 1994）。为了最小化不同遗传项之间的竞争，FGT通常与多树连续地块建立（Magnussen 1993b）。在多树连续图中，基本环境协方差与给定图中的遗传协方差混淆，导致偏倚的遗传参数估计和大块进入块间相互作用方差，这可能大大降低现场测试的精度（Loo -Dinkins 1992）。除了IB设计，​​已经提出了几种分析方法来解释环境变化并且提高现场遗传试验的分析的效率。空间分析，如趋势分析，邻居分析或最近邻分析，已显示加强农业田间试验的分析，并在农艺学中变得相当普遍（例如，Gilmour等人1997; Grondona等人1996年;乔et al.2000，2004）。虽然没有如此常用，空间分析方法在森林试验中也给出了成功的结果（Anekonda和Libby 1996; Costa-Silva等人2001; Dutkowski等人2002; Hamann等人2002; Joyce等人2002; Magnussen 1993a，1994）。 在不同的方法中，地统计学已被证明是一种优秀的工具来模拟土壤性质的空间变化（Gallardo 2003; Gallardo和Covelo 2005;López和Arrúe1995年），并且还去除了遗传试验中的微环境异质性（Hamann et al.2002）。加利西亚（NW西班牙）是一个多山和异质区域与酸性和不育森林土壤。该地区森林种植的生产力高度依赖于土壤性质（Merino等人2003;Sánchez-Rodríguez等人2002; Zas和Serrada 2003），其已知具有小规模空间异质性（Gallardo 2003; Gallardo和Covelo 2005）。在四个RCB松属pinaster Ait。在加利西亚的后代测试，这种空间异质性反映了总方差的大比例解释块之间的差异和一个大的家庭由块相互作用（Zas et al。2004a）。空间自相关在这些试验中似乎是非常重要的，所选择的材料显示出极端和不协调的环境敏感性，应该进一步研究。本研究的目的是1）分析这些后代试验中不同变量的空间结构，以及2）评估空间异质性对RCB试验常规统计分析效率的影响。空间变异使用半变异函数和克里金法建模。提出了基于这些技术的迭代方法以从数据中去除空间异质性。
空间分析 因为不是所有的树苗都按照规则网格种植，所以使用在〜1：1000尺度的正交航空照片估计每棵树的近似x-y坐标。容易地鉴定种植系，并且从照片中获得每条线的开始和结束的坐标。通过用n-1个等长段中的种植线划分来确定每条线内的树的坐标，其中n是给定线中的树的数目。减去家族效应后每个变量的残差用于探索数据的空间结构。进行单向方差分析，家族效应被认为是随机的，并且使用SAS系统中的MIXED程序（SAS Institute 1999）获得家族效应的最佳线性无偏预测器（BLUP）。 使用半变异函数对所得到的残差的空间结构进行建模，其将树中的半方差作为它们之间的距离的函数进行绘图（Cressie 1993）。半方差γ（h）计算为</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>breedR</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/breedr/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/breedr/</guid>
      <description>概述 FacundoMu oz编辑本页 on 3 Dec 2015
BreedR功能映射 
简介 功能 推理 具有非结构化随机效应的线性混合模型 加性遗传效应 空间自相关 竞争 通用组件 预测 一些更多的功能
 ## 简介
 什么是breedR R-包执行统计模型专门适用于森林遗传资源分析师。 最终混合模型 ，但不一定容易实现和使用 breedR充当其提供装置在接口 - 结合任意数量的这些模型作为一个较大的组件模型 - 自动计算从几个输入参数， 发病率和协方差矩阵 - 拟合模型 - 绘图数据和结果，并进行模型诊断
## 安装 - 项目网页http://famuvie.github.io/breedR/ - 将该URL设置为一个包的库.Rprofile （在网络上有详细说明） - install.packages(&#39;breedR&#39;) - 不可能使用CRAN，由于闭源BLUPF90 方案
 GitHub的开发网址https://github.com/famuvie/breedR  if( !require(devtools) ) install.packages(&#39;devtools&#39;) devtools::install_github(&#39;famuvie/breedR&#39;)   ## 在哪里找到帮助 - 包装的帮助： help(package = breedR) - 帮助页面?remlf90 - 代码演示demo(topic, package = &amp;lsquo;breedR&amp;rsquo;)(省略topic 的列表） - 插图vignette(package = &amp;lsquo;breedR&amp;rsquo;) （PKG和wiki）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cappa-2011-b-spline-</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/cappa-2011-b-spline-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/cappa-2011-b-spline-/</guid>
      <description>Cappa EP, Lstiburek M, Yanchuk AD, El-Kassaby YA. Two-dimensional penalized splines via Gibbs sampling to account for spatial variability in forest genetic trials with small amount of information available. Silvae Genet. 2011;60:25–35.   空间环境异质性是现场森林遗传试验的公知特征，即使在似乎均匀的条件和密集的场所管理下建立的小实验（&amp;lt;1ha）中。在这样的试验中，通常假设任何简单类型的基于随机化理论的实验场设计作为完全随机设计（CRD），应该考虑任何小的位点变异性。然而，大多数已公布的结果表明，在这些类型的试验中存在通常存在于误差项中的空间变化的大分量。在这里我们应用二维平滑表面在单树混合模型中，使用线性，二次和三次B样条基数与行和列的不同和相等数目的结的张量积，以说明环境空间变异性两个相对较小（即576平方米和5,705平方米）森林遗传试验，具有大型多树连续地块构造。一般来说，考虑具有二维表面的位点变异性的模型显示偏离信息标准的值比经典RCD低。当相对少量的信息可用时，线性B样条基可以产生对环境变异性的合理描述。拟合平滑表面的混合模型导致误差方差（ƒƒ2e）的后验均值的减少，加性遗传方差（χ2a）和遗传力（h2HT）的后验均值的增加，增加了16.05％ 46.03％（对于亲本）或11.86％和44.68％（对于后代）的育种值的精确性。
##介绍 空间环境异质性是现场森林遗传试验的公知特征（例如，DUTKOWSKI等人，2006; ZAS，2006; CAPPA和CANTET，2007; YE和JAYAWICKRAMA，2008; FINLEY等人，2009）。即使在似乎均匀的条件和强烈的场地管理下建立的小实验（&amp;lt;1ha）也是如此（WOODS等，1995; SAENZ-ROMERO等，2001; JOYCE等，2002）。在这样的试验中，通常假定位点变异性的量（幅度和方向）最小，在实验单元（即，地块，树木或植物）中仅存在小的随机微位点变化。虽然完全随机设计（CRD）通常被认为足以揭示研究的变异来源之间的重要差异（LOO-DINKINS 1992），但在大多数情况下，存在于“误差项”中的变异量可能相当高EL-KASSABY和PARK，1993; REHFELDT，1995; KRAKOWSKI等，2005; ST.COLIR，2006）。虽然CRD的主要优点是更容易建立，但其分析的简单性，这种简单的实验设计不太可能解释大多数环境变化。为了减少环境变率的影响，统计学家，作物和树种育种者设计或采用了更有效的实验布局。随机完全块（RCB）或不完全块设计，试图先验地将站点的异质性分为均匀块。然而，设置这样的假设通常是不现实的或弱的，因为在同一块内进行的两个最远距离测量应当在理论上共享相同的方差，而两个块的边界上的相邻树的两个近距离测量被假定为随不同的幅度变化。这种差异的大小随着实验的大小的增加而增加。解决这个问题的一个策略是通过考虑实验的期望功率并将大小限制到最小来最小化实验的大小。不幸的是，在大多数情况下，即使在最有效的实验布局下，空间异质性在建立阶段是未知的，并且仅在评估阶段显露。因此，有必要在评价模型内对这种变异性进行后验建模。 空间模型允许通过包括两个主要部分来建模场地异质性;即“局部趋势”或小规模和“全球趋势”或大规模变化（GRONDONA等，1996）。已经开发了若干前后方法并应用于森林遗传试验以更准确地说明位点异质性。小规模空间异质性的影响通常通过将随机空间相关结构包括在模型中来解释。这样的残差矩阵被表示为行和列的一阶自回归残差的Kro-necker积（GILMOUR等人，1997）。此外，在森林遗传和其他试验中，小尺度空间变异性已用最近邻技术建模（MAGNUSSEN，1990; ANEKONDA和LIBBY，1996; JOYCE等，2002; KROON等，2008 ）或克里金（HAMANN等人，2002; ZAS，2006）。解释了大规模连续空间变化的一些方法已经通过后阻塞来建模（ERICSSON，1997; LOPEZ等，2002; GEZAN等，2006; KROON等，2008） （THOMSON和EL-KASSABY，1988; FEDERER，1998; SAENZ-ROMERO等，2001）或协变量或平滑样条函数（GILMOUR等人，1997; VERBY- LA等人，1999）。 GILMOUR at al。 （1997），在农业三年，和COSTA eSILVA等。 （2001）和DUTKOWSKI et al。 （2002）在林木场实验中，推荐通过固定或随机分类变量拟合可分离的二维自回归残差和一维的大规模变化（全局）来建模小规模变化（COSTA e SILVA et al。 2001），或包括空间坐标的固定效应作为多项式或三次平滑样条（DUTKOWSKI等人，2002）。然而，全球趋势加自回归残差的拟合没有成功或产生很少或没有改善，因此DUTKOWSKI等人（2006）建议保留空间模型中的设计项。此外，全局趋势的大部分通常存在于二维中，并且在一维中存在非随机函数，例如多项式（FEDER-ER，1998）或三次平滑样条（VERBYLA等，1999）解释空间协方差。此外，极其罕见的是，仅在行或列的方向上发现大规模连续空间变异性，并且必须考虑行和列之间的某种相互作用以考虑这种变化性（FEDERER， 1998）。为此，FEDERER（1998）提出了在行和列的多项式之间拟合相互作用。然而，当在极端拟合观察时，多项式做的不好;即极端观测在估计的参数中具有大的影响，并且对于更高次的多项式尤其如此。 花样作为多项式的替代方法，也被用于处理环境异质性（CAPPA和CANTET，2007）。样条是来自较低次多项式的段的分段多项式函数（GREEN和SILVERMAN，1994）。段连接的位置称为节点。样条能够以复杂的变化模式捕获数据中存在的大部分蜿蜒，而不会受到数值不稳定性的影响。特定类型的样条是“基本样条”（B样条），其是局部基函数，由通常为线性，二次或立方的度为d的多项式段组成，在连接点处具有d-1个连续导数，或结。 EILERS和MARX（1996）提出了在一个维度上具有等间距结的惩罚样条（P样条），引入影响B样条参数的第一或第二差异的惩罚。罚分控制拟合函数时的平滑度。 EILERS和MARX（2003）扩展了它们的方法，使用B样条的张量积来估计二维表面。应用于一个或两个维度（EILERS和MARX，1996; 2003），B样条函数的参数被视为固定效应;然而，样条与混合模型密切相关（RUPPERT et al。，2003; WAND，2003）。在最近的一项研究中，CAPPA和CANTET（2007）提出使用基于混合模型框架的三次B样条的张量积，将B样条函数参数作为随机变量进行处理（即，使用协方差结构随机结效应）在二维网格中。他们表明，该方法可以解释大规模连续空间变化的个别试验的森林遗传评价，使用贝叶斯技术通过吉布斯抽样，以推断模型的所有色散参数。 CAPPA等人（未出版）扩展了CAPPA和CANTET（2007）的方法，证明其在适应西方铁杉（Tsuga heterophylla（Raf。）Sarg。）的几个大型森林遗传学试验的空间异质性的复杂模式中的应用，树图设计。他们建模了不同的空间变异模式，包括：a）小规模变化，b）小规模变化以及一维（即横跨行或列）的大规模变化，以及c）小规模变化，两个维度（即，横跨行和列）的大规模变化。新的二维表面与“重复组”和不完全块“先验”设计相比，将十个位点的后验均值减少了3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fu-2008-树高的空间变异模式</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/fu-2008-%E6%A0%91%E9%AB%98%E7%9A%84%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%8F%98%E5%BC%82%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/fu-2008-%E6%A0%91%E9%AB%98%E7%9A%84%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%8F%98%E5%BC%82%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid>
      <description>Fu Y-B, Yanchuk AD, Namkoong G. Spatial patterns of tree height variations in a series of Douglas-fir progeny trials: implications for genetic testing. Can. J. For. Res. 1999;29:714–23.   摘要：利用传统的统计和地理统计技术检查了在不列颠哥伦比亚省南部沿海地区66个试验地点进行的一系列道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii（Mirb。）Franco）后代6至12年龄树高的空间变异模式。发现在66个测试位点内和之间的年间树高的变异很大。由家族，行，列，斑块和小区内解释的地点内方差的估计比例分别平均为11％，7％，5％，12％和47％，加上由于未知因素的7％，应用的阻断applied blocking除去了约5％的地点内变异。在超过44个测试位点观察到在行和列方向的显着梯度，并且估计的斜率平均在0.33至1.52cm /小区的范围内。斑块大小在测试位置上有很大变化，平均从5.21到6.47（小区），表明这些试验的平均斑块大小为18m。时间变化对于家族方差很大，但对于由行，列，斑块和小区内解释的那些方差比例不是很大。在老树上发现更多的渐变和更大的补丁大小。讨论了这些结果对森林遗传测试的启示。
在森林树木中的后代试验已经进行了proceeded几十年，并将继续在林木育种中发挥重要作用，因为这些田间试验提供了有价值的手段来评估和选择期望的个体和种群用于各种育种目标（Namkoong等人1988; Fu et al.1998）。然而，对以前的后代试验的分析（Magnussen 1993a）表明，林木的遗传田间试验没有免于技术和实践问题，如数据丢失，损害，异常值，微观遗传，竞争和基因型通过环境相互作用。这些问题使得最初提出的数据分析更加复杂，并且所采用的田间设计比之前认为的效率低。许多树种繁殖者对实现当前或未来后代试验的有效性产生了担忧。在过去几十年，探索和（或）开发具有小区组的田间设计（例如McCutchan等人1985; Loo-Dinkins和Tauer 1987; Williams和Matheson 1994），并在数据分析中引入空间相关性，Magnussen 1990）慢慢地出现。
渐渐地，已经认识到理解用于林木中的遗传测试的地点变异的重要性，特别是在新的田间设计的开发中（McCutchan等人1985; Loo-Dinkins 1992; Magnussen 1993a）。如果地点在给定方向上呈现强的环境梯度，例如，可以有效地布置田间布局以减少实验误差（Williams和Matheson 1994）。如果补片尺寸预计很大，则可以调整块大小以去除更多的地点变异（Fu等人1998）。此外，如果地点变化的空间模式是已知的，可以自信地在试验数据的分析中制定或选择适当的空间模型（Magnussen 1990）。然而，关于田间变异的先验信息通常很少，特别是关于森林遗传试验（Fu等人，1998），并且很少有研究来表征测试地点的变异模式（Magnussen 1990）。
场地变化是森林遗传田间试验的规范，因为所用的面积通常相当大（2-4公顷），并且通常在其中环境梯度（例如土壤深度，排水等）和斑块的斜坡或地形存在森林土壤中的微网格模式。然而，表征要用于试验的地点的变异模式提出了很大的挑战，因为它需要关于地点的详细信息，包括位点拓扑，土壤性质，水位等，以及它们与生长模式的关系的各种树木，所有这些都很难获得。此外，对所使用的站点的直接评估的信息可能不总是可靠的长期预测，因为站点变化随时间是动态的。此外，站点变化可以是特定的，并且关于测试站点的变化模式的信息可能不适用于感兴趣的其它站点，这使得这样的表征在开始试验或者甚至随时间监视之前不太吸引人。
在这项研究中，我们采取间接的方法来表征在现有的后代试验中显示的空间变异的模式。这些模式，特别是如果来自大量测试场地，对于一般的森林遗传田间试验的开发应该是有用的。这些特性还应提供有用的信息，用于评估先前现场设计在设计效率方面的表现，并有助于有效的数据分析。为此，我们选择了在广泛分布于南部沿海不列颠哥伦比亚省的66个试验地点进行的一系列道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii（Mirb。）Franco）后代试验。（Heaman 1978; Yanchuk 1996）。使用一些地理统计技术（例如变差法来表征斑块变异）和中值抛光法（median-polishing method）来推断在测试位点上的标记梯度，检查从6-12年的树高观察中提取的残差（Cressie 1991）。最初用于采矿业（Matheron 1963）的地统计学已被证明可用于表征和绘制许多其他科学领域的空间变异（Cressie 1991），但对林业的关注较少（Moeur 1993; Liu和Burkhart 1994; Clarke et al.1997）。地统计学包括变差和克里金variography and kriging。 Variography使用变差函数来表征和建模样本的空间方差，而克里金使用建模的变量来预测样本之间的值。变差函数将小区之间的变化表示为分离它们的距离的函数，其在下面定义并在图1中示出。随着小区之间的距离（称为lag滞后）增加，variogram的值增加，这意味着紧密间隔的小区之间的值比距离更远的小区中的值更相关。variogram将趋向于在小区的值是独立的距离或范围之上达到最大值或阈值。在零滞后的variogram的值通常称为块nugget（或在后代试验中的内部方差的量值），其代表小区中未采样的空间变化，以及测量误差和“白噪声”。负块minus nugget也可以解释为后代试验中相关小区之间的补丁变化。显然，这种技术可以表征小规模随机结构，如补丁大小（范围）和补丁变化的补丁。为了确定诸如梯度的大规模确定结构，可以应用中值抛光技术（Cressie 1991）。 本研究的直接目标是（i）通过家庭，行，列，斑块和内部解释的计算平均比例的站内方差，以及通过使用阻塞blocking去除的站内方差的平均比例; （ii）评估在行和列方向上显示显着梯度的测试位置的比例; （iii）确定平均贴片大小;和（iv）提供实验证据证明在森林后代试验中使用不完全block设计。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>isik2016-breeding-空间分析</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/isik2016-breeding-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/isik2016-breeding-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>Isik FT, Holland J, Maltecca C (2016) Genetic Data Analysis for Plant and Animal Breeding.
 第7章：空间分析 概要
在本章中，我们描述了在事后分析中处理异常的异质性的空间分析，而不是在实验设计中。 这些空间分析可以通过更准确地模拟田间试验中误差效应的空间分布来改善遗传效应的估计。 当模型对于固定和随机效应不同时，选择最佳模型可能是复杂的。
背景
通常的最小二乘方差分析的假设是误差效应独立地分布在实验单元之间。这个假设在许多动物育种和遗传学研究中是合理的，其中动物本身是实验单位，并且能够移动，限制其环境中的空间趋势的影响。然而，这种假设可能不适用于植物或树木育种中的许多田间实验。如果可能，植物育种者选择均匀的田间位点进行实验，但由于土壤类型，生育力，持水能力等方面的差异，一些田地可能表现出高水平的异质性。随着实验条目的数量变得更大，将实验区域分成均匀实验单元的块的能力变得更加困难。当每个实验条目的单个图可以拟合到几个均质块中的每一个中时，随机完全块是优异的实验设计，但随着测试基因型的数量变大，这变得越来越困难。
不完全的块设计，如格子（Cochran和Cox，1957）和alpha设计（Patterson和Williams，1976）被开发以处理实验单元在完整块内不均匀的情况。不完全块设计在实验设计中引入不平衡，其可以通过混合模型分析来很好地处理，所述混合模型分析同时估计随机完全块和不完全块随着（随机或固定）处理效果的影响。当不完全块内的实验单元是均匀的时，不完全块设计将是非常有效的，但是不能保证在实地实验中的情况。不完全的块设计不可能捕获在具有未知空间趋势的领域中的实验单元的异质性（尽管一些趋势在种植之前可能是明显的，但是许多其他趋势在种植之后将不会出现;另外的空间趋势将仅在种植后出现，管理和数据收集）。
在本章中，我们考虑随机完全块和不完全块字段设计，并且还描述了在事后分析中而不是在实验设计中处理错误的异质性的空间分析。这些空间分析可以通过更准确地建模场中误差效应的空间分布来改进遗传效应的估计。
空间分析对田间数据分析的潜在改进不应被视为放弃良好实验设计原则的理由。事实上，我们建议在可能的情况下使用不完全块设计进行大型实验，并将传统的不完全块设计分析与空间分析进行比较，也许将两个分析的方面结合起来，以优化地模拟田间实验中的非遗传变异，作为改善估计测试材料的育种值。
建模空间效应 随机完全区块设计是通过拟合分析中块的主要效应来处理实验单元中的异质性的一种方法。不同复制中的图的平均程度不同，归因于块效应，并且由块效应解释的变化在模型本身中解释，因此与忽略块效应的分析相比，减少了残差误差方差。这也从误差估计中去除了r-1个自由度，这可以降低误差方差估计的精度，但是在大的实验中这种效应通常是可忽略的。不完全块设计进一步扩展了该概念，由于完全块中的不完全块的影响，以从残余物去除更多自由度，向实验设计引入不平衡和成对的不同水平的精度吸收额外的变化条目比较。行列α设计（John和Eccleston，1986）允许在行和列方向上进行阻塞，同时优化作为设计一部分的成对条目比较的精度的平衡。如果可能，我们建议使用这些不完全块设计用于大型实验，用于评估作物或树木的育种值或基因型值。
在某些情况下，出于实际原因，不可能使用行 - 列设计。例如，北卡罗来纳州立大学的玉米育种计划在几个实验研究站进行研究，这些研究站管理各种作物和研究项目的实验。字段在作物和项目之间旋转多年，并且用于规划的字段的身份通常直到设计实验以允许种子被计数并包装用于种植之后才知道。因此，α晶格通常用于实验设计，知道不完全的块将可能不表示场的矩形子部分。然而，它们仍然可以捕获场梯度的一部分，因此是有用的。此外，通过使用趋势分析（其将正交多项式变量拟合到行和列位置; Brownie等人，1993; Brownie和Gumpertz，1997），样条函数（Gilmour et al。 ，1997b），或者甚至通过简单地将行和列作为随机效应来拟合，如果具有足够的自由度和行和列之间的条目的充分重叠，则使用重复的检查变体（如在增补设计的各种形式（Federer和Raghavarao，1975）以系统或随机的方式（Müller等人，2010）帮助提供关于空间趋势的信息，并允许它们以这种方式建模;或者，可以将误差效应建模为由于最后，这些方法不是排他的，可以将模型中的行和列因子作为固定或随机效应，以及残差之间的模型相关性进行拟合。不完全块设计，空间分析和模型选择的组合可以大大提高品种选择试验的准确性（Qiao et al。，2004，2000）。当使用这些方法时的关键挑战是避免过拟合模型并且在许多各种可能性中选择最佳模型。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>rodriguez2016-SpATS</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/rodriguez2016-spats/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/rodriguez2016-spats/</guid>
      <description>Rodr’\iguez-Álvarez MX, Boer MP, van Eeuwijk FA, Eilers PHC (2016) Spatial Models for Field Trials. arXiv Prepr arXiv160708255.   抽象 农业田间试验分析的一个重要目标是通过对空间效应进行修正来获得对基因型性能的良好预测。在实践中，这些校正结果是复杂的，因为可以有不同类型的空间效应;那些由于管理干预而应用于田野地块和由于各种不稳定的空间趋势而引起的。本文提出了现场试验的模型，其中随机空间分量由张量积惩罚样条（P-splines）组成。一种特殊的方差分析重新形成导致五个平滑的添加空间分量，构成了具有五个未知方差分量的混合模型的基础。在这个空间领域之上，通过标准方式的混合模型来描述基因型，块，重复和/或其他空间变异来源的影响。我们展示遗传力的几个定义与有关维度或与遗传成分相关的有效自由度之间的关系。该方法通过大规模现场试验实验进行了说明。提供R包装。 1介绍 农业现场试验中空间变化很常见。许多因素结合起来产生了不同于情节与情节的微观环境，强烈影响产量和其他特征。估计基因型效应时需要对其进行校正。空间变异的一部分可归因于由播种或播种之前和播种过程中准备的方式引起的系统效应。一个熟悉的例子是行和列效应，这是由于在耕作，耕种和其他程序中机器的移动引起的。将统计模型的因素添加到它们中来比较容易。随机空间变化，例如生育率趋势更难模拟。没有协变量（如行号）与之相关联，因此需要为随机字段包含模型组件。粗略地说，空间趋势模型有两种主要方法：一种是基于空间方差协方差结构的方法;另一个基于平滑技术。在第一种情况下，空间相关的随机分量被包括在空间模型中。然而，这是不平凡的，因为沿着字段的行和列的两个方向的相关性必须被建模。为了保持努力的可控性，需要做出若干假设，考虑到可分离性和稳定性（参见例如Zimmerman和Harville，1991）已成为标准。在这一领域的重要贡献是Cullis和Gleeson（1991）提出并提出于Gilmour等人的可分离自回归模型。 （1997），Piepho和Willians（2010）中讨论的可分离线性方差模型，或Besag和Hidgon（1999）给出的行和列中的贝叶斯第一差分模型。作为补充方法，平滑方法明确地模拟空间趋势变化。在农业环境中使用平滑技术可以追溯到Green等人。 （1985），并已被Durban等人进一步描述和扩展。 （2003）和Verbyla等人（1999）。据我们所知，这种建模技术主要在一维情况下在统计学文献中接近，即通过沿着该领域的行和列的单独的（或附加的）平滑趋势效应。然而，虽然这些方法已被证明对大规模依赖（或全球趋势）的建模是有用的，但它们受到的限制并不总是能够捕获小规模依赖（局部趋势）。由于这种限制，可能仍然需要包含空间相关的成分（Gilmour et al。，1997; Verbyla et al。，1999）。作为替代，本文探讨了二维光滑表面的使用。我们提出使用张量产品惩罚样条（P-splines，Eilers和Marx，2003）来明确地模拟两个空间依赖的来源。 E-Sullivan（1986）提出的P-splines由Eilers和Marx（1996）引入。 P样条曲线平滑作为惩罚回归：丰富的B样条基与B样条系数的（高阶）差异相结合以避免过拟合，并且基于惩罚的普通最小二乘法进行估计。可以看出，P-样条的混合模型表示（Currie和Durban，2002; Wand，2003）为我们提供了一个现场试验分析的总体框架。它允许包含额外的固定和随机组件，例如基因型效应或行和列的校正。此外，使用嵌套的B-样条基（Lee et al。，2013），我们称之为SpATS的方法的计算量是适度的，即使是大面积试验。我们的SpATS模型有许多其他有吸引力的属性：（1）获得了该领域空间趋势的明确估计; （2）估计稳定快速; （3）遗漏的地块，甚至很大一部分，容易处理;和（4）沿着广义线性模型的方向延伸到非正常响应是直接的。我们应该提到，我们的做法在农业文献中并不是全新的。 在Taye和Njuho（2008）和Robbins等人（2012），作者在实地实验的背景下讨论了类似的方法，在森林研究中，Cappa和Cantet（2008）已经介绍了该主题。本文通过提出在混合效应模型上下文中构建的完全各向异性的惩罚方法进一步。使用Lee等人提出的P-样条ANOVA型（PS-ANOVA）方法。 （2013），其产生了具有五个平滑空间分量的模型，每个具有明确的解释。我们还显示了Cullis等人提出的遗传性广义定义之间的联系。 （2006）和Oakey等人（2006）和模型组件的有效维度的概念，这是平滑语境中一个众所周知的复杂度测度（Hastie和Tibshirani，1990）。最后，我们提供了一个软件，用于实际应用我们的建议，在一个免费且易于使用的R-package（R Core Team，2016），称为SpATS。本文的其余部分的结构如下。我们从第2节开始激励我们的方法。第3节介绍了一维和二维的B-和P-样条的背景，包括它们作为混合模型的表示。它们构成空间模型的基础，这在第4节中给出。比较我们的SpATS模型和Gilmour等人的模拟。 （1997）可以在第5节中找到，第6节介绍了大规模现场试验的几种应用。讨论区关闭文章。一些技术细节已经作为附录添加，我们也在这里介绍随附的R-package。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>半变异函数variogram</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/%E5%8D%8A%E5%8F%98%E5%BC%82%E5%87%BD%E6%95%B0variogram/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/%E5%8D%8A%E5%8F%98%E5%BC%82%E5%87%BD%E6%95%B0variogram/</guid>
      <description> Lu JF, Zhang LJ (2011) Modeling and Prediction of Tree Height Diameter Relationships Using Spatial Autoregressive Models. For Sci 57:252–264.
 我们发现变差函数或地质统计权重矩阵优于其他空间权重矩阵，如邻接，逆距离和局部G（i）*统计
  Hamann A, Namkoong G, Koshy MP. Improving precision of breeding values by removing spatially autocorrelated variation in forestry field experiments. Silvae Genet. Sauerl{ä}nder; 2002;51:210–5.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无标题文章</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/%E6%97%A0%E6%A0%87%E9%A2%98%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/%E6%97%A0%E6%A0%87%E9%A2%98%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description>摘要 本文以1988年建造的由94个自由授粉家系和来自12×12全双列交配的55个全同胞家系组成的日本落叶松子代测定林为对象，利用全同胞材料研究开展经济性状（生长、材性）的配合力分析、遗传参数估计、杂种优势和自交衰退分析以及利用基于分子标记的亲本遗传距离预测杂种优势；利用全部子代材料和单株混合线性模型了解测定林中的环境变异趋势，并采用空间模型1阶自回归（AR）和3次B样条（Spline）解析这些变异从而提高育种效率；加入部分利用分子标记重建是系谱信息，研究其对遗传参数估计的影响和对育种的意义；利用19a生生长数据研究测定林内的竞争效应强度，以及竞争效应在育种值估计中起到的作用。旨在为日本落叶松遗传改良策略的制定和二代优树的选择奠定基础。主要研究结果如下： 一般配合力（GCA）和特殊配合力（SCA）效应对各生长性状有显著作用，SCA在19a生时起主导地位，28a生时其重要性有所下降，最佳育种策略是优良亲本种子园结合杂优组合中优良个体无性系。小区和残差方差占比很大，狭义和广义遗传力均较低（0.01-0.08, 0.04-0.14）。正反交效应只对28a生树高作用显著，交配设计中不含反交导致GCA、SCA方差和遗传力估计偏高，但对育种值排名影响不大，半双列交配设计即能满足遗传测定的需要。 部分组合表现出较高的杂种优势是后续理想的育种材料。75%亲本无显著自交衰退，且自交子代存活率与其它类型无显著差异，短期内无需顾虑近交衰退。基于17个EST-SSR的亲本遗传距离与SCA和杂种优势无显著的相关关系，该方法没有成功预测杂种优势。 生长性状存在明显的空间异质性，在只含试验设计的基础模型和空间模型中AR模型表现最好。对于多数性状从AR模型估计的加性遗传方差相对于基础模型略有下降，残差方差也均有减少，小区方差则减少了80%之多。AR模型给出的狭义遗传力最高，H19、H28、DBH28和V28分别增加了18.9%、26.9%、41.7%和17.6%。空间模型中的亲本和子代育种值精度略高于（28a生时）或近等于基础模型；AR模型中的生长性状亲本育种值精度变幅为0.52-0.59，略高于子代的0.50-0.54；材性性状的亲本和子代育种值精度分别约0.73和0.85，均高于生长性状。材性则受环境变异影响较小，空间效应多不显著，采用常规分析即可。 系谱重建对拟合模型的AIC（Akaike information criterion）值没有影响，对遗传参数估计和育种值精度的影响因性状而异。补充更多系谱信息后，材性性状的遗传力和遗传增益有显著提升；生长性状H28遗传力增加，而DBH19和V19的遗传力下降但育种值精度升高，对遗传增益无明显作用。建议将对自由授粉材料的系谱重建纳入常规遗传测定分析中。 竞争分析发现，19a生时试验林内个体间高生长呈协作关系，但胸径和材积则表现出显著的竞争效应。对于3个性状，竞争模型得到的直接加性遗传方差（σ_Ad^2）均高于基础模型，分别高出73%、205%和93%；胸径和材积的残差方差（σ_e^2）相对于基础模型的分别下降了8%和6%，但相反树高则增加了11%。在竞争模型中加入AR空间效应后，胸径和材积的σ_Ad^2和σ_e^2的差异进一步加大，σ_Ad^2比竞争模型分别增加了6%和27%，σ_e^2分别下降了5%和9%；直接竞争遗传方差（σ_Ac^2）分别增加了23%和4%。因此不考虑竞争效应的模型给出的方差估计有较大偏差。尽管来自基础模型和含有竞争效应的模型胸径的育种值之间显著正相关，但相关系数不高（0.50和0.38）；按照5%的强度选优时，基础模型与竞争模型和竞争空间联合中的共有个体的比例分别只有39.1%和24.7%，表明竞争与空间效应对选优有极大影响，从而影响遗传改良进程。 关键词：落叶松；遗传改良；双列交配；杂种优势；系谱重建；空间分析；竞争分析</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>野生红鹿-空间</title>
      <link>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/%E9%87%8E%E7%94%9F%E7%BA%A2%E9%B9%BF-%E7%A9%BA%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%A9%BA%E9%97%B4/%E9%87%8E%E7%94%9F%E7%BA%A2%E9%B9%BF-%E7%A9%BA%E9%97%B4/</guid>
      <description>Stopher K V., Walling CA, Morris A, Guinness FE, Clutton-Brock TH, Pemberton JM, et al. SHARED SPATIAL EFFECTS ON QUANTITATIVE GENETIC PARAMETERS: ACCOUNTING FOR SPATIAL AUTOCORRELATION AND HOME RANGE OVERLAP REDUCES ESTIMATES OF HERITABILITY IN WILD RED DEER. Evolution (N. Y). [Internet]. Blackwell Publishing Inc; 2012 [cited 2016 Dec 6];66:2411–26. Available from: http://doi.wiley.com/10.1111/j.1558-5646.2012.01620.x   对空间遗传参数的共享空间效应：考虑空间自相关和家庭范围重叠减少了野生红鹿的遗传力估计 抽象
社会结构，有限的分散和资源的空间异质性在野生脊椎动物群体中是普遍存在的。结果，亲属共享环境以及基因，并且个体之间的相似性的环境和遗传来源可能被混淆。因此，野生动物中的数量遗传研究通常说明容易获得的共同环境影响（例如，亲本，巢或区域）。精细尺度的空间效应可能在野生脊椎动物中同样重要，但已被很大程度上忽略。我们使用来自野生红鹿的数据建立“动物模型”，以估计四个女性性状（春季和芸薹属家庭范围大小，后代出生体重和终生繁殖成功）中的加性遗传方差和遗传力。然后，我们分开地纳入空间自相关和归纳范围重叠的矩阵到这些模型中，以估计位置或共享栖息地对表型变化的影响。这些术语解释了所有性状的大量变化，并且它们的包含导致遗传力估计的降低，高达家庭范围大小的数量级。我们的研究结果突出了多个协方差矩阵的潜力解剖环境，社会和遗传贡献表型变异，以及考虑精细尺度空间过程在数量遗传研究的重要性。 加性遗传方差（VA）和遗传力（h2，遗传与表型方差的比率）是我们理解自然中的性状进化潜力和动力学的基本参数（Lande 1982; Houle 1992）。数量遗传模型依赖于亲缘之间的表型相似性来估计它们（Falconer和Mackay 1996; Lynch和Walsh 1998）。 “动物模型”的应用是一种混合效应模型，其中使用来自多代系谱的遗传相关矩阵（Lynch和Walsh 1998）在野生种群中估计VA，提高了我们对进化遗传学的理解自然（Ellegren和Sheldon 2008; Kruuk等人2008）。然而，野生种群的特征在于高水平的环境异质性，并且亲缘经常共享环境。有人认为，“动物模型”的多代方法估计遗传力减少偏差从环境相似性，因为模型使用近亲和更远的亲戚之间的表型相似，他们不太可能生活在相似的环境条件Postma和Charmantier 2007）。尽管如此，未能适当地考虑这种共同的环境影响已知偏倚来自“动物模型”的参数的估计（Kruuk和Hadfield 2007），并且已经成为常见的做法来解释某些种类的共享环境影响（例如，父母（例如，Kruuk等人2001; MacColl和Hatchwell 2003; Charmantier等人2004; Wilson等人2005; Kruuk等人2005），通过将这些模型结合到模型中作为固定或随机效应（例如， Hadfield 2007）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>