<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂交优势 on Dong&#39;s blog</title>
    <link>/tags/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/</link>
    <description>Recent content in 杂交优势 on Dong&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>youremail@domain.com (Leiming Dong)</managingEditor>
    <webMaster>youremail@domain.com (Leiming Dong)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alizoti-2006-种源杂种-火炬松</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/alizoti-2006-%E7%A7%8D%E6%BA%90%E6%9D%82%E7%A7%8D-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/alizoti-2006-%E7%A7%8D%E6%BA%90%E6%9D%82%E7%A7%8D-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE/</guid>
      <description>Alizoti PG, Li B, McKeand SE. Early evaluation of intra- and inter-provenance hybrids of loblolly pine for planting in Piedmont regions of the southern United States. For. Sci. 2006;52:557–67.   两个原产地[大西洋沿岸（CXC），皮埃蒙特（PXP）]和两个原产地[大西洋沿岸X山麓（CXP），皮埃蒙特X大西洋沿岸（PXC）]火炬松（Pinus taeda L.） 80多交配家系，在四个年龄的五个皮埃蒙特地区评估身高，体积和存活率。杂交种群（CXP，PXC）是纯种群（CXC，PXP）中间的。在区域内和区域内，CXP杂交体在体积上显着高于纯PXP，具有与CXC相当的性能。除了两个内陆地区，其中PXC杂种的高度遗传控制更强，CXP杂交体对于区域内和区域之间的高度和体积表现出更强的加性遗传控制。群体中家庭的高度和体积表现的稳定性不同。这些早期的结果表明，CXP杂交种在较温和的皮埃蒙特环境中表现更好，而PXC杂交种适用于更多的内陆和北部皮埃蒙特地区。在皮埃蒙特实施这样的计划之前，必须对人口绩效和适应性进行长期评估。
LOLLOLLY PINE（PINUS TAEDA L.）是美国南部最常见的林木树种，因此其总商业价值最高，占每年种植的10亿多南杉树苗的80％（Li et等人，1999，McKeand等人2003）。所有的种植材料都是遗传改良的，源自种子园（McKeand et al。2003）。这种物种从新泽西州南部到德克萨斯州东南部的广泛自然分布限于北部的低温，西部的低降雨量（Schmidtling 2001）。这种大的空间分布促进了物种广泛的地理变异和许多地理种群的发展，这是种植种群选择和遗传改良的重要因素（Zobel和Talbert 1984，Schmidtling和Nelson 1996）。火炬松的地理变异比其他南部松树更复杂，因为东部和西部种子源之间的重要差异（Schmidtling 2001）。 原产地测试证明，大西洋沿岸平原源平均速度快，茎干形态相对较差，当向北或内陆移动时，它们比皮埃蒙特源生长得快，直到面临环境胁迫。皮埃蒙特来源通常较慢生长，具有更好的茎形式和对环境胁迫，尤其是寒冷的耐受性（Woessner 1972，Lambeth等人1984,2005，Schmidtling和Nelson 1996）。不同地区和不同环境条件下火炬松源的差异响应可能更多地归因于其在种子源而不是光周期的温度和水分变化的适应（Wells和Wakeley 1966，Schmidtling 2001） 。 Glerum（1985）和Jayawickrama et al。 （1998）假设适应气候的物候节律对于长寿树是必要的，因此不同地点的差异生长反应可归因于物种的适应策略。 Perry et al。 （1965）根据对31种火炬松来源的研究结果报告，高度生长与每日生长速率，季节性生长期，无霜期和原产地纬度有显着的相关性。具有不同适应性和生长性状的森林树种的来源之间的杂交已经用于森林遗传学中以尝试捕获杂种活力并结合所需的性状。杂种优势可以归因于杂种优势或互补性，由非加性遗传效应和加性遗传效应引起（Li et al。1998）。火炬松的阔叶展示杂种优势，尤其是当种植在差的环境场所时（Woessner 1972，Schmidtling和Nelson 1996）。已经有几个成功的尝试结合父母的性状，如在挪威云杉和道格拉斯冷杉的生长活力与冷抗寒性（Nilsson 1973，Rehfeld 1986）; （Boldstad et al。，1991）。和海洋松中的生长，茎形式和病害抗性（Harfouche和Kremer 2000a，Harfouche等人2000b）。互源杂交的目的是通过引入来自其他来源的期望基因来扩大育种群体的遗传基础，期望不同的性状可以在杂种中有利地相关联。 Kegley（1999）和Kegley et al。 （2004）报道了一项温室研究的结果，其中大西洋沿岸和皮埃蒙特火炬松来源和他们的杂交种在不同山麓地区条件类似的预处理环境中的生长和冷抗寒性进行了评估。研究显示，杂交种可能与快速生长的沿海亲本相似，且具有类似于皮埃蒙特亲本的耐寒性。沿海人口和沿海？皮埃蒙特杂交展示了最好的增长，后来是皮埃蒙特？沿海杂种和山麓人口。群体中和群体之间检测到冷抗寒的显着差异。皮埃蒙特人口和皮埃蒙特？沿海杂交种被证明是这些人工冷处理下最冷的，因为它们被发现进入休眠状态，并比大西洋沿岸家庭早发芽。然而，不知道这些杂交种群如何在自然条件下在皮埃蒙特野外地点进行。本研究是皮埃蒙特种植计划的精英种群培育计划的一部分，其目标是：（1）评估大西洋沿岸和皮埃蒙特火龙松源及其间源杂交种在整个皮埃蒙特地区建立的高度，茎体积和四年生存率; （2）确定种源杂交品种是否结合了大西洋沿岸的生长优势和皮埃蒙特源的寒冷性，特别是在通常种植皮埃蒙特种子来源的地区;和（3）评估群体内的遗传变异的水平和家庭成员在不同环境中的稳定性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arcade-1996-larix-杂种表现-预测-RAPD-遗传距离</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/arcade-1996-larix-%E6%9D%82%E7%A7%8D%E8%A1%A8%E7%8E%B0-%E9%A2%84%E6%B5%8B-rapd-%E9%81%97%E4%BC%A0%E8%B7%9D%E7%A6%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/arcade-1996-larix-%E6%9D%82%E7%A7%8D%E8%A1%A8%E7%8E%B0-%E9%A2%84%E6%B5%8B-rapd-%E9%81%97%E4%BC%A0%E8%B7%9D%E7%A6%BB/</guid>
      <description>Arcade A, Faivre-Rampant P, Le Guerroué B, Pâques LE, Prat D. Heterozygosity and hybrid performance in larch. Theor. Appl. Genet. 1996;93:1274–81.   摘要 随机扩增多态性DNA（RAPD）用于估计12个欧洲落叶松（Larix decidua）和12个日本落叶松（L. kaempferi）之间的遗传距离，它们是因子交配设计中的亲本。基于亲本之间的Jaccard&amp;rsquo;s系数，使用110个片段建立遗传距离。十三种植物区分落叶松类。同一物种的个体之间的遗传距离（日落落叶松中的Dj = 0.39，欧洲落叶松中的0.45）低于物种之间的遗传距离（Dj = 0.72）。基于遗传距离的UPGMA树状图清楚地聚集每个落叶松物种，证实了分子水平的物种形成。为各种数量性状建立了亲本（genetic distances of the parents）的遗传距离和杂交家系的表现之间的相关性。发现生长特征和分支插入角的显着值，这表明一般杂合性水平对杂交性状有影响。这些相关性也随树龄而演变：对于6岁树高度，发现了最大相关性。亲本遗传距离和其他数量性状的杂交表现之间缺乏相关性表明这些性状受到较少基因的控制（这个结论未必正确**。这项研究的结果表明，遗传距离较远的亲本之间的杂交产生具有优异生长表现的杂种;这代表了遗传者的潜在选择标准。
许多观察和研究一直提供的证据表明，遗传不同亲本之间的杂交通常产生优良的后代。这种现象称为杂种优势（Shull 1914），与近交衰退形成对比，即有亲缘关系的个体之间的杂交倾向于产生表现较差的后代。虽然多年来已经研究了杂种优势的遗传基础，但它仍然没有解决的。提出解释这种现象的两个主要假设是显性假说和超显性假设。由于它们不是相互排斥的，它们的出现和相对重要性仍然是争论的。显性假说（Jones 1917）假定高度杂合个体活力的增加可归因于显性等位基因，即杂种优势是由于有害隐性等位基因的纯合性降低。实际上，许多隐性等位基因可以在杂合状态（遗传负荷）中保留并且通过近交在纯合状态中显露（Gallais 1989）。超显性假说（East 1936; Shull 1952）提出，单个位点的杂合子状态优于任一纯合子状态。
杂合优势现象中的杂合性的启示表明，基于亲本之间遗传距离的测量有预测杂种优势的潜力，特别是通过同工酶数据和分子标记[随机扩增多态性DNA（RAPD），限制性片段长度polymor （RFLP）]（Tsaftaris，1995）评价的遗传距离。
杂交表现的预测是作物育种者和树种育种者的主要兴趣，因为现场测试昂贵且耗费劳力。此外，关于林木，在评估个体表现之前的延迟很长（Neale和WillIams 1991），并且在进行杂交之前预测杂种优势并由此减少待测试的组合的数量的策略将是特别期望的。
Larix属具有许多有吸引力的特征，例如快速幼体生长，相对较短的轮伐期和高质量的木材，短期目标是供应用于再造林的杂种材料（P〜ques 1989）。法国落叶松的树木改良计划尤其关注欧洲和日本落叶松（Larix x eurolepis Henry）之间的杂种，该杂种被提倡其生长表现（Bastien和Keller 1980）。根据P〜，ques（1989），杂交的兴趣在三个主要领域：给定性状的杂种优势、有利的性状的组合导致更高程度的适应性，和转移对一个物种特异的有利特征。子代田间测定提供了关于遗传参数的可靠信息，但是是昂贵的，并且耗费时间和空间。因此，更好地了解杂种表现背后的遗传因素是一个有吸引力的目标，可以为参与交配方案的最佳父母的选择提供标准。
我们在这里提出的研究目的是调查父母的遗传差异和后代表现之间的关系。我们选择RAPD标记，因为可以在短时间内获得大量标记，并且因为技术上它们易于使用。研究的不同步骤是（1）参与析因设计的欧洲和日本亲本树之间的遗传变异性的评估，（2）对各种数量性状的杂种的杂合性和表现之间的关系的研究和（3）评估基于标记的遗传距离在预测杂种落叶松的表现的潜力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baltunis-1998-5-个larix-种-种内-种间杂种生长变异</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/baltunis-1998-5-%E4%B8%AAlarix-%E7%A7%8D-%E7%A7%8D%E5%86%85-%E7%A7%8D%E9%97%B4%E6%9D%82%E7%A7%8D%E7%94%9F%E9%95%BF%E5%8F%98%E5%BC%82/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/baltunis-1998-5-%E4%B8%AAlarix-%E7%A7%8D-%E7%A7%8D%E5%86%85-%E7%A7%8D%E9%97%B4%E6%9D%82%E7%A7%8D%E7%94%9F%E9%95%BF%E5%8F%98%E5%BC%82/</guid>
      <description>Baltunis BS, Greenwood MS, Eysteinsson T. Hybrid vigor in Larix: Growth of intra- and interspecific hybrids of Larix decidua, L. laricina, and L. kaempferi after 5-years. Silvae Genet. 1998;47:288–93.   比较五个生长测量的25个种内杂交Larix decidua（E），L.laricina（T），日本落叶松[L. （J），以及在E x J，J x E，E x T，T x E和T x J之间的27个种间杂种杂交，全部种植在Johnson Mountain Township，Maine，USA的后代试验中。种内杂交家系的高度范围为2.6 m至3.8 m，而种间杂交家系的范围为3.3 m至4.1 m。杂交活力被清楚地表明，因为在测试中20个最高的家族中有17个是种间杂种。在J×E，E×J，T×E或E×T的分组的种间杂种中，整体上没有明显的优势.T和J之间的杂种产生非常少的种子，但是这些杂交在试验中是最好的。通过选择测试中的5个最佳杂交家系（5个中有4个是E x J或J x E杂种），与2个商业检验批E和E xJ相比，可以获得高度和体积的37％和104％的增益.
北美，欧洲和亚洲的树种培育计划已包括Larix超过80年（HENRY和FLOOD，1919）。 Larix decidua MILL。和Larix kaempferi（LAMBERT）SARGENT（SIEB和ZUCC）GORD.及其杂种是西欧常见的重新造林物种，而在Lake States和美国和加拿大东北部，L. decidua，L. kaempferi和L.laricina（DU ROI）K.KOCH也用于再造林。在一些情况下，已经建立了树育种程序以开发改良的种内种子和种间杂种。
在北美种植落叶松种和杂交种的主要原因是它们一直超过所有其他针叶树。 EINSPAHR et al。 （1984）报道了19岁时材积19％的L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barata-2006-ssr分组与测交系田间数据分组的比较-玉米</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/barata-2006-ssr%E5%88%86%E7%BB%84%E4%B8%8E%E6%B5%8B%E4%BA%A4%E7%B3%BB%E7%94%B0%E9%97%B4%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E7%BB%84%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BE%83-%E7%8E%89%E7%B1%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/barata-2006-ssr%E5%88%86%E7%BB%84%E4%B8%8E%E6%B5%8B%E4%BA%A4%E7%B3%BB%E7%94%B0%E9%97%B4%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E7%BB%84%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BE%83-%E7%8E%89%E7%B1%B3/</guid>
      <description>Barata C, Carena MJ. Classification of North Dakota maize inbred lines into heterotic groups based on molecular and testcross data. Euphytica. 2006;151:339–49.   建立杂种优势组，杂种优势模式之间的最佳组合，对于成功的玉米（Zea Mays L.）杂种的开发至关重要。在玉米育种程序中使用分子标记可能或可能不会通过将多种近交系分类成杂种优势群来提高杂种优势预测的效率。本研究的目的是将精英北达科他（ND）玉米近交系分类为杂种优势组，并评估简单序列重复（SSR）分组和测交数据之间的一致性。代表不同遗传背景的十三个ND近交系在2000年的双列交配设计中杂交。在2001和2002年在四个ND环境中评估杂交和12个测交。此外，这些品系与表示已知杂种优势组的商业近交测试者杂交在2003年的三个ND环境中评估了公共系和私有系之间的杂交。用49 SSR标记筛选了代表Lancaster Sure Crop，Iowa Stiff Stalk Synthetic (BSSS)，明尼苏达＃13，西北Dent，Golden Glow pedigrees和ND近交系。近交系ND246，ND278，ND280，ND281，ND282和ND284聚在BSSS杂种优势组内。近交ND277，ND285，ND286，ND290和ND291组更接近兰Lancaster Sure Crop杂种优势组。近交系ND257和ND288分组在明尼苏达州＃13。来自ND278和ND290测交的数据显示了与代表多于一个杂种优势组的测试者有良好配合能力。我们的研究表明，即使当可利用的种质与所建议的有相反的多样性时，遗传上相似的种质组也不能用分子标记准确和可靠地鉴定。因此，推荐广泛的田间评估来分类无关的近交系玉米。
成功的玉米（Zea Mays L.）杂种的开发需要建立杂种优势模式，优势模式定义为表达高水平杂种优势的已知基因型之间的交配（cross）（Carena＆Hallauer，2001）。最受开发的杂种优势模式是Iowa Stiff Stalk Synthetic（BSSS）和Lancaster Sure Crop杂种优势组之间的交配。已知来自不相关杂种优势群的近交系之间的杂交具有比属于同一组的品系之间的杂交有更好的谷粒产量表现（Moll等人，1965; Hallauer等人，1988; Melchinger，1999）。 分子标记已被证明可用于将无关的近交系分类为杂种群（Smith等人，1997; Pejic等人，1998; Senior等人1998; Lu和Bernardo，2001; Li等人，2002） 。基于这些信息，玉米育种程序中分子标记的整合可以提高它们的效率。然而，由于在多特征和多阶段选择中遇到的复杂性以及经济上重要性状的遗传学的复杂性，分子标记在育种程序中仍然没有显着的作用（Hallauer，1999）。因此，近交系到杂种优势群的分子分类可能不可靠，特别是对于不相关的群体。 简单序列重复（SSR）已被广泛用作真核基因组中的遗传标记（Tautz，1989）。这种比较比扩增片段长度多态性（AFLP），随机扩增多态性DNA（RAPD）和限制性片段长度多态性（RFLP）标记（Pejic等人，1998; Senior等人，1998; Gethi等人，2002）有一些优点。 在北达科他州立大学，多种自交系的杂交形成了基础种群。对于每个群体，基于其对谷物产量性能，茎和根倒伏抗性和早熟的良好配合力选择近交系（表1）。在本研究中使用的近交系从ND基本种群中获得，并且没有归入杂种优势群（表2）。本研究的目的是将ND系分类到杂种优势群，并评价SSR分组与测交田间数据的一致性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Betrán-2003-maize-rflp-逆境-杂种优势-SCA</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/betr%C3%A1n-2003-maize-rflp-%E9%80%86%E5%A2%83-%E6%9D%82%E7%A7%8D%E4%BC%98%E5%8A%BF-sca/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/betr%C3%A1n-2003-maize-rflp-%E9%80%86%E5%A2%83-%E6%9D%82%E7%A7%8D%E4%BC%98%E5%8A%BF-sca/</guid>
      <description>Betrán FJ, Ribaut JM, Beck D, Gonzalez De León D. Genetic diversity, specific combining ability, and heterosis in tropical maize under stress and nonstress environments. Crop Sci. 2003;43:797–806.   热带玉米（Zea mays L.）品系的遗传多样性和距离的估计以及遗传距离（GD）和杂种表现之间的相关性将决定育种策略、近交系进行分类、定义杂种群，并预测未来的杂种表现。本研究的目的是估计（i）胁迫和非胁迫环境下的籽粒产量的杂种优势和特殊配合力（SCA）; （ii）在一组热带品系内的限制性片段长度多态性（RFLP）的遗传多样性; （iii）GD并根据GD对行进行分类;和（iv）GD和杂种表现，杂种优势和SCA之间的相关性。 一个双列交配研究中包含17个低地，白热带自交系。在12个胁迫和非胁迫环境中评价近交系和杂种。杂种优势的表达在干旱胁迫下更大，在低N环境下比在非胁迫环境下更小。使用鉴定81个位点的一组DNA标记来指纹17个系。遗传多样性水平高，4.65个等位基因/基因座和多态性信息含量（PIC）值范围从0.11到0.82。具有以前鉴定的耐旱性的数量性状基因座（QTL）的基因组区显示较低的遗传多样性。基于RFLP标记数据的遗传距离根据其系谱将近交系分类。在GD和F ^ sub 1 ^表现（F ^ sub 1 ^），SCA，中亲本杂种优势（MPH）和高亲本杂种优势（HPH）之间发现正相关。SCA与GD具有最强的相关性。在较强胁迫条件下显示，环境显着影响F ^ sub 1 ^，SCA，MPH和HPH，与GD值之间的相关性较低。
在玉米杂种开发中，发现形成优良杂种的亲本近交系是成本最高和最为费时的阶段。玉米自交系的本身表现不能预测玉米杂种对谷物产量的表现（Hallauerand Miranda，1988）。因此，亲本近交系之间的单交杂种值或杂种优势的预测因子可以提高杂交育种程序的效率。 GD和杂种优势之间的关系在遗传标记的发展之前有过报道（Moll等，1965）。玉米中有通过DNA标记构建的遗传连锁图（Coeet al。，1995）。分子DNA标记已被用于分析玉米杂交系之间的遗传关系，并检查温度性玉米中基于DNA标记的GD与单杂交产量的关系（Stuber，1989; Lee et al。，1989; Smith et al。 ，1990; Godshalk等，1990; Boppenmeier等，1992; Melchinger，1993）。遗传距离已被用于预测杂交表现，并且来自相同杂种群的近交系之间的杂交比来自不同杂种群的杂交系之间杂交的预测的效率更高（Melchinger，1999）。 GD和杂交表现相关需要DNA标记和参与靶标表达的基因之间的连锁不平衡(Linkage disequilibrium between DNA markers and genes involved in the expression of target traits is required for GD and hybrid performance to be correlated.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chen2013-杂优-概念</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/chen2013-%E6%9D%82%E4%BC%98-%E6%A6%82%E5%BF%B5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/chen2013-%E6%9D%82%E4%BC%98-%E6%A6%82%E5%BF%B5/</guid>
      <description>Chen, Z. J. (2013). Genomic and epigenetic insights into the molecular bases of heterosis. Nature Reviews. Genetics, 14(7), 471–82. http://doi.org/10.1038/nrg3503
 杂种优势，也称为杂种活力，广泛存在于植物和动物中，但是这种现象的分子基础仍然难以捉摸。最近使用转录组学，蛋白质组学，代谢组学，表观基因组学和系统生物学方法的杂交和异源多倍体研究提供了新的见解。新兴的基因组和表观遗传学观点表明，杂种优势起源于亲本基因组之间的等位基因相互作用，导致促进生长，胁迫耐受性和杂种适应性的基因的改变的编程。例如，杂合体和异源多倍体中关键调节基因的表观遗传修饰可以改变生理学和代谢的复杂调节网络，从而调节生物量并导致杂种优势。概念的进步可以通过操纵杂种优势帮助提高植物和动物的生产力。
杂种通过在不同的品种，种族或植物或动物物种之间的交叉受精形成。约瑟夫·科勒勒特（1733-1806）记录，一些烟草杂交种超过他们的父母在生长vigour1。一个世纪后，在1876年，查尔斯·达尔文2系统地表征了超过60个植物物种的生长模式，并得出结论：“完全生长的杂交植物明显比自体受精的植物更高和更有活力。”现在是众所周知的杂交植物，例如玉米，或杂种动物，例如一些狗，比它们的父母更有力地且适应性地生长。对于含有多于两组染色体的异源多倍体植物，例如小麦和棉花，也是如此。这种现象被称为杂种优势或杂种优势。术语杂种优势首先由乔治·舒尔（George Shull）在1914年的讲座中提出，后来他说：“生物的生长速度，其生长的快速性，其高度和一般的健壮性，与生物体的不相似程度正相关配子通过其联合形成生物体。 “11他进一步指出，”虽然所有的杂种优势都是杂种优势，但不是所有的杂种优势都可以称为“杂种优势”。11杂种是一个更广泛的术语，包括体细胞杂种和杂合子，如单基因座杂种优势;然而，这些术语常常同义地使用。值得注意的是，在一些报告中，术语杂种优势限于作物或杂交生物体中与其近交亲本相比的杂种优势，而杂种优势适用于自然种群。在本评论中，我采用更广泛的术语“杂种优势”，但在描述特征时指“活力”。玉米的杂种改变了植物育种和生产。自从20世纪30年代开始使用杂种后，玉米的产量稳步增加了6倍或更多12,13。尽管其重要性，但是对于杂种优势的分子机制了解很少3-5,10。这次审查的重点是基因组，蛋白质组学，代谢，表观遗传和网络研究杂交和多倍体最近的调查结果，并突出了一些可测试的杂种优势模型。这些研究表明，单基因座方法研究杂种优势有局限性，并有转向分析它作为一个复杂的特征。对于相关主题，读者应该参考关于近交繁殖抑制14，杂种不相容性15,16和遗传3,4,7,10和代谢5,6,8模型的优良综述作物杂种优势17。尽管杂种优势已在植物中得到最广泛的研究，但也有人报道了高度和有争议的人类智力18-21，小鼠和农场动物中的生长和繁殖性状以及真菌中的应激反应25。因此，植物中发现的原则可能更广泛地适用于生物体。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geleta-2004-辣椒-aflp-杂优预测</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/geleta-2004-%E8%BE%A3%E6%A4%92-aflp-%E6%9D%82%E4%BC%98%E9%A2%84%E6%B5%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/geleta-2004-%E8%BE%A3%E6%A4%92-aflp-%E6%9D%82%E4%BC%98%E9%A2%84%E6%B5%8B/</guid>
      <description>Geleta LF, Labuschagne MT, Viljoen CD. Relationship between heterosis and genetic distance based on morphological traits and AFLP markers in pepper. Plant Breed. [Internet]. 2004;123:467–73. Available from: http://doi.wiley.com/10.1111/j.1439-0523.2004.01017.x
 遗传多样性被认为是选择杂交育种的亲本的标准之一。本研究进行了评估七个胡椒栽培品种之间的遗传分歧和评估杂种优势和父母遗传距离之间的关系。在温室和田间对21个F1杂交体和7个亲本进行15个形态特征的评价。使用六个扩增片段长度多态性（AFLP）引物组合检查亲本的DNA多态性。使用两个遗传距离度量的聚类分析将七个亲本分组。对于大多数字符，观察到中等和高亲本杂种优势。大多数杂种优于亲本系果实产量，早熟和植物高度。形态学和基于AFLP的距离测量足够有效，以将胡椒基因型分配到杂种优势组。形态学距离与中亲属杂种优势的相关性对于开花和成熟的天数是显着的，表明早期可以从亲本系的形态学距离预测。然而，AFLP测量的遗传距离与中高和高亲本杂种优势的相关性对所有字符都不显着，除了果实直径，并且被证明没有预测价值
鉴定产生优异产量的杂交体的亲本组合是开发杂种中最重要的步骤。然而，这是任何杂交育种程序中最昂贵和耗时的步骤之一，因为有必要跨越可用的近交系并在广泛的产量试验中评价杂种。因此，由于空间限制，可以评价由相对少量的近交亲本产生的有限数量的杂种（Bernardo 1992）。具有更高的一般组合能力和大的遗传距离的亲本产生具有更好产量性能的杂种（Cox和Murphy 1990，Diers等1996）。基因组研究的进展已经产生了利用分子标记在作物育种计划中预测杂交性能的兴趣。关于杂种性能的形态学和分子标记遗传多样性研究已在几种作物中得到证实。在小麦杂交（Cox和Murphy 1990）和苜蓿（Riday et al。2003）中报道了形态遗传距离和杂种优势之间的正相关。玉米，水稻和油籽油菜的调查表明，父母的分子遗传多样性与杂种表现显着相关，并且可以使用分子标记预测产量杂种优势（Diers et al。1996，Riaz et al.2001，Betran et al。 2003）。除了鉴定潜在高产杂交种，遗传距离测量有助于为杂种群体分配新的纯品系。杂种已经记录在热和甜辣椒中，并且杂种在全世界的农民中越来越受欢迎（Berke 2000）。由杂种种子生长的胡椒是高度均匀的，通常产量更高。这激发了对开发胡椒中杂交种的兴趣。然而，使用分子标记来测量亲本之间的杂交产量和杂种优势的估计的等位基因差异在胡椒中没有报道。因此，本研究的目的是测量七个父系之间的形态特征和扩增片段长度多态性（AFLP）基于标记的遗传多样性，并评估遗传距离与其衍生的杂种的性能之间的关系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Harfouche-1999-种源间杂交-海岸送</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/harfouche-1999-%E7%A7%8D%E6%BA%90%E9%97%B4%E6%9D%82%E4%BA%A4-%E6%B5%B7%E5%B2%B8%E9%80%81/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/harfouche-1999-%E7%A7%8D%E6%BA%90%E9%97%B4%E6%9D%82%E4%BA%A4-%E6%B5%B7%E5%B2%B8%E9%80%81/</guid>
      <description>Harfouche A, Bahrman N, Baradat P, Guyon JP, Petit RJ, Kremer A. Provenance hybridization in a diallel mating scheme of maritime pine (Pinus pinaster). II. Heterosis. Can. J. For. Res. 1999;30:10–6.   海松（Pinus pinaster Ait。）是一种以不连续的自然范围为特征的物种，其群体规模小，在异质环境中生长。使用diallel方案使属于该物种的三个生物系统组（大西洋，地中海和北非）的十种来源杂交。在法国西南部的一项试验中，对家长原种及其杂种进行了测试并测量了在1，2，3，8和13年的高度生长以及昆虫抗性和茎歪曲。结果显示高度生长的杂种优势的方差随年龄的减少。作为杂交体与中间体的相对优势测量的杂种性在1龄时为-10％至42％，在13岁时为2％至20％。杂种优势的平均值没有年龄效应，其为9.7％ ，然后将杂种优势的价值与用各种性状和标记（表型性状，萜烯，同功酶，变性蛋白）测量的亲本来源的遗传距离进行比较。基于标记的遗传分化和所有年龄段的高度的杂种优势之间存在弱但显着的正相关性。当根据三个主要组中物种的细分聚类的杂种比较杂种优势水平时，证实了这些关系。结果与杂种优势的理论分析一致，并且表明在群体水平之间存在控制高度生长的基因座和中性基因座之间的不平衡。没有检测到杂种优势水平与茎弯曲或昆虫抗性之间的显着关系。
种源间杂交已经在几种最佳树种中用作通过产生杂种活力来改善生长的工具。然而，这些尝试是令人失望的，因为杂交杂种表现介于通常在它们的亲本来源中间，如通过在火炬松（Pinus taeda L .; Owino和Zobel 1977; Woessner 1973），红松（Pinus resinosa Ait .; Holst和Fowler 1973）; （Pinus banksiana Lamb; Bolstadt等人1991; Magnussen和Yeatman 1988）; Scots pine（Pinus sylvestris L.; Nilsson 1992）;挪威云杉（Picea abies（L.）Karst; Ekberg等1982;Hühn和Muhs 1981; Kaya和Lindgren 1992; Nilsson 1973）和黑云杉（Picea mariana（Mill。）BSP; Morgenstern 1973）。在白云杉（Picea glauca（Moench）Voss; Ying 1978），挪威云杉（Eriksson和Ilstedt 1986）和道格拉斯冷杉（Pseudo tsuga menziesii（Mirb。）Franco; Orr-Ewing 1966 ）。除了从杂种优势获得的益处之外，通过在杂种中组合期望的亲本性状，如几个实例所示，叶间杂交可以是非常有希望的（Owino和Zobel 1977; Woessner 1973），Norway spruce（Nilsson 1973） et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hua2002-水稻-杂优-QTL</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/hua2002-%E6%B0%B4%E7%A8%BB-%E6%9D%82%E4%BC%98-qtl/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/hua2002-%E6%B0%B4%E7%A8%BB-%E6%9D%82%E4%BC%98-qtl/</guid>
      <description>Hua J. P., Xing Y. Z., Xu C. G., Sun X. L., Yu S. B., Zhang Q., 2002 Genetic dissection of an elite rice hybrid revealed that heterozygotes are not always advantageous for performance. Genetics 162: 1885–1895.
 我们介绍了一个实验设计，产生了一个“永生化F（2）”人口，允许完全解剖的基本数字性状的基因组件。从2年的复制田间试验中收集永生化F（2）的产量和三组分性状的数据。使用231标记基因位点，我们解决了个别组件的遗传效应，并评估所有基因型的单基因座和两基因座水平的相对表现。单轨迹分析检测40个QTL的四个性状。大约一半的QTL的优势效应是阴性的，导致很少的“净”阳性优势效应。基因型杂合性和性状性能之间的相关性低。对于所有性状，检测到大量的二元相互作用，包括AA，AD和DD，其中AA作为最普遍的相互作用。互补的两基因座纯合子经常在许多双基因座组合的九种基因型中表现最好。虽然相对于两个基因座组合的累积小优点可以部分地解释杂种的杂种优势的遗传基础，因为双重杂合子经常表现出边缘优势，但双重杂合子从来不是任何两个基因座组合中的最佳基因型。结论是，杂合子不一定有利于性状表现，甚至在源自这样的高度杂种杂种的基因型中也是如此。
在检测和估计基于数量性状的遗传组分方面已经引起了相当大的兴趣。在经典定量遗传学中，这些遗传成分被定义为加性和显性效应，表示基因座内的线性和非线性效应以及偏离位点之间的加性的上位性（Falconer 1981）。在每个基因座具有两个等位基因的典型的二系统中，上位效应可以进一步分为第一基因座的加成效应和第二基因座的加性效应（AA）之间的相互作用，第一基因座的加性效应和第二轨迹（AD），第一轨迹的优势效应和第二轨迹的加性效应（DA），以及第一轨迹的优势效应和第二轨迹的优势（DD; Cockerham 1954）。 开发了许多实验设计来分解和估计遗传组分（Hallauer和Miranda 1981; Mather和Jinks 1982）。基于许多假设的统计模型也被开发用于估计涉及数量性状遗传的基因座的数目（Wright 1934）。然而，从使用这些经典方法的实验获得的估计描述了人口的特征，从中没有可以学习关于个体基因座的遗传效应。在过去十年中，高密度分子连锁图谱的迅速发展以及绘图技术的相伴发展，使得数量性状的遗传效应能够被分解到个体孟德尔位点（Paterson et al。，1988）。在植物中，已经做出了巨大努力来构建用于检测和分析定量性状基因座（QTL）的实验群体。可以永久保持的种群是优选的，因为它们可以为多年和多个位置的重复实验提供无限种子供应，从而产生QTL效应的准确估计。这样的努力包括通常通过单种子下降法从近交系和来自近交系之间的杂交的重组近交系（RIL）的杂交培养F1植物的花粉衍生的双单倍体系的发展。使用双单倍体和RIL群体在过去十年中检测和定位QTL的许多研究已经进行。与两种类型的群体相关的缺点是这些群体仅可用于检测添加类型的遗传效应，包括每个基因座内的加和效应和基因座之间的AA，因此在定量遗传分析中有限的使用。众所周知，来自两个近交系之间的杂交的F2代在理论上为大多数遗传分析提供了最完整和最有信息的群体（Allard 1956）。对于多态性群体，其具有以1:2:1的比例存在的所有三种基因型，从而允许估计基因座的加性和优势效应。对于两个未连接的多态形态位点，九种基因型将以1:2:1:2:4:2:1:2:1的比例存在，从而允许分析包括AA，AD，DA，和DD。然而，使用F2用于数量性状的遗传分析是非常困难的，因为每个不同的基因型仅由单个个体表示，这使得难以（如果不是不可能）从相同基因型的重复测量获取数据。此外，群体处于瞬态，因此实验不能重复。还尝试使用来源于个体F2植物的F3家族，通常称为F2：3种群（Edwards等人1987; Yu等人1997）。虽然使用F2：3类型群体的研究可以产生大量关于定量性状的遗传构成的信息，但是这种分析遭受这种类型群体固有的若干缺点。首先，F3家族是遗传异质性的，使得不可能在田间试验中具有精确的复制。第二，因为减数分裂的另一个周期导致与F2代不同的基因组合，F2：3家族的基因型与F2个体的基因型不完全相符。第三，由于一代自我受精理论上将杂合性水平降低了一半，来自F2：3类型的群体的数据可能低估了主要类型的遗传效应，例如单基因座水平的优势和过度显性和多位点水平上的显性类型的相互作用。任何杂交作物育种程序的基本假设是杂合子优于纯合子的性能，这也是关于杂种优势的遗传基础的两个长期争论的假说的共同基础，即，支配假说（Davenport 1908）和超重假设（East 1908; Shull 1908）。假设中隐含的是，杂合优点的集合体与各种基因座共同产生所谓的杂种优势或杂种优势。虽然利用杂种优势大大提高了许多作物和动物的生产力（Falconer 1981; Stuber 1994; Yuan 1998），但是允许对全基因组水平上的杂合优势的关键评估的实验数据大部分对于直接来自作物品种育种系的种群尤其罕见。在本文报道的研究中，我们介绍了一个实验设计，通过交织来自中国最广泛种植的水稻杂交品种“珍珠97”和“明辉63”的杂交的RILs，产生了“永生F2”种群。本研究的目的是证明永生化F2群体在将遗传效应分解成单个组分中的有效性，并评估单基因座和双基因座水平上整个基因组中所有基因型的相对表现。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huang-2015-配合力-heterosis-产量-rice</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/huang-2015-%E9%85%8D%E5%90%88%E5%8A%9B-heterosis-%E4%BA%A7%E9%87%8F-rice/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/huang-2015-%E9%85%8D%E5%90%88%E5%8A%9B-heterosis-%E4%BA%A7%E9%87%8F-rice/</guid>
      <description>Huang M, Chen L yun, Chen Z qiang. Diallel analysis of combining ability and heterosis for yield and yield components in rice by using positive loci. Euphytica. 2015;205:37–50.   双列杂交已广泛用于一般组合能力（GCA），特异性组合能力（SCA）和杂种优势的分析。在本研究中，从国际水稻研究所饲养的60个近交稻中选择12个品系，根据前三个产量试验实验的连续三个季节，选择具有极高或低产量记录的近交稻，构建半双列交配。由12条线的分子标记显示的遗传距离（GD）范围为0.2288-0.7169，平均为0.5882;聚类分析显示，12个品系被分成4组，保持60个品系的原始簇结构。筛选包括有效增加基因座（ILs）和有效降低基因座（DLs）的阳性基因座（PLs）。结果表明，来自具有较高GCA效应的亲本的杂交体对产量和产量组分的性状具有更好的性能。 SCA效应与F 1 1性能以及杂种优势密切相关;基于IL的GD与产量和产量组分的SCA效应和杂种优势显着正相关，而基于DL的GD显示显着的负相关。基于这项研究，构想了一个新的概念，即组合能力（GSCA）的一般总和，其被定义为混合物的两个亲本的GCA之和。 GSCA和SCA显示与产量和产量组分的性状类似的相关性。结果表明，ILs可用于进一步研究产量和产量组分性状杂种优势的预测;和GSCA可能是另一个相当大的参数与ILs结合为育种者选择精英杂交。
杂种优势的利用已经成为提高植物，特别是在水稻中的生产力的主要策略，以用不断减少的耕地种植不断增加的人口（Masood等人2005）。自Schnell等人1982）指出杂种优势是所有育种类别（除了品系育种之外）的主要产量因子以来，已经有许多关于杂种优势的报道。F1杂种的产量组分通常用于探索水稻产量杂种优势的估计和预测方法（Xangsayasaneet al。2010; Melchinger et al。2008; Gartner et al。2009; Cho et al。2004）。通常进行全双列或不完全双列交配来定义杂种优势和异质性（Zhang等人1994; Torres和Geraldi，2007）。杂种优势水平显然是用于后代生产的两个亲本的组合的函数，可能对植物育种者造成重大挑战，因为通常必须测试数千个亲本组合以鉴定最佳组合（Gartner等人2009; Umakanta 2002）。 基于选择杂种的育种策略需要决于亲本选择的预期杂种优势水平，特殊配合力（SCA），F1杂种的表现。但是如何选择能够产生杂种优势组合的亲本系，而不必对亲本之间所有可能的组合进行杂交？有几种方法尝试后获得不同程度的成功，包括：本身的表现、通过地理起源确定的遗传多样性、使用形态学和农艺性状的多性状分析，同工酶和分子多态性，配合力，线粒体互补等。在这些方法，本身的表现是基于这样的假设，一般来说，高产亲本比低产亲本产生更高比例的高产杂种（Mohammadi etal。2008）。在Melo等人（2001）的研究中，涉及不同来源的十个商业单交杂种，在本身的性能和SCA之间，以及在本身的性能和杂种优势之间检测到强烈的相关性。然而，SCA和遗传距离之间的相关性不显着。 分子标记已经用于水稻发现生态型或亚种和杂种亲本的遗传关系（Xangsayasane et al。2010; Xiao et al。1996; Xu et al。2002）。遗传多样性的评估在植物育种中是重要的，基于分子标记的遗传多样性分析（MMGDA）具有评估遗传多样性随时间和空间变化的潜力（Duwvick 1984），并且对MMGDA的研究也是巨大的并且反映了在水稻中的潜在应用（Ravi et al.2003; Xu et al.2002），发现基于分子标记的遗传距离和杂交表现之间的关系较差（Hua等人，2002）。然而，Xie et al。 （2013）利用207个SSR标记定义了来自国际水稻研究所（IRRI）的168个热带indica杂种水稻种质的杂种群体，结果得到了菲律宾发布的11种IRRI饲养的商业杂种的支持，表明父母组首先由分子标记形成，关联和预测可以得到增强。本研究的目的是（1）评价由分子标记和产量表现分组的品系间产量杂种优势的大小; （2）检查基于标记物的组与产量性能之间的一致性; （3）分析所选择品系及其杂种的产量和产量组分的配合力效应;和（4）阐明利用包括有效增加基因座（IL）和有效降低基因座（DL）的阳性基因座（PL）来预测产量和产量组分的杂种优势。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huang2015-NC-水稻杂优</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/huang2015-nc-%E6%B0%B4%E7%A8%BB%E6%9D%82%E4%BC%98/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/huang2015-nc-%E6%B0%B4%E7%A8%BB%E6%9D%82%E4%BC%98/</guid>
      <description>Huang X., Yang S., Gong J., Zhao Y., Feng Q., Gong H., Li W., Zhan Q., Cheng B., Xia J., Chen N., Hao Z., Liu K., Zhu C., Huang T., Zhao Q., Zhang L., Fan D., Zhou C., Lu Y., Weng Q., Wang Z.-X., Li J., Han B., 2015 Genomic analysis of hybrid rice varieties reveals numerous superior alleles that contribute to heterosis. Nat. Commun. 6: 6258.
 开发杂种优势是遗传学在农业中最重要的应用之一。然而，仅部分地理解了杂种优势的遗传机制，并且缺乏来自代表性数目的杂种组合的杂种优势的全局观点。在这里，我们开发了一个综合的基因组方法来构建1,495精英杂交水稻品种及其近交亲本品系的基因组图谱。我们调查38农艺性状和识别130相关基因位点。对杂合基因型的影响的深入分析揭示，在杂种中只有少数几个具有强的超显性效应的基因座，但是在产量和优等等位基因的数量之间观察到强烈的相关性。虽然大多数亲本近交系只有少数优秀的等位基因，高产杂交品种有几个。我们得出结论，许多罕见优越等位基因与积极优势的积累是对异性现象的重要贡献者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Huang2016-Nature-水稻杂优遗传基础</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/huang2016-nature-%E6%B0%B4%E7%A8%BB%E6%9D%82%E4%BC%98%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%9F%BA%E7%A1%80/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/huang2016-nature-%E6%B0%B4%E7%A8%BB%E6%9D%82%E4%BC%98%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%9F%BA%E7%A1%80/</guid>
      <description>Huang X., Yang S., Gong J., Zhao Q., Feng Q., Zhan Q., Zhao Y., Li W., Cheng B., Xia J., Chen N., Huang T., Zhang L., Fan D., Chen J., Zhou C., Lu Y., Weng Q., Han B., 2016 Genomic architecture of heterosis for yield traits in rice. Nature 537: 629–633.
 提高粮食产量是作物育种的长期目标，以满足全球粮食安全的需求。杂种，当一个杂交种显示比一个性状更高的性能比父母，提供了一个重要的战略作物育种。为了检查水稻产量的杂种优势的遗传基础，这里我们生成，序列和记录来自17个代表性杂交水稻杂交的10,074个F2品系的表型。我们将现代杂交水稻品种分为三组，代表不同的杂交育种系统。虽然我们没有发现任何杂种优势相关的位点共享所有行，在每个组内，少数来自母本的基因组座位解释了杂交种比他们的父本的产量优势的很大一部分。对于这些位点中的一些，当所有的谷物产量性状一起考虑时，我们发现对于产量相关性状的杂合基因座的部分优势和更好的亲本杂种优势的支持。这些结果告诉了杂种优势和水稻杂种育种的基因组结构。
在过去的几十年中，水稻育种实践大大增加了水稻品种的谷物产量，主要与采用半矮群等位基因和有效利用杂种优势（杂种优势）1,2有关。在杂交水稻品种（Oryza sativa）中，杂合的第一穗（F1）代显示出比其近交亲本系2-4的产量优势10-20％，使得杂种优势育种成为满足全球食物安全需求的有力方式。杂种优势的基因组基础已经在许多作物中广泛研究，并由几个古典模型解释。以前的多作物研究已经提供支持三个非互斥假说的优势，单轨迹overdominance和伪overdominance模型的基因组位点有助于杂种优势5-13。水稻籽粒产量的杂种优势的遗传基础仍然很大程度上未被表征。从精英杂种（F1）产生的第二子代（F2）群体可以为杂种优势分析提供有用的信息。假设单个多态性基因座有助于杂种优势，预期三种基因型（纯合的雄性 - 亲本基因型MM，杂合基因型MF和纯合的雌性 - 亲本基因型FF）将在F2中以1:2:1的比例存在于局部基因组区域，允许估计杂种效应。 在这里我们调查了来自17代表性杂交水稻杂交的F2种群，以确定有助于产量性状的位点，分析他们的杂种优势效应和评估他们对杂种优势的贡献。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jagosz-2011-胡萝卜</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/jagosz-2011-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/jagosz-2011-%E8%83%A1%E8%90%9D%E5%8D%9C/</guid>
      <description>Jagosz B., 2011 The relationship between heterosis and genetic distances based on RAPD and AFLP markers in carrot. Plant Breed. 130: 574–579.
 这项研究的目的是估计胡萝卜杂种中的杂种优势与其父母的遗传距离之间的相关性。实验材料由15个近交系和34个杂种组成。评价产量性状（总产量和可销售产量）以及质量特性（胡萝卜素，干物质，总糖，单糖和硝酸盐）。使用中和高亲本杂种优势的两个测量来计算杂种。使用RAPD和AFLP技术计算品系间的遗传距离。对总产量和可市场产量发现显着的杂种优势。杂交品种的优质化合物的含量通常具有中亲值。使用RAPD标记测量的品系之间的分子距离和总产量的杂交杂种优势以及使用AFLP标记测量的亲本的差异和可市售产量的杂种优势之间发现显着的相关性。这似乎有助于通过估计亲本之间的遗传距离的胡萝卜杂交产量预测。进行这项研究是因为杂种优势预测的可能性将允许降低成本和更好地鉴定优质胡萝卜杂交种。
胡萝卜是全世界种植的伞形科最重要的蔬菜。胡萝卜种植者的主要目的是提高根产量和营养品质（Rubatzky等1999）。今天，胡萝卜育种方法基于杂交种，作为开放授粉品种的替代品。近交系的产生揭示严重的近交系抑制，其不能使杂交的亲本不能生产。胡萝卜杂种可以是高度均匀的单交叉以及不太均匀但更有力的三向交叉。有价值的亲本品系的育种涉及长时间的大量杂交组合的测试和选择。对于大多数蔬菜品种，胡萝卜的产量测量是基于可销售的，而不是总产量，其还包含由于尺寸，形状，颜色和疾病或栓接不当而被消费者认为不能接受的根（Peterson和Simon 1986 ，Simon等人2008）。通常，在胡萝卜根产量的情况下，杂交优势（其遗传基础仍然不为人所知）在交叉不相关的近交系之后发生（Timin和Vasilevskii 1995，Duan等人1996，Suh等人1999），而对于质量性状，研究人员主要报道缺乏杂种优势（Michalik等人1988，Gauciene等人1999，Santos和Simon 2006，Chira等人2008）。 许多研究者广泛研究了亲本遗传距离和杂交杂种之间的相关性。一些人认为近交系的分子发散可能是杂种表现的良好预测因子。 Betran等报道了这种观点。 （2003）和Reif et al。 （2003）对于玉米产量和Krystkowiak et al。 （2009）的小麦技术性状。 Cheres等人还发现亲本的遗传距离和杂种杂种优势之间的显着相关性。 （2000）对于向日葵，Jordan et al。 （2003）for sorghum and Legesse et al。 （2008）的玉米，但他们没有确认遗传标记的杂种优势预测的有用性。使用遗传距离的杂交性能预测在蔬菜中比在经济上重要的物种更少被普遍研究。由Geleta等人提供的研究（2004）和Montforte et al。 （2005）证明了胡椒果实直径和瓜果形状的杂种杂种优势和亲本遗传多样性之间的正相关。关于胡萝卜中分子多样性和杂种优势之间的相关性的报道在现有文献中没有发现。本研究的目的是，首先，估计杂种对胡萝卜根的产量和质量性状的杂种优势效应;第二，测量使用RAPD和AFLP标记确定的近交系的遗传距离，最后，研究F1杂交的杂种优势和亲本的遗传距离之间的相关性。该研究调查了在分子水平上的线的分歧是否可用于预测混合物性能。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kawa2016白菜-杂优预测</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/kawa2016%E7%99%BD%E8%8F%9C-%E6%9D%82%E4%BC%98%E9%A2%84%E6%B5%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/kawa2016%E7%99%BD%E8%8F%9C-%E6%9D%82%E4%BC%98%E9%A2%84%E6%B5%8B/</guid>
      <description>Kawamura K., Kawanabe T., Shimizu M., Nagano A. J., Saeki N., Okazaki K., Kaji M., Dennis E. S., Osabe K., Fujimoto R., 2016 Genetic distance of inbred lines of Chinese cabbage and its relationship to heterosis. Plant Gene 5: 1–7.
 大白菜（Brassica rapa L.变种pekinensis）是亚洲的一种重要菜。大多数日本大白菜的商业栽培品种使用F1杂交种子生产系统，因为产生高产量栽培品种。期望一种用于预测亲代中的杂交性能的有效方法，并且亲本系之间的遗传距离可以是杂交中杂种优势水平的良好指示。关于亲本候选近交系之间的遗传关系的信息对于品种保护是有用的。可用于评估近交系纯度的DNA标记物的数量在芜菁中有限。这项研究的目的是使用DNA标记来评估近交系之间的遗传距离，以检查早期发育和产量杂种优势，以便开发选择最佳亲本品系以产生杂种的方法。我们筛选高度多态性SSR和CAPS标记，以评估近交系的遗传一致性和表征其遗传关系。我们检查了大白菜32 F1杂交种的早期大小和产量杂种优势。在播种后21天和收获的生物量之间的叶片大小之间的中亲本杂种优势具有中等相关性，但是在最佳亲本杂种优势中不存在。相反，遗传距离和中亲或最佳亲本杂种优势之间没有相关性，表明遗传距离不能预测杂种优势表型。
1.介绍甘蓝包含商业上重要的蔬菜作物 包括大白菜（北美白菜），白菜（中华白菜）和小松（var.perviridis），根菜类包括芜菁（var.lapa）和油菜（var.perifera）。大白菜形成有大淡绿色的叶子和宽白色尾标的头并且是在亚洲的一重要菜。由于大白菜（Chiifu-401-42）的基因组序列已经释放，芜菁与模式植物拟南芥（The Brassica rapa Genome Sequencing Project Consortium，2011）有关，所以详细的遗传和进化研究已成为可能。
在日本，大白菜的大多数商业栽培品种是F1水稻，因为它们具有农业效益，例如高产量，胁迫耐受性，抗病性和一致的表型。杂交育种来自杂种优势或杂交优势的发现，杂交优势被定义为杂交植物优于父母的性能（Crow，1998）。当育种F1杂交品种时，育种者开发精品纯品系（近交系）作为杂种生产的亲本。发展近交系作为亲本候选者需要大约五至七代基于与育种目的有关的性状的自交和选择。近交系的所有可能组合的杂交的杂种水平用于鉴定F1杂种代的合适的亲本。因为混合生产可能是昂贵，耗时和劳动密集型的，所以期望用于预测亲本世代中的杂交性能的有效方法。遗传距离和杂种优势之间的关系是有争议的（Barth et al。，2003; Dreisigacker et al。，2005; Flint-Garcia et al。，2009; Geleta et al。 。，2004; Meyer et al。，2004; Yu et al。，2005）。关于亲本候选近交系之间的遗传关系的信息也可用于品种保护。存在各种类型的DNA标记，例如裂解扩增多态性序列（CAPS），扩增片段长度多态性（AFLP），随机扩增多态性DNA（RAPD），简单序列重复（SSR），单核苷酸多态性（SNP）插入/缺失多态性（InDel）标记。 SSR标记已被广泛使用，因为高多态性，重复性，共显性遗传和全基因组覆盖。此外，SSR标记物仅需要少量的PCR用于PCR，并且可以用于高通量分析。 SSR标记已广泛用于检测遗传多样性和制备遗传连锁图谱，许多SSR标记可用于芸苔属（Guo等人，2014; Hatakeyama等人，2010; Lowe等人，2004; Pino Del Carpio等人2011; Ramchiary等人，2011; Suwabe等人，2002; Suwabe等人，2006）。测序技术使得我们能够容易地鉴定SNP，并且SNP在芜菁基因组中广泛扩散（Metzker，2010; Rafalski，2002）。在编码区域通过RNA测序（RNA-seq）检测的SNP用于开发基于基因的标记（Paritosh等，2013）。限制性位点相关DNA测序（RAD-seq），其中侧翼区从特异性限制性位点测序，可用于开发DNA标记和高通量基因分型（Baird等人，2008）。这项研究的目的是审查使用DNA标记来增强育种的可能性。我们专注于遗传距离和杂种优势之间的关系。我们确定高度多态性DNA标记计算遗传距离或评估大白菜近交系纯合性，并检查由DNAmarkers计算的杂种优势和遗传距离之间的关系。在这项研究中获得的信息将有助于在芸苔的育种。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Madhibha-2013种间杂种-遗传参数-桉树</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/madhibha-2013%E7%A7%8D%E9%97%B4%E6%9D%82%E7%A7%8D-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0-%E6%A1%89%E6%A0%91/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/madhibha-2013%E7%A7%8D%E9%97%B4%E6%9D%82%E7%A7%8D-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0-%E6%A1%89%E6%A0%91/</guid>
      <description>Madhibha T, Murepa R, Musokonyi C, Gapare W. Genetic parameter estimates for interspecific Eucalyptus hybrids and implications for hybrid breeding strategy. New For. 2013;44:63–84.   津巴布韦林业委员会启动了桉树与E.tereticornis（G 9 T）和E. camaldulensis（G 9 C）的杂交育种计划，以便为在大桉树边缘的地区提供合适的基因型的干旱和霜冻。在四个地点建立了共七个混合试验，代表低至中等降雨量。女性父母来自大羚羊预先选定的批量生产。在试验中没有包括作为对照的纯种，并允许估计杂种活力。在种植后18和43个月评估存活，生长和茎平直度。各个地区的所有杂交种的存活率一般都在80％以上。 G 9 C杂种表现优于G 9 T杂种，在43个月时平均高度显示20％的差异。雌性和雄性方差通常不显着（P [0.05]），在一些情况下，估计值为0.这并不出乎意料，因为杂交种的亲本预先选择优势高度，乳房直径（DBH）纯种。优势对表型方差（Δd2）的比率对于所有杂种的所有性状是显着的（P &amp;lt;0.05）。在43个月高度和DBH之间的特征性状优势相关性（rD）通常较大且为正，高于0.6。 B型优势相关（rBD）提示基因型 - 环境相互作用的证据（G 9 E），但是一个高海拔位点对观察到的G 9 E贡献最大。如果这些结果在具有后代的更大的交配设计中得到证实在多个地点建立，似乎对于巨桉9桉和巨桉9桉混杂的最合适的育种策略可以是利用加性和优势遗传方差的一种，例如互逆循环选择（RRS ）方案或具有前向选择的RRS
杂交已经被用作改善热带和亚热带地区许多商业上重要的植物物种的生长，繁殖和加工特征的工具（例如Dieters等人1995; Griffin等人2000; Dungey 2001; Potts和Dungey 2001）。与纯物种杂交优势的可能解释包括：（1）杂种优势（例如，Nikles和Griffin 1992）（2）互补性（例如，从经济或管理的角度，杂种中的性状的中间表达是优越的，这些性状在祖先物种中的极端表达）（例如，Nicholas 1987）和（3）通过在回交或高级代（即复合）杂种内的重组和选择开发更大的等位基因多样性（例如，Falconer和Mackay 1996; Kerr等人2004b; Potts and Dungey 2004）。混合活力已被桉树中的一些研究人员广泛报道（例如，Gwazeet al.2000; Vigneron等人2000; Potts and Dungey 2004; Retif and Stanger 2009）。如果互补是混合优势的关键，那么定义目标环境是至关重要的（Martı&amp;rsquo;n1989; Nikles和Griffin 1992）。互补性的经典实例是在刚果Brazaville（Vigneron等人2000）和巴西（Campinhos和Ikemori 1989）中使用桉草9桉杂交种。刚果的高湿度允许发展白ker和叶真菌，其中巨桉是高度易感的，尽管是更受欢迎的物种，由于其通常快速生长，抄纸潜力和适于制浆。在巴西的巨桉和桉树的早期种植中，库克也造成了严重的损失。桉草属赋予杂种中的抗病性。因此，杂交优势似乎是加性遗传性状（即抗性9生长）的乘法效应的结果（Vigneron等人2000）。有一些证据表明，在津巴布韦测试的一些桉树杂交种群可以胜过大多数纯种（Gwaze et al。2000）。例如，在降雨量较少的地方，最具生产力的杂交大桉（E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marchal2017-杂种落叶松-杂交优势</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/marchal2017-%E6%9D%82%E7%A7%8D%E8%90%BD%E5%8F%B6%E6%9D%BE-%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/marchal2017-%E6%9D%82%E7%A7%8D%E8%90%BD%E5%8F%B6%E6%9D%BE-%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/</guid>
      <description>Marchal A, Muñoz F, Millier F, et al (2017) Hybrid larch heterosis: for which traits and under which genetic control? Tree Genet Genomes 13:92. doi: 10.1007/s11295-017-1177-1
 摘要 尽管林业人员对种间特异性杂交树有兴趣，但对其定量遗传学的了解甚少。对于Larix蜕膜（EL）和L. kaempferi（JL）之间的杂种（HL）尤其如此。长期，精心设计的多场实验对于估计HL育种计划所需的参数是必要的。本文介绍了九个EL和九个JL之间的拨号交配试验的结果，设置在三个对比的位置。从人工林到种植后18年，测定生长性状（高度，周长），品质性状（木材密度，茎形，心材比例）和芽冲。木材密度和心材比例使用木芯进行评估。我们进行了空间分析，以考虑到单株水平的环境异质性，并且我们拟合了一个多特征贝叶斯MCMC（马尔可夫链蒙特卡罗）遗传模型。我们的研究证实，在大多数情况下，HL利用早期快速生长的优势，对其最佳亲本的生长性状表达杂种优势，木材密度没有损失。然而，生长性状表现出低的遗传性。另一方面，芽冲洗和茎的弹性具有较高的遗传力，木材密度明显在JL控制之下。依赖于遗传依赖的遗传力由EL表示。提出了添加遗传相关性。具有高遗传力的性状在纯种和杂交中的表现以及高跨度相关性表现出高度的相关性。讨论侧重于这些遗传参数对杂交落叶松育种计划的兴趣。 关键词特异性杂交。 Diallel配对设计。多站点后代测试。成长。木密度。多特征模型。贝叶斯推理
介绍 种间杂交是林木改良的常用育种策略。生产商业杂交种，包括杨树和白杨（Li et al。1993），桉树，亚热带松树（由Nikles和Griffin，1991年审查）和拉夫斯（由Paues 2013综述）。对于林务员来说，杂种通常是有趣的，因为它们对于父母种类具有生态和经济重要性的几个特征的优越性（Zobel和Talbert 1984）。 虽然有关杂种优势主题的丰富文献，但这一术语仍然有些含糊不清。一些作者喜欢将杂种优势与杂种中表达的非加性基因效应相关联，并且有时将添加剂控制下的亲本性状之间的互补性添加到杂种活力的定义（Nikles和Griffin，1991）。然而，Bheterosis ^最初被定义为一个自由的假设概念，是Bhybrid活力的代名词（Shull 1948）。对于给定的数量性状，杂种优势被认为是杂种和中等亲本价值之间的差异（Falconer和Mackay 1996）。最好的亲本杂种优势，即杂交种及其最佳亲本之间的差异通常是优选的，因为它突出了育种方面的观点（Kearsey和Pooni 1996; Dungey 2001）。在本文中，杂种优势也将被假设为一种免费假设概念，并且默认将参考最佳亲本杂种优势。一个额外的歧义来自于Bhybrid的定义。事实上，Bhybrid可以指自交系之间，种群之间或不同物种之间的交叉。近交系（如玉米品系）杂种杂种优势的机制开始被很好地理解（Gallais 2009; Baranwal et al。2012; Chen 2013）;而种群间和种间杂种杂种优势之间的机制，即杂种亲本之间的杂种，仍然很少有记录（Perron 2008;见Li和Wu，1996）。 尽管关于这些机制的信息很少，但森林遗传学家已经很好地记录了一些种群间和特异性林木杂种的优势（Nikles和Griffin 1991; Li et al。1993; Paues 2013）。然而，优于某些商业参考，这是混合育种计划的最终目标，并没有提供关于混合动力学表现遗传结构的信息。最好的是，通过适当的配对设计研究杂种优势，因此适当的父母参考，允许估计诸如方差分量（Hinkelmann 1974）的遗传参数，这可以依次用于选择和开发育种策略（Falconer和Mackay 1996）。此外，杂种优势的表达可能随着时间和环境条件而变化，因此其研究需要长期的多场实验。作为说明，可以证明，单独的基因型环境相互作用（G？E）理论上可以导致杂种优势，包括最佳亲本杂种优势（Knight 1973）。杂种优势和G？E之间的联系的实际例子也是可用的。因此，杂种优势可能取决于Li和Wu（1997）对于aspen和Weng等人所述的位点。 （2014）Eucalyptus urophylla？E。细叶桉。 G？E可能不仅表现在手段上，而且还可以表现在方差分量上。例如，加勒比加勒比的父母的贡献。 hondurensis和P. tecunumanii对其杂交遗传力取决于测试地点（Mutete等人，2015）。不幸的是，通过物种生物学（两个不同物种的交叉），建立适当的交配设计和在对比环境中建立多地点田间试验通常是复杂的，并且是昂贵和耗时的。因此，在林业文献中，真正的杂种优势的这种测定是罕见的。 几种种子（Larix decidua Mill。，L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schrag-2006杂种-vs-OP-桉树</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/schrag-2006%E6%9D%82%E7%A7%8D-vs-op-%E6%A1%89%E6%A0%91/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/schrag-2006%E6%9D%82%E7%A7%8D-vs-op-%E6%A1%89%E6%A0%91/</guid>
      <description>Schrag TA, Melchinger AE, Sørensen AP, Frisch M. Prediction of single-cross hybrid performance for grain yield and grain dry matter content in maize using AFLP markers associated with QTL. Theor. Appl. Genet. 2006;113:1037–47.   巴西的纤维素工业主要使用桉树（Eucalyptus grandis）之间的杂种。不仅体积而且木材密度对纤维素生产率具有很大的影响，因此应该选择两种特性作为提高改进方案效率的替代方案。目前的工作已经进行，目的是比较开放授粉后代（OP）和杂交表现的大桉和桉树。为此，评估了大桉的15个OP后代，urop木的15个OP物种和大桉和桉木的15个杂交加上四个对照。这项实验于2001年10月至11月在三个地点进行，分别是阿拉克鲁斯和圣马特乌斯，圣埃斯皮里图州和巴西巴伊亚州卡拉维拉，设计14 x 14格，涉及49个处理本文未考虑的其他后代，单树图和40个重复。两年后，评价乳房周长（CBH）和基本木材密度（BWD）。 CBH的杂种性能较高，平均为两种物种的OP后代的38.7％。 与亲本手段相关的杂种优势的一部分可归因于由于在OP后代中发生的自交导致的近亲繁殖抑制以及控制该特征的优势。 对于BWD，杂交性能与OP后代相同。 由于父母之间存在分歧，可以推断支配性对这种性状没有重要性。 CBH和BWD之间的负相关性可能削弱对两种性状的同时选择，这取决于工业使用的木材基本密度范围。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Varona1999预测亲本显性组合</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/varona1999%E9%A2%84%E6%B5%8B%E4%BA%B2%E6%9C%AC%E6%98%BE%E6%80%A7%E7%BB%84%E5%90%88/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/varona1999%E9%A2%84%E6%B5%8B%E4%BA%B2%E6%9C%AC%E6%98%BE%E6%80%A7%E7%BB%84%E5%90%88/</guid>
      <description>Varona, L., and Misztal, I. 1999. Prediction of Parental Dominance Combinations for Planned Matings, Methodology, and Simulation Results. J. Dairy Sci. 82(10): 2186–2191. Elsevier. doi:10.3168/jds.S0022-0302(99)75463-9.
 优势信息的最佳使用需要一个交配系统，并为每一组准父母预测具体的组合能力。目前的评估程序仅为有限的父母提供这样的预测。描述一个程序，预测任何父母的具体组合能力。在这个过程中，对于每一组父母及其祖先，加性关系矩阵被创建为一个密集矩阵。然后使用该矩阵以稀疏矩阵形式创建父母优势矩阵，其中矩阵的行对应于已经可用的预测的所有父母组合。每一个新的预测都需要方程组解的方程组，左边是父母优势矩阵。在一个模拟研究中评估了占优势的交配系统的效率。模拟的数据文件在所选择的男性和女性的比例，通过胚胎移植产生的牛的比例以及加性和显性方差中变化。父本和父母只是基于附加的优点而被预先选定的，但是基于组合的加和优势优势来安排具体的交配。考虑到优势的选择响应从一代添加剂选择的响应从3.8增加到16.6％。当加性方差较小时，显性方差较大，加性选择强度较低，全同胞比例较大。在交配系统中使用优势是可行的，并导致对选择的额外遗传响应。 （关键词：优势，遗传反应，交配系统）
介绍 数量性状的遗传变异可以分为加性和非加性效应（5）。在传统的选择方案中，加性的选择被用来改善家畜生产，选择的方法通常是基于BLUP（8）。在目前用于选择的模型中，非加性变异被忽略，因为在模型中包括这些效应的大计算需求，没有非加性遗传变异的证据，以及非加性关系的低发生率。 优势可以在选择模型中考虑。 Hoeschele和​​VanRaden（10）开发了一个程序，以相对较低的成本直接创建优势关系矩阵的逆矩阵。 Misztal（12）制定了计算优势解决方案的程序，其费用低于附加遗传评估的两倍。该过程与方法R（14）一起允许估计大数据集中的优势变异。随后的研究估计，在奶牛（13），肉牛（6）和猪（3）的类型和生产性状的表型变异的4％到12％处存在显性差异。在模型中包含显性可以提供对模型加性效应评估的边际改善（1,15），并允许通过使用特定组合能力的预测来选择个体之间的交配（4）。 组合能力的选择需要预测种群中所有可能父母的亲本组合。然而，根据目前的评估程序，只有与数据直接相关的父母组合是可用的（10,12）。这项研究的第一个目标是开发一个程序来预测以前计算的父母组合。 选择组合能力的增益取决于优势和其他方差，群体结构和选择强度。这种收益已经用父系模型（4）进行了研究，但与动物模型无关。第二个目标是通过用动物模型进行模拟来评估遗传反应的潜在增益。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Volker-2008种内-种间-杂种优势-桉树</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/volker-2008%E7%A7%8D%E5%86%85-%E7%A7%8D%E9%97%B4-%E6%9D%82%E7%A7%8D%E4%BC%98%E5%8A%BF-%E6%A1%89%E6%A0%91/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/volker-2008%E7%A7%8D%E5%86%85-%E7%A7%8D%E9%97%B4-%E6%9D%82%E7%A7%8D%E4%BC%98%E5%8A%BF-%E6%A1%89%E6%A0%91/</guid>
      <description>Volker PW, Potts BM, Borralho NMG. Genetic parameters of intra- and inter-specific hybrids of Eucalyptus globulus and E. nitens. Tree Genet. Genomes. 2008;4:445–60.   摘要 利用常见的亲本，将桉树属和球形桉种内杂种与种间绦虫×球毛直接比较。直径（年龄2,4,6,10和年龄）和Pilodyn（年龄6岁）分别用作生长和木材密度的间接测量。估计所有交配类型和性状的遗传参数。进行了一般组合能力与一般杂交能力的直接比较。杂种优势是对种内和种间杂交体估计的。两种物种中的种内杂种表现出中间遗传力和加性遗传方差的水平。种间F1种鸡×球状体在年轻时显示出高的异常发病率，并且高龄的晚年死亡率高。存活的种间F1杂交体的平均表现对于亲本特异性杂交之间的所有性状通常是不同程度的中间，并且很少有证据显示显着的杂种优势。不同的E. globulus来源可能对杂交表现出不同的反应。在这种情况下，使用塔兰球菌的种间F1杂种似乎比使用King Island原产地生长性状的那些平均表现更差。有证据表明，对于所研究的一种或另一种性状，产生的特异性杂交家系胜过大多数纯种家族;然而，没有可靠的定量遗传学方法来预测应该使用哪些亲本。
桉树是世界上种植最广泛的硬木属（Eldridge et al。，1993）。它们在新环境中的快速扩增，加上它们的特异性杂交能力（Griffin等人1988; Potts和Wiltshire 1997），已经导致许多商业杂种的发展。许多早期选择通常来自散发的杂种，发生在源自天然林或外来物种试验的种子收集物中（参见Eldridge等人，1993）。现在对特异性育种杂种的兴趣越来越大（Martin 1989; Nikles 1992; Nikles和Griffin 1992; Shelbourne 2000; Vigneron 1991; Vigneron 1995; Vigneron和Bouvet 2000），特别是F1，尽管杂种种群的理论和遗传学是很少了解。有几个关于桉树的特异性F1杂种优势的报道（Paramathma等人1997; Venkatesh和Sharma 1976,1977a，b，1979; Venkatesh和Thapliyal 1993），巴西（Bison等人2006; Blake和Bevilacqua 1995; Campinhos和Ikemori 1977,1989; Kageyama和Kikuti 1989; Wright 1997），刚果（Vigneron和Bouvet 2000; Wright 1997）和南非（Darrow 1995; Wright 1997）。然而，种内控制通常不存在或具有不良的准确性（即，与F1的开放传粉或无关的）。缺乏适当的控制使得难以评估杂种和纯种之间的差异是否仅仅是去除近交繁殖效应的结果。问题在于，是否可以通过在物种内通过广泛的种内杂交和选择来消除近交繁殖效应而达到可比的遗传参数和增益（Eldridge et al。1993）。 如果F1杂交产生超越偶然杂交，那么这样的基本信息是必要的，使得可以开发用于育种改良杂种的严格策略。一个关键问题是相互的或简单的轮回选择方案是否最适合育种优越的F1杂种（Baradat等人1994; Bison等人2006; Bouvet和Vigneron 1996; Dungey等人2000b; Kerr等人2000; Nikles 1992; Nikles和Griffin 1992; Shelbourne 2000）。这些育种策略的分化取决于最佳纯种选择是否产生最佳杂交组合，或F1杂交表现与亲本在纯物种组合中的一般组合能力（GCA）无关。 Nikles和Newton（1991）提出了一般杂交能力（GHA）的概念作为混合组合中性状的“加性”表现的量度。至于哪种策略是最合适的，将在很大程度上取决于GCA和GHA估计之间的相关性（热带松树杂种-Nikles和Newton 1991; Powell和Nikles 1996），更准确地说，纯种和杂种表现（Dieters and Dungey 2000; Newman and Reverter 2000）以及它们分别在纯物种和杂交种群中的相对变异性。类似地，无论是通过种子（全同胞家族）还是克隆繁殖，哪种亲本组合产生用于部署的最佳F1杂交体的可预测性将取决于杂交组合中特异性组合效应的大小，称为特异性杂交能力（SHA ; Nikles和Newton 1991）。 桉树是澳大利亚东南部的森林树木（Dutkowski and Potts 1999; Jordan et al。1993）。由于其高的纸浆产量和木材密度，它是硫酸盐制浆工艺的首选桉树（Greaves和Borralho 1996; Greaves等人1997），因此它广泛种植在世界温带地区（例如澳大利亚，加利福尼亚，智利，中国，意大利，葡萄牙和西班牙）（Borralho 1992; Eldridge等人1993; Tibbits等人1997），但种植园被限制在相对无霜区域（Tibbits等人1991a，1997）。更耐寒的物种，桉树属的桉树，常常被用来代替在较冷的地方的种植园中的桉树（Tibbits等人1989,1997; Tibbits和Hodge 2001,1991a）。 虽然肯定有机会通过利用E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wegary-2013-玉米</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/wegary-2013-%E7%8E%89%E7%B1%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/wegary-2013-%E7%8E%89%E7%B1%B3/</guid>
      <description>Wegary D., Vivek B., Labuschagne M., 2013 Association of parental genetic distance with heterosis and specific combining ability in quality protein maize. Euphytica 191: 205–216. - 利用ssr标记和表型距离，确定遗传多样性的程度（determine the amount of genetic diversity），根据系的关系分类（classify），估计遗传距离与杂种表现、杂交优势、SCA的相关关系。 - 遗传距离与杂种表现强正相关。 - ssr标记距离与杂种优势的相关太弱，没有预测价值，除了株高。表型距离在预测杂种表现和SCA效应的重要性更低。
 摘要 优质蛋白玉米（QPM）近交系中的遗传距离分析和遗传距离与杂种优势的相关性将有助于设计育种策略和预测杂种表现。本研究进行了使用SSR标记和形态距离确定QPM近交系中的遗传多样性的量;根据它们的关系来分类近交系;并估计SSR标记和形态距离与杂种表现，杂种优势和特异性结合能力（SCA）的相关性。通过15个QPM近交系的二级杂交产生的一百五个杂交体用15个亲本在埃塞俄比亚的哈拉雷，津巴布韦和巴科的17个形态性状进行评价，并且使用40个SSR标记检查DNA多态性。 SSR标记和遗传距离估计的形态学方法在所研究的近交系中显示出适度高的遗传距离。基于两个距离度量的聚类分析将15个亲本系列分组。基于SSR标记的遗传距离与谷物产量（r = 0.37）呈正相关，高度显着相关，在开花期（r = -0.40）和天数（t = -0.42）呈负相关和高度显着。这些关系表明，从SSR标记确定的亲本的距离可以预测QPM杂交体的高谷粒产量和早期，尽管相关值不是非常高。除了植物高度的情况之外，SSR标记距离与杂种优势的相关性太低而不具有预测价值。形态学距离在预测杂种的杂交性能和SCA效应方面不太重要。
##　介绍 在玉米中，杂交育种仍然是从杂种优势的影响中获得最大遗传收益的首选方法。然而，由于需要大量的产量，因此鉴定具有优异交叉性能的生产线是混合开发程序中最关键，成本最高和耗时的阶段（Melchinger等人，1990）。如果可以筛选近交系，并在田间评估前预测优良杂交，则这将大大提高杂交育种程序的效率。然而，玉米自交系的性能本身并不能预测玉米杂种对谷物产量和农艺性状的性能（Hallauer和Miranda 1988）。此外，性状表达常常受环境因素的显着影响。如果可以使用在田间评估之前准确预测的分子标记和优良杂交来筛选近交系的遗传多样性，可以增加杂种育种程序的效率（Melchinger等人，1991）。关于杂交性能的遗传多样性已在玉米中广泛研究。 Moll et al。 （1965）报道了在玉米杂种中杂种优势的亲本遗传多样性的基于标记物的标记物之间的正相关性。在不同地理区域的玉米种群和种群杂交之间测量的杂种优势的数量随着种群间遗传距离的增加而增加（Moll等人，1965）。同功酶研究表明，遗传距离估计在大多数情况下与粮食产量的F1表现正相关（Stuber 1994）。几个研究尝试使用同工酶变异来测量近交系之间的遗传多样性，并检查遗传多样性和谷物产量之间的关系（Smith和Smith 1989）。一般来说，通过同工酶差异测量的多样性或遗传距离不是谷物产量或谷物产量杂种优势的良好预测物。 DNA标记已被用于分析玉米自交系之间的遗传关系，并用于检测基于DNA标记的遗传距离与单杂交产量和玉米杂种优势之间的关系。几个报告已经证明了RFLP距离和玉米中的杂种性能之间的高相关性（Ajmone-Marsan等人1998）。 Lanza et al。 （1997）观察到基于RAPD的遗传距离和玉米单杂交杂种谷粒产量之间的正相关，而Parentoni et al。 （2001）报道，RAPD标记估计遗传距离和SCA之间的相关性产量太低，不具有预测价值。 Ajmone-Marsan et al。 （1998）和Kiula et al。 （2008）报告AFLP标记，混合性能和SCA估计之间的相关性可能在预测混合动力性能有实际用途。 Legesse et al。 （2008）报道AFLP测量的遗传距离与杂种表现的低相关性。 SSR标记是可靠的，可重复的，有利于辨别和标准化，并且与其他标记类型相比成本有效（Smith等人1997; Melchinger 1999）。 SSR标记提供了一种预测杂交性能的有效方法（Drinic et al。2002）。发现基于SSR标记的遗传距离与玉米杂种产量显着相关（Xu et al。2004）。杂种优势的程度取决于近交亲本和相应杂种的相对性能。环境可以对杂种的性能具有不同的影响，改变遗传距离和杂种优势之间的关系。关于遗传距离及其与QPM种质中产量特征的关系的信息很少。因此，本研究的目的是确定SSR标记和形态性状基于QPM近交系中的遗传距离;基于这些标记物，根据它们的关系来分类近交系，并在两种环境中估计SSR标记物和形态距离与杂种性能，杂种优势和SCA在QPM中的相关性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Williams-1996自交-针叶树-育种策略</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/williams-1996%E8%87%AA%E4%BA%A4-%E9%92%88%E5%8F%B6%E6%A0%91-%E8%82%B2%E7%A7%8D%E7%AD%96%E7%95%A5/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/williams-1996%E8%87%AA%E4%BA%A4-%E9%92%88%E5%8F%B6%E6%A0%91-%E8%82%B2%E7%A7%8D%E7%AD%96%E7%95%A5/</guid>
      <description>Williams CG, Savolainen O. Inbreeding depression in conifers: Implications for breeding strategy. For. Sci. [Internet]. 1996 [cited 2016 Dec 9];42:102–17. Available from: http://sci-hub.cc/http://www.ingentaconnect.com/content/saf/fs/1996/00000042/00000001/art00014   使用自交作为针叶树的育种工具是有争议的;本主题通过基于广泛的植物和动物的遗传模型，理论和实验结果的回顾来解决。一些支持性证据可从针叶树研究获得。对于大多数针叶树，自交不会是减少有害等位基因的小亚群或精英品系中的近交繁殖抑制的最佳方法;同胞或随机交配是针叶树驯化的早期几代的更好的选择。可能的例外是具有少数致死等位基因的针叶树种。已经研究了很少有机体具有比针叶树更致死的当量，因此最初需要更慢的近交比自交，以防止对低后代存活和成年繁殖力的大损失。近交育种群体还将需要大量的复制品系和每个重复的后代，因为预期每条品系的灭绝概率高。像玉米一样，很少有价值的品系会在最初几代自交。如果近亲繁殖抑制是基于有害突变，则假定其对有害等位基因的严格选择（清除）而下降。在初始清洗阶段之后，自交将是有效的。自交的优点包括完美的分类交配，增加系之间的选择效率和增加系内的均匀性。针叶树近亲繁殖抑制的理论预测已超过实验。操作育种计划不会提供关于近亲繁殖抑制变化的所需数据，但是育种策略的近亲繁殖假设必须通过实验进行测试。我们主张使用实验近交种群研究直接使用近亲繁殖抑制作为育种方法。它提供了第一手的结果，并为长期人口管理决策提供了信心。最大的价值是揭示不可预见的问题，防止不可逆转的错误。作为一个例子，我们概述了快速循环的实验近交种群为松属taeda L的计划，其结合早期选择，快速筛查成年繁殖力和传统遗传测试。近亲繁殖抑郁研究是长期人口管理成功的关键。它已经变得更强大与集成的经典遗传学 - 分子方法，加速育种技术和计算机模拟模型。 使用自交而不是温和形式的近亲繁殖或甚至随机交配在精英育种品系中的问题是相关和及时的。现代高级代针对育种策略依赖于细分的育种群体（例如，Lowe和van Buijtenen 1981，Barnes 1984，Cotterill等人1988，Dean 1990，Namkoong和Kang 1990，McKeand和Bridgwater 1993，Williams和Hamrick 1996）。近交是对育种群体的控制（参见Lindgren和Gregorius 1976的综述），但没有直接用作育种方法。在较小程度上，许多程序中商业规模的控制授粉种子的新选择具有间接刺激对近交系的兴趣。这种生产果园设计使得可以使用少至两个不相关的选择，并仍然产生异型种子用于再造林（参见Williams和Askew 1993中的综述）。在所有情况下，种植的种子被假定为异型杂交，这里的近交的主题仅在育种群体内是相关的。自交作为林木的育种工具，首先是在30年前，使用玉米的经验作为证明（Righter 1960）。 Righter建议开发针叶树自交系和种植园林杂交种子生产，尽管他还指出延迟开花和繁殖能力丧失是潜在的障碍。他的想法没有实施，因为相关的育种计划正处于初期阶段，当时少数的近亲繁殖研究报告了自交种子死亡率高。全世界的早期针叶树项目被管理为近亲繁殖回避，并依赖于开放式生产种子园。然而，优选单一的大的繁殖群体，尽管如今更常使用群体细分策略（参见White 1993，Williams和Hamrick 1995中的综述）。玉米（Zea mays L.）杂交生产的成功是针叶树自交的一个很好的理由。玉米杂种生产开始于Jones（1917）首次在玉米自交系之间表现出杂种优势。到了20世纪20年代，美国农业部利用已经被驯化数千年的这种异花授粉的种子开始了强化玉米自交程序。这个计划需要非常大的繁殖群体，因为繁殖能力和产量低导致只有一小部分可接受的选择（Lindstrom 1939）。据估计，在1939年之前，实际上筛选了超过100,000条系，其中97％在1至3代自交后丢失。在保留的系中，对于一种或多种性状（包括产量）都是有缺陷的（Lindstrom，939，Hallauer和Miranda 1981，第321页）。玉米生育力的丧失是主要障碍，即使种子生产有强烈的方向选择。美国玉米方案中的自我普遍存在，因为与同胞交配相比，它需要更少的时间来开发真正的育种品系（Stringfield 1974，也参见图1）。这不是最有效的手段，玉米的外来或野生亲缘的改良依赖于同胞 - 在自交前交配。否则，如果最初使用自我训练，适当度会大大降低（Goodman 1992）。玉米成功不直接转化为针叶树。对于玉米，粮食产量既是适合性状，又是具有直接经济价值的性状，因此粮食产量的选择是选择继续繁殖。对于针叶树，生殖能力和生存也是适应性特征，但它们没有直接的经济价值。具有经济价值的针叶树性状包括木材质量和生长。对于针叶树，使用育种将意味着重点转移到选择适当的性状，如繁殖能力和生存，可能牺牲直接经济价值的性状。
Use of selfing as a breeding tool for conifers is controversial; this topic is addressed with a review of genetic models, theory, and experimental results based on a wide range of plants and animals.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zhao-2015-小麦-优势模式-代谢组-基因组</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/zhao-2015-%E5%B0%8F%E9%BA%A6-%E4%BC%98%E5%8A%BF%E6%A8%A1%E5%BC%8F-%E4%BB%A3%E8%B0%A2%E7%BB%84-%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/zhao-2015-%E5%B0%8F%E9%BA%A6-%E4%BC%98%E5%8A%BF%E6%A8%A1%E5%BC%8F-%E4%BB%A3%E8%B0%A2%E7%BB%84-%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84/</guid>
      <description>Zhao Y, Li Z, Liu G, Jiang Y, Maurer HP, Würschum T, et al. Genome-based establishment of a high-yielding heterotic pattern for hybrid wheat breeding. Proc. Natl. Acad. Sci. U. S. A. [Internet]. 2015;112:15624–9. Available from: http://www.pnas.org/content/112/51/15624.abstract   杂交育种有助于提高产量和稳定性。在实施杂交育种中最重要的一个要素是识别高产量的杂种优势模式。我们已经开发了一种用于鉴定包含以下元素的杂交育种的杂种优势模式的三步策略。首先，使用基因组预测编译全杂交表现矩阵。第二，基于开发的模拟退火算法来搜索高产杂种优势模式。第三，通过估计关于确定的基本群体的杂种优势模式的有用性，选择限制和代表性来评估所鉴定的杂种优势模式的长期成功。这个三步方法成功地实施并使用包括1,604个杂交体和它们的135个亲本的表型和基因组小麦数据集进行评估。基于代谢组学的预测的集成不如基因组预测那么强大。我们显示基于确定的杂种优势模式的杂交小麦育种可以通过利用杂种优势提高粮食产量，增强轮回选择收益。我们的策略代表了杂交育种的关键一步，与自花授粉作物有关，目前正在从纯种到高产和有活力的杂交品种。
杂交育种是自交物种中的一种潜在的破坏性技术，可以提高每面积产量（3）并提高产量稳定性。后者对于气候智能型农业和低产量环境特别重要。小麦杂种目前仅在全球种植面积的&amp;lt;1％上栽培，主要是因为未能实施成本有效的杂交种子生产系统，这是建立竞争性杂交育种程序（5）所需的。最近，在开发替代的，更经济可行的杂交系统，例如潜在细胞质雄性不育系统的功能表征（6）中已经取得了相当大的进展。此外，概念证明研究已经证明了使用分裂基因系统用于杂交小麦生产（5），并且用于生产非遗传修饰的杂种玉米的转基因构建体驱动系统已经被解除管制（7），这也是小麦感兴趣的。因此，预计经济上可行的杂交小麦生产的障碍可以在未来10 - 15年克服（8）。杂交小麦育种的成功关键取决于合适的种质聚集成杂种优势群体和确定高产杂种优势模式（5）。杂种群是当与来自另一个遗传不同种质组的个体交配时显示相似杂交表现的一组基因型（9）。在其杂交中表达显着的杂交表现的两个杂种优势群的特定对被称为杂种模式。通过利用杂种优势群内产生的遗传变异来改善杂种模式（10）。育种杂种以这样的方式促进父母之间的遗传分歧（11），优化杂种优势和杂交表现的利用，并简化了优良的单个杂交的鉴定（12）。 用于美国玉米带玉米育种的杂种优势模式，杂交育种的摇篮，最初并不存在（11）。种质不被构建成杂种群体，但是随着单交杂种的引入，根据生产性状（例如种子产量）将可获得的近交系群集成雌性群体和雄性群体。随着杂交育种的进行，雄性和雌性群体共同发育和分化（13），最有可能是由于优势或超优势引起的数量性状基因座（QTL）等位基因的差异固定（14）。玉米杂交种在美国玉米带的巨大成功刺激了对其他几种杂交作物（包括向日葵，糖用甜菜和黑麦）的杂交育种计划的启动。通过在田间试验中测试潜在亲本品系的杂交组合，凭经验建立这些第二代杂种作物的杂种模式。然而，重要的是，因为所有成对的单交的数量是父母数量的二次函数，所以评估所有杂交组合在田间试验对大多数作物是难以管理的。因此，杂交育种程序中潜在亲本的配合力的图片总是不完整的。 已经提出了在没有详尽杂交方案的情况下改进配合力的总体视图的各种方法。基于分子标记的遗传距离已经被推广作为杂种优势和最终杂交表现的代表，尽管对于不相关亲本系不是这样（12）。或者，全基因组方法可用于预测杂交表现（3,10,14）。基因组预测对于谷物产量的复杂性状特别有希望，因为谱系信息，共分离和标记物与QTL之间的连锁不平衡是共同利用的。到目前为止，基因组预测还没有用于鉴定杂种优势组的杂交育种。 当所有成对单交的杂交表现的数据可用时，需要有效的算法来筛选过多的潜在分组，以鉴定最有希望的杂种优势模式。对于该搜索已经建议了扩展枚举算法（15），但是这种类型的算法对于大群体来说计算量太大。此外，优化的杂种表现侧重于短期成功的杂种优势模式。这种短期成功主要通过高选择强度（16）和杂种优势组中较少的精英基础个体。相比之下，长期选择增益受益于遗传方差，这与大的杂种优势模式的有效群体大小相关联。因此，在寻找杂种优势模式时需要最大化高短期选择收益而不迅速减少遗传方差的标准，但是这些方法还没有到位。 在这里我们报告一个统一的数量遗传框架，以确定一个有前途的杂种优势模式考虑短期和长期选择收益。为了证明这个框架的范围，我们组装了迄今为止记录的最大的表型，代谢组学和基因组杂交小麦数据集，包括从一组不同的135个中欧精英品系建立的1,604个单交。我们首先评估基于基因组和代谢组学的杂种预测的潜力，以导出鉴定杂种优势组所需的数据。然后我们应用我们的基因组预测模型来预测所有9,045可能独特的单交杂种的表现。这些数据用于识别具有可变种群大小的杂种优势模式，最大化杂种表现，根据开发的模拟退火算法确定。然后我们研究了几个参数的稳定性，以判断所选择的杂种优势模式的长期潜力。小麦已经成功地用于证明这里提出的原则，但是开发的定量遗传框架也一般适用于其他自耕作物。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sunflower</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/sunflower/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/sunflower/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>落叶松</title>
      <link>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/%E8%90%BD%E5%8F%B6%E6%9D%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>youremail@domain.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF/%E8%90%BD%E5%8F%B6%E6%9D%BE/</guid>
      <description>Hybrid vigor is well documented for larch (Miller and Thulin 1967, Carter et al. 1981, Riemenschneider and Nienstaedt 1983, Einspahr et al. 1984, Carter and Selin 1987, Matyssek and Schulze 1987, Paques 1992).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>