<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>统计模型 on Dong&#39;s blog</title>
    <link>/tags/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</link>
    <description>Recent content in 统计模型 on Dong&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</managingEditor>
    <webMaster>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Freimer-2004-使用谱系、同胞对和关联分析常见疾病的遗传作图</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/freimer-2004-%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E5%90%8C%E8%83%9E%E5%AF%B9%E5%92%8C%E5%85%B3%E8%81%94%E5%88%86%E6%9E%90%E5%B8%B8%E8%A7%81%E7%96%BE%E7%97%85%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E4%BD%9C%E5%9B%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/freimer-2004-%E4%BD%BF%E7%94%A8%E8%B0%B1%E7%B3%BB%E5%90%8C%E8%83%9E%E5%AF%B9%E5%92%8C%E5%85%B3%E8%81%94%E5%88%86%E6%9E%90%E5%B8%B8%E8%A7%81%E7%96%BE%E7%97%85%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E4%BD%9C%E5%9B%BE/</guid>
      <description>Freimer N, Sabatti C (2004) The use of pedigree, sib-pair and association studies of common diseases for genetic mapping and epidemiology. Nat Genet 36:1045–1051. doi: 10.1038/ng1433
 鉴定与常见疾病易感性相关的基因变体的努力使用三种方法：谱系和受影响的同胞对连锁研究和群体样品的关联研究。这些研究设计的不同目的反映了它们源于生物学与流行病学传统。然而，关于确定考虑结果具有统计学意义所需的证据水平的类似原理适用于连锁和关联研究。这种确定需要明确注意特定发现的先验概率，以及对多重比较的适当校正。对于大多数常见的疾病，在研究中增加样本大小是实现统计学显着的遗传作图结果的关键步骤。最近的研究表明，技术和统计方法将很快可用于使用任何这些方法使得良好的研究可行。
直到最近，科学界已经看到了遗传调查常见疾病的结果。现在，几个广泛宣传的研究产生了相反的印象。科学家的工作人员表示，“精神疾病的基因”的确定代表了2003年的一项顶尖的研究“突破”（参考文献1）。 deCODE Genetics公司试图全面鉴定冰岛对常见疾病的遗传贡献，报告了几种疾病潜在易感性的候选基因2-5。考虑到描述阴性或模棱两可结果的更多的出版物，如何评估共同性状遗传学的当前状态是不确定的。我们赢了战争，甚至几场战斗？或者，更悲观的是，我们只是宣布胜利吗？要回答这些问题，我们必须先问别人。是否有一种策略成为鉴定疾病基因的最佳方法？多少和什么样的证据足以建立联系和关联？应使用哪些样品，以及需要多少标记进行基因分型？这些问题困扰着调查者和审稿人。 四个因素在该领域造成混乱：（i）不足的意识，预计不同的遗传调查方法产生不同类型的调查结果; （ii）未充分认识到每种方法对适当技术和统计方法的可用性的依赖; （iii）解释统计证据水平的标准不一致;和（iv）用于选择和评价表型的非标准化策略。在这里我们讨论每个因素，提出减少混乱的可能方法，并审查每种方法的当前状态。
##不同的方法应该产生不同的发现 对于大多数常见疾病，文献包括来自谱系和受影响的同胞对（ASP）连锁研究和群体样品的关联研究的发现6。关于这些不同方法的效用的争论源于不正确的印象，它们是彼此的完美替代。历史上，不同的作图方法源于不同的“传统”，稀有和常见疾病之间存在着二分法。在前者中，孟德尔的实验根产生了生物学取向，甚至在基因作图时代之前。在后者中，流行病学取向占主导地位，例如精神分裂症的研究。在二十世纪初，精神病学家认为精神病是一个单一的实体。 Kraepelin分离痴呆precox（现在的精神分裂症）从躁狂抑郁性精神病（现在双相情感障碍），主要是基于每个综合征在不同家庭的聚合的观察7。到二十世纪中期，双胎研究建立了精神分裂症的遗传基础8,9;许多遗传流行病学调查的疾病一直持续到今天10。流行病学传统促进了ASP和关联方法的发展，这取决于流行病学数据，用于估计亲属和人群中的疾病风险。精神分裂症家族研究11-13提供了风险数据作为例子，用于阐明ASP基因组扫描常见疾病的理由14,15。 不同地图绘制方法的目的也反映了生物学和流行病学传统之间的二分法。高突变体变体在延伸的家系中分离;科学研究旨在确定这些变种以照亮生物学途径和过程。群体样本最适用于鉴定低外显率变体;关联研究旨在阐明这些变体对在群体中观察到的疾病分布的贡献。 ASP和关联研究比系谱研究在确定和招募受试者方面更系统，并且具有超越基因作图的目的，例如鉴定环境和遗传变量之间的相互作用。
##每种方法的适当技术和统计 特定方法的理论概念往往在技术和统计进步之前几年才出现，使得这种设计变得实用。一个有影响力的建议使用作图的DNA标记物的孟德尔疾病的全基因组连锁分析16，之后三年染色体定位的基因突变在亨廷顿病（HD，这是个单基因控制的疾病，但仍然没有有效的疗法来防止它）17，这表明这种作图的可行性。 HD的作图偶然使用少数DNA标记之一;这种和其他早期的连锁发现促进了遗传图谱的发展，这使孟德尔疾病的连锁研究常规。连锁研究的后续增殖需要用于全基因组统计分析的计算上有效的方法，并促进统计遗传学领域的增长。分离第一个作图基因的困难18-20促进了物理图的发展以及连锁不平衡（LD）分析（以前是基本种群遗传学的工具）对精细尺度作图的适应20,21。 理论上正确的和技术可行性之间的类似的不匹配表征了最近的常见疾病作图研究历史。在20世纪80年代末，几个联系发现建立了扩展家系作为绘制共同疾病的主要范式的研究22-24。研究者开始质疑这种方法，当发现不能被复制并被认为是假阳性时25,26。同时，理论统计研究建议ASP和关联研究作为谱系研究的替代品14,15,27。在理论上对系谱方法的质疑掩盖了这样一个事实：直到最近，大多数常见疾病的谱系研究功能不足，可能测试的标记太少。在过去几年中，用比以前用于基因组扫描的更多数量的微卫星进行基因分型便宜的大型家系变得可行，并且现在可用的统计程序允许有效计算连锁，即使在复杂的家系28,29。这些进展允许基于系谱的连锁研究大规模增加2,4,30-38。不充分的技术和统计方法同样阻碍了基于谱系映射的替代品的实施。虽然仍然不确定如何设计和分析关联研究，但是用于单核苷酸多态性（SNP）的高通量基因分型的技术正在快速成熟，伴随着统计方法开发的激增。
统计证据水平 统计方法对技术可行性做出反应，这一事实指导了考虑连锁和相关性结果的统计学意义所需的证据水平的确定。在前兆时代，当标记数量很少并且基因分型昂贵时，连锁的显着性截止（lod得分为3）基于两个论点。首先，为了最小化样品收集和基因分型的成本，Morton39提出了一个顺序程序用于抽样和分析谱系，直到有利于与标记（表示为似然比的对数基数10）的证据达到3的水平这个阈值对应于P值为10-4，使用2近似的可能性比率测试，并考虑到这是一个“单侧”测试40。这种严格的标准对保证由顺序抽样程序引入的偏见的重要性。第二，Morton和其他人使用贝叶斯论证来表明，即使不采用顺序程序，有必要要求这样强有力的证据支持联系;由于只有少数几个标记的可用性，这些标记之一有一个非常小的先验概率链接到兴趣基因。需要大量的证据将这种低连锁概率转换为高后验概率。例如，基于基因组长度和可以检测到连锁的基因座之间的距离的一个计算确定给定的目的基因座与随机基因组位置之间的连锁的先前概率为0.02。为了获得一个后验概率0.95，所以当一个声明链接时，有一个概率为0.05的错误，一个贝叶斯定理：
替代0.02的连接的先验概率，将其与后验概率0.95相等，并求解似然比Pr（Data | Linkage）/ Pr（Data | NoLinkage），该比率必须为1000，对应于lod分数最初，然后，lod分数或对应于该分数的P值的严格阈值是为了防止太少的搜索，太少的谱系收集或太少的标记测试。孟德尔病症的许多全基因组连锁研究随后证实了连接到任何预先选择的单个基因座的低先验概率。 当全基因组的映射标记集合可用时，问题变得逆转：搜索太多，而不是太轻微。全基因组数据集中的某些标记与目的基因座相连的在先概率为1.因为进行了这么多统计检验，至少一个检验可能产生假阳性结果;因此，必须校正多个比较。例如，考虑具有500个微卫星的基因组扫描。为了在0.05水平上控制基因组中任何位置没有连锁的全局假设，对于每个测试，可以使用0.05 / 500 = 10-4的校正水平，对应于lod得分3.这样的Bonferroni校正是当测试是依赖的时，如在用更密集的标记集进行的连锁研究中的情况那样太保守，其中标记间距离如此之小，以致连锁统计在相邻标记处获取基本上相同的信息。几个研究者使用高斯过程近似的连锁统计，并确定使用密集标记集需要很少额外调整lod得分阈值，3-3.5（参考文献43-45）。这些分析强调了这样的事实，即适当的校正是基于可能的独立测试的数量，而不是具体执行的测试的数量。上面提到的几个统计观点提出了相同的lod分数截止值，确保了上述指定连接“显着”的标准的普遍接受。 虽然该领域尚未达成关联研究的显着性截止值的一致性，但是对于连锁研究来说，评估这样的阈值需要考虑先验概率和多重比较。迄今为止的大多数关联研究已经在一个或几个候选基因中研究了少量变体。对于这样的研究，需要纠正众多的比较是一个小问题，一个事实，导致接受非紧密的重要临界点。然而，在这种情况下，主要的问题是搜索太少。确定基因关联研究的适当临界值类似于确定在预先时间，当接受严格lod得分阈值防止假阳性基因连锁结果传播时的连锁的显着性。性状与单个候选基因的关联的先验概率远低于连接到这样的基因的先前概率，因为缔合在比连接更短的基因组间隔上延伸。如果进行保守的简化假设，从基因组中的30,000个基因中随机挑选基因，先验概率是给定候选基因与性状相关的1/1 / 30,000。使用上面提到的相同的贝叶斯参数进行链接，可能性比率应该为550,000以考虑关联性显着;评估与2检验的关联，该检验渐近近似似然比的自然对数的两倍，这转化为2.610-7的P值。几乎没有候选人协会研究符合这个阈值;通常，研究者（和读者）隐含地假定有意义的先验证据指导候选基因的选择（即，先前的结合概率高于1 / 30,000）。先验概率的估计本质上是主观的和基于假设的; Morton提出的关于联系的估计实现了接受，因为它的假设使用了孟德尔原理。对于关联研究，没有可比的形式的可以容易地以概率量化的先验证据。不幸的是，该领域因此在很大程度上选择忽略对基因关联研究应用严格临界值的需要，使得许多甚至最高公开的结果可能是假阳性。 期刊可以通过要求对候选基因的先前证据进行明确，批判和标准化的描述来改善基因关联结果的报告。调查员可以根据这些证据提出先验概率的估计;读者可以判断这些估计是否合理。通常这种证据将包括类似关联研究的结果。来自不同群体（即，要复制的结果）的明确肯定结果提高了先验概率;来自类似研究的负结果降低了先验概率。作者可以使用遗传协会数据库46提供与其出版物相关的先前关联研究的完整摘要。位置候选基因位于在早期研究中显示连锁的区域。读者可以判断这样的证据的程度 - 连锁发现的强度，lod得分峰的宽度，区域中基因的数量，不同组家族之间的发现的异质性程度以及是否连锁和关联样品来自相似的种群。现有的证据通常比“功能”候选基因更软。例如，编码5-羟色胺代谢中的关键蛋白的色氨酸羟化酶（TPH1）已被广泛研究作为涉及异常行为表型的候选物。然而，最近发现TPH47的新同种型已经对许多关联研究产生怀疑，其研究了一种同种型，其现在已知在脑血清素能神经元中甚至不表达。因此，对于功能候选者关联性研究，作者应该在假设大量先验概率时特别谨慎。读者必须能够评估是否用于校正多重比较的选定候选基因的早期研究，或者是否有任何证据反对候选假说。一些作者进一步建议，关联研究应该计算每个结果的假阳性报告概率，包括先验概率，观察到的P值和分析的统计功效48。几个因素（样本大小，变异频率和效应大小）确定功率，并且将这种强调放在单个假阳性报告概率得分上的效用仍不清楚49。 全基因组关联研究的出现将减少搜索的问题太少，并引入搜索太多的问题。仍然不能获得确定这些研究的统计截止值所需的一些信息，特别是对于LD映射。我们不知道需要多少标记来使至少一个与疾病相关的标记的概率为1;与联系不同，这个数字将因人口而异。此外，在附近标记物的结合的测试之间的依赖的结构是不清楚的。目前的举措，如国际HapMap项目和LD地图建设努力，可能会减少这种不确定性50,51。提倡使用基因内功能变异的直接关联研究的提议52预想50,000-100,000个这样的SNP将提供基因组覆盖。这种估计为考虑统计截止提供了初步依据;用Bonferroni校正，需要P值&amp;lt;5×10-7以实现显着性。尽管如果在各种SNP的关联测试之间存在显着的依赖性，这个临界值可能太保守，但是我们目前缺乏用于这种可能的依赖性的适当模型。鉴于基于关联的基因组扫描旨在识别相对小效应的多个基因，一些已经提出实施全局误差的较不严格的定义。 Bonferroni校正控制宣布至少一个假关联的概率，称为家庭智力错误率。控制假发现率的替代方法，所有已识别的关联中错误关联的比例53正在受到越来越多的关注54-56。 关联研究中的另一个问题，即在关联研究中没有面临的一个问题是，高通量SNP分析产生了对大量候选区域或一系列候选基因进行基因分型的可能性。这种情况具有搜索太少和搜索太多的特性。由于只评估基因组的有限节段，因此必须考虑低的先验概率，但是考虑到可能的测试的数量，还必须校正多重比较。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kruuk2004-动物模型-天然群体-遗传参数</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/kruuk2004-%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%A8%A1%E5%9E%8B-%E5%A4%A9%E7%84%B6%E7%BE%A4%E4%BD%93-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/kruuk2004-%E5%8A%A8%E7%89%A9%E6%A8%A1%E5%9E%8B-%E5%A4%A9%E7%84%B6%E7%BE%A4%E4%BD%93-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</guid>
      <description>Kruuk LEB (2004) Estimating genetic parameters in natural populations using the “animal model.” Philos Trans R Soc London 359(1446):873–890. 使用动物模型估计自然种群中的遗传参数 Loeske E. B. Kruuk 爱丁堡大学细胞，动物和人口生物学研究所，爱丁堡EH9 3JT，英国 （loeske.kruuk@ed.ac.uk）   估计数量性状的遗传基础对于自然环境中的野生种群可能是棘手的，因为环境变异常常掩盖潜在的进化模式。我回顾了最近应用限制最大似然模糊模型到来自天然群体的多代数据，并显示如何使用这些方法的方差分量的估计和育种值的预测提供了一个强大的手段来解决环境中的潜在混杂效应 - 以及产生大量新的调查领域。 关键词：动物模型;限制最大似然; BLUP育种值;遗传性; 微观演化
##1.引言
进化生物学旨在解释多样性。在群体中，如果个体具有不同的表型，这是因为他们有不同的基因型，因为他们经历了不同的环境，或者因为两者的组合？如果是因为它们具有不同的基因型，这些差异是否偶然出现，或者当前的基因型是否受到前几代自然选择的青睐？此外，持续性悖论破坏了达尔文自然选择的直觉吸引力。选择一直倾向于某些基因型而牺牲他人，为什么我们观察到任何变异？这些问题构成了进化生物学研究的基础，虽然我们对其中一些问题有坚定而确定的答案，但是对其他方面的答案，例如最后一个答案，更加避而不谈（Barton＆Turelli 1989; Roff 1997; Barton＆Keightley 2002）。对于任何有用的科学调查，我们需要对相关因素的准确量化测量（Lynch＆Walsh 1998）。在本次审查中，我认为一个领域的进化研究，重点是测量生物多样性的决定因素，定量遗传学，并显示最近应用复杂的分析技术对自然人口的研究促进了更有力的核心分析问题，以及开放一系列新的假设进行测试。 表型特征如形态或生命史特征可能受大量基因的影响（Falconer＆Mackay 1996; Lynch＆Walsh 1998），其遗传基础可以通过基于亲缘关系的相似性的统计推断来间接定量在人口。定量遗传学，作为主题是已知的，在植物和动物育种中有长期和成功的应用。对于在自然环境中的群体的进化研究，估计数量性状的遗传基础背后的动机最终能够预测对性状的自然或性选择是否将产生永久表型改变，因为性状必须是可遗传的进化。结合对遗传变异的性质的理解，群体中自然选择和微观演化的模式的解剖可以提供宝贵的洞察宏观扩张和物种形态的模式（Hendry＆Kinnison 1999）。最近的研究表明，定向选择特别可能是表型多样化背后的驱动力（Schluter 2000; Hendry＆Kinnison 2001; Rieseberg et al。2002）。进化研究的结果也可能有助于确定管理和保护野生种群的最佳策略（Stockwell et al.2003; Coltman et al。2003）。因此，定量遗传学解决了与自适应和进化研究所提出的问题有关的问题（Lynch＆Walsh 1998）。 自然选择通过除去产生较少拟合表型的等位基因来工作，因此应减少基因变异。根据FisherĄŻs自然选择的基本定理，*群体适应度的变化率等于适合度的加性遗传变异（Fisher 1958），因此在平衡时群体中的适应度不应有加性遗传变异Kimura 1958; Charlesworth 1987）。根据推论，与适应度密切相关的性状，而不是适应度本身，在平衡时，*也应该没有或没有加性遗传方差，所有其他的都是相等的（Robertson 1955; Charlesworth 1987; Falconer＆Mackay 1996）。然而，基本水平的加性遗传变异一致地报道了已知在选择下的潜在表型性状（Mousseau＆Roff 1987; Roff＆Mousseau 1987; Pomiankowski＆Müller1995; Falconer＆Mackay 1996; Lynch＆Walsh 1998;MerilaĄ＆ Sheldon 1999,2001; Stirling等人2002）。此外，人工选择经常显示出对选择的持续反应，再次表明有利的等位基因不能在群体中快速固定（Hill＆Caballero 1992; Barton＆Keightley 2002）。在选择下的数量性状的多基因变异的丰度构成了进化生物学的中心悖论，其不能通过继续的突变输入的解释来充分解决（Barton和Turelli 1989; Roff 1997; Barton＆Keightley 2002）。 此外，对可遗传性状的选择应该在性状的表型分布中产生进化响应，其确切性质将由选择的规模和形式以及性状的遗传性决定（Falconer＆Mackay 1996）。动物和植物育种中人工选择的持续成功证明了这些预测的鲁棒性。然而，再次令人惊讶的是，在生活在自然环境中的野生种群的定向选择下的几种可遗传性状的强化研究中，几乎没有人证明了通过定量遗传学理论（MerilaĄ等人，2001c）预测的选择的微观演化反应。 因此，我们面临着理论定量遗传学与来自自然群体的经验观察之间的大量不匹配。这种不匹配可能归因于两种情况之一： （i）关键参数的测量错误; （ii）理论预期太简单化。我认为这两个潜在的陷阱（可能不是排他性的）在一定程度上可以通过使用更复杂的统计技术，而不是大多数野生人口的研究中使用的传统方法来避免。 （i）背后的假设是，我们高估了基因性状的遗传变异的数量或作用于它的选择，使得我们对自然选择的跨代效应的期望膨胀。关于点（ii），上述简单的预测假设每个性状遵循孤立轨迹，独立于其他相关性状，也可能在选择下，在恒定的环境条件下演变。在这两种情况下，仔细分析多变量分析中环境异质性的潜在影响可以提供更准确的了解野生种群中表型性状进化动力学。 最近在自然种群定量遗传学研究中的一个主要变化是使用混合模型，特别是混合模型的形式，称为模型模型，用于估计方差分量（Lynch＆Walsh 1998）。与通常用于估计迄今为止野生种群研究中的简单技术（例如亲代后代回归或同胞分析）相反，这些模型结合了来自复杂谱系的多代信息，并允许估计一系列方差的因果成分。此外，** 它们不受没有分类交配，近亲繁殖或选择的假设的约束，并且允许不平衡数据集。该动物模型在植物和动物育种的定量遗传学中具有良好的历史，基于Henderson的一系列关键文献（1950,1975,1984），并且通过应用最大似然技术显着提高Thompson 1973; Shaw 1987）。在他们的关于定量遗传学的教科书的序言中，林奇和沃尔什引用这种形式的分析作为主题的三个主要的最新发展之一（Lynch＆Walsh 1998，p。xiv）。然而，没有明显的理由，除了植物和动物育种之外的研究只是最近，仍然相当有限。 Konigsberg＆Cheverud（1992）拟合了动物模型，但是没有将其称为自由范围猕猴群体的数据（参见Cheverud＆Dittus 1992）和Knott等人（1995）将动物模型应用于来自实验室的bruchid甲虫群体的数据。在此之后，据我所知，在分析来自自由放养动物的数据的分析中，使用动物模型的下一个研究是三个有蹄动物群体（大羚羊（Re？ale等人1999）;红鹿（Kruuk等人2000 ）;和Soay羊（Milner等人，2000）），因为其中还有少数其他种群被添加到列表中（见下文）。动物模型在野生动物进化遗传学研究中的迟到相对于其在植物和动物育种中的普遍存在是特别令人满意的，因为它的一些最强的优点在于处理典型的自然形式的数据特别是由异质环境条件产生的复杂性。 本文的目的是介绍动物模型背后的理由，并回顾一些使用它们的野生种群的研究。特别是，我希望说明他们对进化生态学家的潜在价值，他们的能力，首先，提供一系列不同的因果成分的表型方差，第二，个人的基因价值或育种价值的预测。这两种形式的信息可以对自然人口的进化生态学产生重要的见解**。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LMM-的简要历史（理论和软件）</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/lmm-%E7%9A%84%E7%AE%80%E8%A6%81%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%90%86%E8%AE%BA%E5%92%8C%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/lmm-%E7%9A%84%E7%AE%80%E8%A6%81%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%90%86%E8%AE%BA%E5%92%8C%E8%BD%AF%E4%BB%B6/</guid>
      <description> 1.2 LMM的简要历史 关于这个主题的一些历史视角是有用的。至少，虽然LMM可能似乎很难掌握起初，令人安慰的是，知道，几十人花了一百多年来整理出来。以下小节突出了导致LMM广泛使用的许多（但不是几乎所有）重要的历史发展。我们将关键的历史发展分为两类：理论和软件。本时间表中介绍的一些术语和概念将在本书后面更详细地讨论。对于其他历史视角，我们将读者引用到Brown＆Prescott（2006）。
1.2.1关键理论发展以下时间线展示了LMM的理论基础的演变：  1861：单向随机效应模型（具有一个随机因子，没有固定因子的LMM）的第一个已知公式是Airy的，由Scheff&amp;rsquo;ein 1956进一步澄清.Airy在同一天晚上做了几次望远镜观察（聚类数据）的几个不同的夜晚，并分析数据分离的随机夜间效应的方差随机的夜间残差。 1863：Chauvenet在一个简单的随机效应模型中计算随机效应的方差。 1925：Fisher&amp;rsquo;s book*研究工作的统计方法*概述了用于平衡数据的估计方差分量或将随机变化划分为来自不同来源的分量的一般方法。 1927：Yule假设在建立纯串行相关模型中，当前残差在有限数量的前述残差上的显式依赖性。 1931：Tippett将Fisher的工作扩展到线模框架中，将数量建模为由多个随机因素导致的随机变量的线性函数。他还阐明了一种估计随机效应方差的ANOVA方法。 1935：Neyman，Iwaszkiewicz和Kolodziejczyk检查了随机区块和拉丁方块设计的比较效率，并在其工作中广泛使用LMM。 1938年：费雪1925年第七版的工作讨论了类内相关系数（ICC）的估计。 1939：Jackson在一个随机因子和一个固定因子的LMM描述中假定随机效应和残差的正态性。这项工作在LMM的上下文中介绍了术语效应。 Cochran提出了一个用于不平衡数据的单向随机效应模型。 1940：Winsor和Clarke以及Yates，着重于在不平衡数据的情况下估计随机效应的方差.Wald考虑方差分量比率的置信区间。在这一点上，方差分量的估计仍然不是唯一的。 1941：Ganguli应用与随机效应相关的方差分量的ANOVA估计与嵌套混合模型。 1946：Crump将ANOVA估计应用于具有相互作用的混合模型。 Ganguli和Crump是第一个提到ANOVA估计可以产生与随机效应相关的方差分量的负估计的问题。 Satterthwaite使用方差分量估计的近似抽样分布，并定义了用于计算混合模型中近似F统计的近似自由度的过程。 1947：Eisenhart介绍了“混合模型”术语，并正式区分固定和随机效应模型。 1950：Henderson提供了随机效应和固定效应的BLUP是解的方程，称为混合模型方程（MME）。 1952：Anderson和Bancroft发表了“统计理论研究”一书，它提供了对平衡数据的方差分量估计的全面覆盖，并引入了嵌套随机效应模型中不平衡数据的分析。 1953：Henderson在生物统计学中产生了开创性的论文“估计方差和协方差分量”，重点是使用三个平方和方法之一来估计混合模型中不平衡数据的方差分量（常用III型方法，基于线性模型，但所有类型都可用于统计软件包）。各种其他论文在20世纪50年代末和60年代建立在这三种方法为不同的混合模型。 1965：Rao负责系统开发的增长曲线模型，一个具有共同的线性时间趋势的所有单位和单位特异性随机截距和随机斜率的模型。 1967：Hartley和Rao表明，使用最大似然法，使用从混合模型的矩阵表示得到的方程可以获得方差分量的独特估计（Searle等，1992）。然而，方差分量的估计向下偏移，因为该方法假定固定效应是已知的，而不是从数据估计。 1968：Townsend是第一个寻找方差分量的最小方差二次无偏估计量的人。 1971：Patterson＆Thompson（1971）引入限制最大似然（REML）估计作为在具有不平衡数据的一般线性模型中估计方差分量（不假设固定效应是已知的）的方法。基于似然的方法发展缓慢，因为它们是计算密集型的。 Searle描述了具有一个随机因子的LMM中的估计方差分量的置信区间。 1972：Gabriel开发了阶数p的先前依赖的术语来描述一个模型，其中当前残差的条件分布，假定其前身，仅取决于其前辈。这导致一阶自回归AR（1）过程的发展（适用于个体随时间的等间隔测量），其中当前残余随机地取决于先前的残差。 Rao完成了最小范数二次无偏方程（MINQUE）估计的工作，该方法不需要随机效应或剩余项的分布形式（Rao，1972）。 Lindley和Smith介绍了HLM。 1976：Albert表明，没有任何分布假设，ANOVA估计是LMM中方差分量的最佳二次无偏估计量，以及在正态假设下的最佳无偏估计量。 20世纪70年代中期：LMMs经常应用于农业环境，特别是分裂地块设计（Brown＆Prescott，2006）。 1982：Laird和Ware描述了在单个阶段拟合随机系数模型的理论（Laird＆Ware，1982）。随机系数模型先前在两个阶段中处理：估计时间斜率，然后对个体的时间斜率执行分析。 1985年：Khuri和Sahai提供了估计方差分量的置信区间工作的全面调查。 1986：Jennrich和Schluchter描述了使用不同的协方差模型模型来分析重复测量数据以及如何在它们之间进行选择（Jennrich＆Schluchter，1986）。 Smith和Murray将方差分量作为协方差，并使用基于二次形式的ANOVA程序从平衡数据估计它们.Green将完成对不平衡数据的该公式.Goldstein引入迭代重新加权的一般化最小二乘法。 1987：Self＆Liang（1987）和后来的Stram＆Lee（1994）的结果使得方差分量的显着性可行。 1990：Verbyla和Cullis在纵向数据设置中应用REML。 1994：Diggle，Liang和Zeger在三种类型的随机方差分量之间进行区分：随机效应和随机系数，串行相关（在时间上彼此接近的残差更接近于相距更远的残差）和随机测量误差（Diggle等，2002）。 20世纪90年代以后：LMM在医学中越来越流行（Brown＆Prescott，2006）和社会科学（Raudenbush＆Bryk，2002），他们也被称为多层模型或层级线性模型。
1.2.2关键软件开发一些重要的地标在这里突出显示： 1982：Bryk和Raudenbush首次发布了HLM计算机程序。 1988年：Schluchter和Jennrich首先介绍了用于非平衡重复测量模型的BMDP5-V软件例程。
 1992：SAS引入proc混合作为SAS / STAT分析包的一部分。
 1995：StataCorp发布了Stata Release 5，其提供了用于拟合具有与单个随机因子相关联的随机效应的模型的xtreg过程，以及使用广义估计方程（GEE）将拟合模型与面板数据进行拟合的xtgee过程。
 1998：Bates和Pinheiro介绍了R软件包的通用线性混合效应建模函数lme（）。
 2001：Rabe-Hesketh et al。协作编写Stata命令gllamm用于拟合LMM（以及其他类型的模型）。 SPSS发布了第一版的MIXED过程作为SPSS 11.0版的一部分。
 2005：Stata使得一般LMM命令xtmixed作为Stata Release 9的一部分可用，并且这将成为Stata Release 13中的混合命令.Bates为R软件包引入了lmer（）函数。
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Morota2014</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/morota2014/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/morota2014/</guid>
      <description>Morota G, Boddhireddy P, Vukasinovic N, et al (2014) Kernel-based variance component estimation and whole-genome prediction of pre-corrected phenotypes and progeny tests for dairy cow health traits. Front Genet. doi: 10.3389/fgene.2014.00056 基于内核的方差分量估计和预校正表型的全基因组预测和奶牛健康特性的后代测试
 在未知基因作用的存在下的复杂性状表型的预测是动物，植物和人类中的持续挑战。期望开发不考虑遗传和环境架构而执行良好的灵活预测模型。可以以非显式方式解决非加性变化的方法正在为此目的而获得关注，并且特别地，半参数的基于内核的方法已经应用于各种数据集，大多提供令人鼓舞的结果。另一方面，当诸如估计育种值（EBV）的平滑值已被用作响应变量时，从这些方法获得的增益较小。然而，较少强调选择表型以用于基于核的全基因组预测。本研究旨在评估半参数和参数方法之间的差异，使用两种类型的反应变量和分子标记作为输入。用于乳牛健康性状的预校正的表型（PCP）和EBV用于该比较。我们观察到非加性遗传变异是PCP总遗传变异的主要贡献者，而加性是预期的EBV变异性的最大贡献者。在评估的内核中，非参数方法相对于其加性对应物产生了跨越性状的稍好的预测性能，而与所使用的响应变量的类型无关。这加强了这样的观点，即旨在捕获一组SNP和表型之间的非线性关系的非参数内核对复杂性状预测是吸引人的。然而，像过去的研究，PCP或EBV的预测相关性的增益不大。我们的结论是，在交叉验证框架中捕获非加性遗传变异，尤其是上位性变异仍然是一个重要的挑战，即使当它是重要的，似乎是奶牛的健康性状的情况。 介绍 在动物育种中，主要目标是在后代中获得经济上重要性状的遗传获益。在基因组时代，跨越整个基因组传播的密集分子遗传标记可以与现存信息（例如谱系）组合，以获得候选动物的遗传值的更准确的预测并做出选择决定。为此目的已经提出了整合所有可用的DNA标记信息的全基因组预测方法（Meuwissen等人，2001 ; Gianola等人，2003），并且这些现在广泛用于动物育种（例如de los Campos等人人，2013a。 ），并视为植物育种（一个行之有效的手段如矢和矶部，2012），预防医学和临床决策（例如，德洛斯坎波斯等人，2010年a。 ; 。巴斯克斯等，2012） 。 全基因组方法背后的主要理由是通过标记捕获信号，而不考虑单个标记的统计学显着性。越来越多的证据表明，复杂性状是基因组内大量遗传多态性所产生的协同作用力的产物（例如，Huang et al。，2012）。这重申了遗传相互作用是重要的，并且基因型和表型可以以非线性方式连接的观点，其可能不适于参数建模。这个问题与动物和植物育种领域特别相关，自20世纪初以来科学地处理复杂性状遗传学（Fisher，1918 ; Wright，2010）。虽然育种利用附加遗传，开发灵活的表型预测机器，表现良好，而不管基础遗传构成是理想的。此外，在模型中包含非加性效应可以增强育种值的预测能力。 Gianola等人 （2006） ; Gianola和van Kaam（2008年） ; Gianola等人（2010）为解决非加性变异的半参数全基因组回归方法奠定了基础，尽管以非显式的方式。贝叶斯核脊回归（一种形式的再现核Hilbert空间（RKHS）回归]和贝叶斯神经网络是迄今为止使用的两个主要平滑器。半参数方法比实际数据中的线性加法平滑剂提供了更大的预测能力，包括泽西牛（Gianola等人，2011），异种小鼠（Okut等人，2011），肉鸡。冈萨雷斯-雷西奥等，2008，2009 ; 龙等，2010）和小麦（Long等，2011A。 ; 。佩雷斯-罗德里格斯等人，2011）。在RKHS中，通常使用高斯内核作为基函数，以估计条件期望。其本质是通过在某一度量空间上的“空间”距离方面创建遗传相关性，将数十万个遗传标记聚集成n × n阶的正（半）确定核矩阵（n是表型的数目）。尽管系谱和基因组关系矩阵A和G分别是RKHS中的有效内核，但是通过A和G传达的相关性的进一步平滑可以在复杂基因作用下实现更好的预测。 另一方面，当使用预测传播能力（PTA）或估计育种值（EBV）作为响应变量时，从半参数方法获得的增益更小（Long等人，2011a ; Morota等人，2013）。因此，需要进一步研究以充分利用半参数全基因组回归的理论优势。目标表型的选择已在常规遗传评价方案（VanRaden和Wiggans，1991），基因组使能选择（Garrick等人，2009 ; Guo等人，2010 ;Ostersen等人，2011 ; Boddhireddy等人。）和数量性状基因座（QTL）作图（Thomsen等，2001），但主要是在加性遗传效应的背景下。这与牛奶的奶牛养殖特别相关，其中公牛不具有奶记录，并且大量使用人工授精和后代测试。例如，牛的EBV是来自所有可用亲属的记录的平滑加权平均值，假设附加遗传（传递规则在矩阵A中编码），并且子代产量偏差（DYD）是公牛的女儿性能的平均值，系统效应，以及女儿大坝的遗传效应。去回归证明（DRP）类似于DYD并且可以从EBV导出; 它消除父平均效应，并消除EBV固有的收缩。 可以想象，用于在内核上回归的响应变量的类型影响预测性能。例如，EBV主要编码添加的遗传效应，并且取决于目标性状的狭义遗传性。EBV的变化，特别是如果它具有高可靠性，预期主要反映添加的遗传组分，而预校正的表型（PCP）可能受到环境和遗传的其它变异来源的影响。 一个关注点是通过在进行基因组使能的预测之前拟合线性混合模型来预处理表型可能会破坏潜在的基因型 - 表型图。可能是，当应用于PCP时，内核方法相比于使用EBV作为响应变量时它们的参数对应物相对更好。毕竟，预测平均值（例如EBV）比预测表型更容易，因此当应用于PCP时，预测机器可能期望更大的差异。这项研究的目的是量化复杂性状遗传方差的类型和数量，并调查在应用于两种类型的反应变量：PCP和EBV，都源自原始表型的非参数和参数内核的预测性能之间的差异。 材料和方法 数据 全数据集包括在Illumina BovineSNP50 BeadChip上基因分型为54,609个全基因组SNP的4482头奶牛。EBV和PCP可用于六种健康性状：酮病（KET），移位皱胃（DA），保留胎盘（RP），跛行（LAME），子宫炎（METR）和临床乳腺炎（CM）。我们选择EBV是因为最近的一项研究（Boddhireddy等，2014）发现使用EBV获得的预测相关性始终大于使用解除EBV所获得的预测相关性。同样的研究表明，当估计EBV的准确度低时，预测相关性下降得更多，这是我们在本文中分析的健康性状的情况。此外，Guo et al。（2010）报告，解除EBV产生的可靠性略低于模拟数据。通过使用奇偶，群，年和季节效应作为解释变量将最小二乘模型拟合到原始二进制表型（存在或不存在）来获得PCP。类似地，通过使用A矩阵的最佳线性无偏预测（BLUP）预测EBV，考虑14,685只动物，平均追溯10代。具有两种基因型和表型的动物的数量在性状之间变化。所有动物对于每个性状具有EBV，而仅有2886,4227和3622个具有PCP的动物分别可用于KET，DA和RP。对于KET，DA，RP，LAME，METR和CM，这些EBV相关的可靠性的平均值分别为0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oakey2006-单点-加性和非加-联合建模</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/oakey2006-%E5%8D%95%E7%82%B9-%E5%8A%A0%E6%80%A7%E5%92%8C%E9%9D%9E%E5%8A%A0-%E8%81%94%E5%90%88%E5%BB%BA%E6%A8%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/oakey2006-%E5%8D%95%E7%82%B9-%E5%8A%A0%E6%80%A7%E5%92%8C%E9%9D%9E%E5%8A%A0-%E8%81%94%E5%90%88%E5%BB%BA%E6%A8%A1/</guid>
      <description>Oakey H, Verbyla A, Pitchford W, Cullis B (2006) Joint modeling of additive and non-additive genetic line effects in single field trials. Theor Appl 113:809–819.
 提出了一种统计方法，用于从标准农艺试验中为未来育种计划选择商业释放的最佳表现品系和最佳家长。该方法涉及使用基于谱系的系间关系，以与用于动物育种中类似的方式将系的遗传效应分配为加和效应和非加性效应。差异是估计非加性效应的能力。系性能可以通过总体遗传系效应评估，具有比忽略谱系信息更高的准确度，并且加性效应是预测的育种值。开发遗传力的一般化定义以解释所呈现的复杂模型。
##　介绍 在大多数作物育种计划中，有两个基本目标。主要目标是确定商业发布的最佳表现系，第二个目标是识别可以在未来杂交中用作父母的系。 为感兴趣的性状选择最佳性能品系是通过在多个环境中进行的良好设计的育种试验进行并适当分析。良好的试验设计和随后的统计分析能够有效地分离遗传和环境效应。合适的设计可以包括对于预先规定的相关结构（Martin等人2004）有效的更新近设计的设计的经典设计，例如不完全块，行列，拉伸行列（John等人2002）。分析方法应支持所使用的设计和试验的目的。尽管单一试验的大多数方法（例如，Besag和Kempton 1986; Cullis和Gleeson 1991; Gilmour等人1997）将系的遗传效应视为固定效应，如果分析的最终目的是选择系效应应被视为随机的（Smith et al。2005）。系作为亲本的适宜性可以通过专门的交配设计进行，例如diallel cross（参见Topal等人2004最近的例子）。这些设计允许将系的遗传效应分配为加和和非加性效应。对于每一行获得的加性效应或育种值测量作为亲本的系的潜力（Falconer和Mackay 1996）和二级交叉的称为“一般组合能力”。对于每条系获得的非加性效应与优势和上位效应相关，对于二层交叉，称为“特定组合能力”。然而，正式的配合设计有几个缺点。首先，可以一次检查少量的系。第二，它们必须在任何育种试验之外进行，并且通常在系的商业释放之后或附近进行，因此限制其用途。由于这些缺点，作为亲本的品系的适合性通常以与其商业释放的潜力相同的方式来评价，即通过检查它们的总体遗传效应。然而，如果释放系的属性是基因之间的相互作用的结果（上位性），则该方法不太理想。在这种情况下，系的性能大于导致充分的育种潜力评估的等位基因的总和。在动物育种试验中广泛确定加性遗传效应或育种值，并用于评估动物作为亲本的潜力（参见Brown等人2000，对于羊中的最近实例），因为复制基因型不简单。该方法涉及将动物的谱系信息以附加关系矩阵A（Henderson 1976）的形式并入试验分析中。然而，包含系谱信息的动物方法最近被提倡用于植物的育种程序，参见例如Durel等人（1998）和Dutkowski et al。 （2002）。 Davik和Honne（2005）也纳入了谱系信息，但是在一个diallel设置。在本文中，开发了一种方法，其中谱系信息被纳入对大田作物的单一试验的分析。这涉及使用附加关系矩阵（允许近交），因此估计育种值。此外，由于可以在植物育种试验中复制品系，分析也可以估计非加性遗传效应。在自花传粉或近交系中，这些非加性效应将反映上位相互作用，因为近交会在很大程度上消除优势效应。然而，在混合作物中，优势和上位效应可能反映在非加性效应中。因此，单一分析将允许选择潜在的亲本用于未来的育种程序，使用加和效应和有希望的组合添加和非添加效应的商业品系，即总体遗传效应或总遗传效应。遗传效应被视为随机效应，其与经典的定量遗传学方法一致，并且具有作为优良亲本和商业品系的选择的基本目标。遗传方差参数的信息通常只能从正式的交配设计中获得，作为这种方法的一个双产品。遗传性的一般定义是由简单的定量遗传模型产生的经典定义不适用于本文中考虑的混合模型。这里提出的方法是“扩展”经典定量遗传学模型的混合模型形式。它遵循一个长期和持续的传统，尝试建立基因的表型关系（见Cooper和Hammer 2005年最近的审查）。本文结构如下。用于说明该方法的激励示例被呈现，并且当前单试验分析的概述被概括。讨论谱系信息的合并。这导致为所得到的混合模型定义一个广义遗传率，其用于分析数据并形成包括本文的讨论的基础。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piepho2013-随机化</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/piepho2013-%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/piepho2013-%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E5%8C%96/</guid>
      <description>Piepho HP, Möhring J, Williams ER (2013) Why randomize agricultural experiments? J Agron Crop Sci 199:374–383. doi: 10.1111/jac.12026
 这项研究说明了使用两个假设场试验的随机化的重要性，一个具有标记的系统趋势，另一个具有更不稳定的空间模式。 这两个例子的见解通过均匀性试验和小型模拟研究的分析得到加强。 结果表明，假设独立误差的基于模型的空间分析和基于随机化的分析在完全随机化时有效，但是当缺乏随机化时可能无效。 结论是随机化提供了针对不同形式的空间趋势的保护。 在研究中给出的例子作为一般提醒，农业实验应该尽可能随机。
介绍 科学实验的目的通常是使研究者能够将结果推广到未来的类似情况，而不仅仅是获得关于可测量性状的一些数值结果。考虑到这一目的，单个实验应当被认为仅仅是来自潜在大量的类似实验的单个样品，其可以是或可以用相同的实验单元进行的。统计分析方法允许有效的统计推断，可以生成超出观察样本或实验，只要设计的方式满足一些基本的统计要求。在设计实验中，需求归纳为适当的随机化。随机化在压力条件下的实验中特别重要，其中空间趋势和产量能力的异质性倾向于相当明显（Haase等人2007，Leiser等人2012，Mu€hleisen等人2013）。在本研究中，如果没有随机化，在空间趋势和异质性存在的情况下，有效的统计推断是困难的，如果不是不可能实现的话，在治疗效果的估计中的偏差是不可避免的。
虽然从Fisher的工作（1925年）以来，随机化作为实证研究中的基本原理的作用已经被很好地理解，但是它的重要性似乎并不总是被完全理解。根据我们审查文章和统计咨询的经验，相当多的农业实验缺乏适当的随机化。本研究使用几个例子来证明随机化是获得有效统计推理的关键先决条件。为了举例说明问题和说明关键想法，我们开始一个小的假设品种试验包括五个品种在20个情节。然后我们基于均匀性试验和小型模拟研究提出结果。在两者中，我们将系统设计与完全随机化设计进行比较。还探讨了空间分析的好处。 我们的文章基本上提醒了众所周知的事实和结果，许多统计学家已经审查和强调。一个与我们的风格和精神相似，但考虑不同应用的研究是Greenberg（1951）。我们承认，我们的阐述可能出现有点粗略的统计学训练。这种风格是有意的，我们希望它是吸引目标观众。可以在例如Kempthorne（1977）中找到对不限于农业实验的主题的更广泛和数学上严格的处理，我们认为，在农业背景下强化重要的随机化原则是很有价值的，并希望我们的文章对于从事农业实验和希望刷新其知识的人有一定的价值。
三个说明性例子
一个小的假设品种试验 为了说明随机化的重要性，假设对布置在5行乘4列的网格上的20个场图布局进行多项试验。进一步假设我们要在四个地块上测试五个不同品种（A-E）的小麦。然而，由于一些事故，所有种子袋仅含有品种A的种子，但是用于试验的袋无意中标记为A-E。因此，我们认为实验中不同的品种，事实上，同一品种的副本，也就是说，品种A在所有20个地块测试。图1显示了这种实验的假设结果。数据显示系统空间趋势，其产量从左下角向右上角递减。这种趋势可能是由于土壤类型和持水能力的异质性，进而影响产量。因此，例如，左下角的图将具有最大的观测产量，因为该图上的土壤具有最高的持水能力。 注意，该假设实验对应于所谓的均匀性试验。这样的试验，其中对每个区域应用相同的处理，通常被用来比较替代的实验设计和地块大小（Smith 1938，Williams和Luckett 1988）。现在，考虑在随机实验中将品种标签分配到图。最简单的实验设计是完全随机设计，其中将品种标签随机地完全分配给图。在这项研究中，我们完全集中于完全随机设计为简单。但是应该强调的是，良好的实验设计通常涉及某种形式的阻塞（完全或不完整的块，单向阻塞或行列设计）以用于有效的误差控制（Kempthorne 1977，John和Williams 1995）。虽然我们的重点是完全随机设计，我们关于随机化优点的结论同样适用于任何形式的随机块设计。 完全随机设计的一种可能的随机化如图2（a）所示。回想一下，尽管分配给图的不同品种标签，我们假设在现实中，在所有图上测试品种A.方差的古典分析（ANOVA），其为无治疗差异的全局零假设提供F检验，依赖于如图2（a）所例示的治疗的随机分配。具体来说，ANOVA的基于随机化的判断假定每个可能的分配同样可能。有了这个假设，在零假设下的ANOVA F统计量的分布，简称“零分布”，可以解析地或从随机分布得到（Pitman 1938，Good 2000）。其他统计和程序可以以分析的方式处理，但在这里我们将主要集中在F统计为简单。我们将在稍后更详细地研究随机化分布，并且稍后显示其基本上与分析F分布相同。 或者，考虑如图2（b）所示将品种系统分配到图中。与此类似的系统设计有时用于例如精确农业实验（Piepho等人，2011）。注意，该设计也可以被认为是具有对应于柱的块的完整块设计，以及柱内的处理的系统布置。原则上，这种分配可以完全是偶然发生的，但是完全地发生系统分配的概率是非常小的。如果使用这种系统分配，单因素方差分析F统计量为F = 5.63。但实际上，处理之间没有差异（每种处理是相同的品种A），因此在这种情况下，大的F值仅由图1中产量数据中看到的列的显着的系统空间趋势产生。当将系统设计的处理方法与表1中的随机设计的处理方法进行比较时，得到的偏差也是显而易见的。
使用图2（b）中的设计的普遍理由是每行中的图可以在拖拉机的单个通道中管理。然而，重要的是要注意，在这种情况下，实验单位（随机化单位）是行，而不是图。显然，在这种情况下，绘图必须被认为是伪复制或子样本，因此每次处理只有一个真实复制。此设计的适当ANOVA基于每行的平均值（或总和），并且没有错误自由度，这反映了假复制问题。 图1中的数据显示出强的系统趋势，产量在一个特定方向上增加。为了说明随机化也是有用的，当有一个更不稳定的空间模式，没有容易辨别的系统趋势，图3中的数据被考虑。注意，图3中的产率与图1中的产率完全相同，但是它们的位置相对于图1中的位置而改变。具体地，通过首先对行进行置换然后在行中置换曲线，意味着行的组成保持不变。因此，图2（b）中的系统设计的F值为F = 5.63，这与图1中的数据完全相同，如同品种均值（表2）。对于图2（a）中的随机设计，通过比较F值小（F = 1.36）。两个例子（图1和图3）表明，随机化的失败可能是有和没有明显可辨的系统趋势的问题。
为了获得进一步的洞察，更密切地考虑随机化设计的ANOVA F统计量的零分布是有益的。我们需要引用一个空分布，因为在任何一个试验中使用的治疗标签的特定分配仅仅是通常大量可能分配的一个实例，并且在判断值的时候需要考虑所有这些可能的分配单个F统计量。如前所述，F检验的零分布通常被认为是具有合适的分子和分母自由度的分析F分布（Mead等人，2002）。这个零分布假设在用于试验的随机化方案中，每个可能的处理分配给地块同样可能。或者，这种零分布可以通过如下的排列经验地获得：生成大量（如果可行的话，所有的完整集合）可能分配的品种标签到绘图，并且对于每个分配计算F统计量。这产生ANOVA F统计量的空分布的经验版本（Pitman 1938，Good 2000）。这个随机分布的原理如下：如果没有真正的治疗效果，也就是说，如果每个治疗具有相同的预期值，那么对于实验的预期结果，当我们重新洗牌处理标签到地块的分配。因此，当测试没有治疗效果的零假设时，对应于在实验中使用的特定随机化的F值必须被视为只有一个可能的F值范围的实例，其可以在零假设下预期无治疗效果。图4显示了使用图1中的数据进行100 000次扫描的分布。注意，假设使用了所有可能的随机化，该随机化分布以及系统设计的观察F值。 2b），在使用图3中的数据时是相同的，因此下面的说明同样适用于这两个例子（有和没有系统趋势）。应该清楚的是，图4中的随机化分布实际上是一个零分布，因为我们假设在所有图上事实上测试了相同的品种A.然而，强调的是，随着品种A-E的种子袋未被混合，随机化方法也将是有效的，因为在没有治疗效果的无效假设下，治疗标签总是可交换的（Good 2000）。如果随后的ANOVA将I型错误率控制在标称水平，则在此考虑随机化方法有效。 显着性检验的一般思路是，每当检验统计量的观察值与零分布相比是非典型的，则拒绝零假设。为了评估观察到的F值是多么典型或非典型，我们可以计算来自随机化分布的F值超过或等于实验的F值的次数的比例。这个比例或概率被称为P值。对于图2（b）中的系统设计，随机化P值为P = 0.0071，表明观察到的F = 5.63是一个非常典型的值，相对于在零值下期望的F值的分布假设（图4）：只有0.71％的F值预期与系统分配观察到的F值一样大或大。如果观察到的F值在假设的零假设下是非典型的，这是拒绝该零假设的原因。常规阈值是当P值小于a = 0.05时拒绝零假设。随机化P值非常接近于通过参考具有四个分子和15个分母自由度的F分布（P = 0.0057）获得的P值，该分布参数为该实施例的参考空分布。原则上，我们总是可以使用随机化分布进行F检验，但是计算上只需使用分析结果就不那么要求;除非数据显示总体偏离正态性或方差齐性，否则结果在两种情况下将几乎相同。
在两个例子中，系统设计导致非常大的F值，与图4中的随机化分布相比，F值被认为非常典型。因此，无效假设将被这种非随机设计错误地拒绝，例如不随机化时发生的危险。这里重要的关键点是刚刚讨论的空分布（见图4）是F检验的适当参考分布，只有当试验实际上是随机的。只有在这种情况下，每个随机化都是同样可能的，只有在这种情况下，零分布可以从一个经典的随机化论证中得到（Calinski和Kageyama 2000）。事实上，人们可能认为图4中的随机分布不是系统设计的适当参考分布，因为这不能被认为是来自所有可能的完全随机化设计的集合中的随机样本（Kempthorne 1977）。显然，如果研究人员决定选择一个系统设计，如图2（b）所示的四个图的行中所示的处理，剩下的唯一的自由是行之间的处理的排列。但每个这样的排列产生完全相同的F值，因此在这种情况下的参考分布崩溃到单个可能的F值！这个考虑表明，没有有意义的测试可以基于系统设计的随机性论证。 考虑与为随机化分布计算的F统计量相关联的分析P值的分布也是有益的。一个重要的统计事实是，对于F检验（或任何其他显着性检验）是有效的，P值的随机分布必须遵循均匀分布。因此，研究分析P值的随机分布提供了一种特别方便的方法来评估任何显着性检验的适宜性。对于该示例，P值很好地均匀分布（图5），因此测试是有效的。同样地，关于随机化分布，估计的治疗差异未显示，如使用图1中的数据的品种标签A和E（图6）的平均差异的实例所示（本段中讨论的结果是如果我们考虑品种A和B的比较，图3中的数据相同;表2）。分布以零为中心，这正确反映了与两种标记相关的产量来自品种A的事实，因此没有治疗差异。相比之下，对于系统设计，观察到的差异是d = -1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TGG-一篇关于G-by-E的综述</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/tgg-%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%85%B3%E4%BA%8Eg-by-e%E7%9A%84%E7%BB%BC%E8%BF%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/tgg-%E4%B8%80%E7%AF%87%E5%85%B3%E4%BA%8Eg-by-e%E7%9A%84%E7%BB%BC%E8%BF%B0/</guid>
      <description>Li Y, Suontama M, Burdon R D, et al. 2017. Genotype by environment interactions in forest tree breeding: review of methodology and perspectives on research and application. Tree Genetics &amp;amp; Genomes, in press.
 摘要 环境相互作用的基因型（G×E）是指不同环境之间不同基因型的比较性，代表基因型排名差异或环境遗传差异表达水平的差异。 G×E可以减少遗传力和整体遗传增益，除非育种计划的结构可以解决不同类别的环境。了解G×E的影响，环境在产生G×E中的作用以及问题和机遇对于有效的育种程序设计和部署遗传物质至关重要。我们回顾了目前用于识别G×E：因子分析模型，双标图分析和反应规范的主要分析方法。我们还回顾了G×E对全球经济重要性的森林物种的生长，形态和木材性质的生物学和统计学证据，包括一些松树，桉树，道格拉斯冷杉，云杉和一些杨树。在这些物种中，高水平的G×E倾向于报告生长性状，对于形态特征和木材性质，G×E含量低。最后，我们讨论了利用G×E可以最大限度地发现森林树种育种中的遗传增益。表征环境在产生互动中的作用被视为基本平台，允许有效测试候选基因型。我们讨论相对于等级交互的表达式互动的重要性，比以前的许多报告更为重要，尤其是部署决策。我们研究了G×E对树木育种的影响，一些导致G×E的环境因素和G×E处理树种育种的策略，以及基因组学的未来作用。 关键词环境相互作用的基因型。分析方法G×E司机。影响。探索策略。森林树种育种。基因型筛选。基因型部署
介绍 个体的表型由其基因型，环境和基因型与环境之间的任何相互作用（G×E相互作用或G×E）控制。当基因型的比较性能根据环境而变化时，这种相互作用据说存在。在一个环境中优于一种基因型的表现在另一个环境中可能会较差（de Jong 1990; Falconer和Mackay 1996）。在林业中，G×E可能导致某些基因型在某些环境环境下的表现的不可预测性。因此，为了减少甚至消除这种不可预测性，特征和理解G×E是一个首要目标。发生在哪里，G×E使繁殖计划的设计复杂化，同时也为最合适的种植种群配置目标部署条件提供了机会，以优化森林的森林健康，成长和木材质量。 G×E可以分为两大类（Lynch和Walsh 1998; White et al。2007）：（1）排名变化相互作用，其中基因型在不同环境中以不同的顺序排列;和（2）表达水平的相互作用，由此基因型差异的表达（例如育种值的扩散）在不同环境中变化，而不一定是基因型排序顺序的任何变化。因此，育种者需要确定G×E的模式和幅度，以获得森林工业的最佳遗传增益（Muir等人，1992; Raymond和Namkoong，1990）。由于育种者主要关注候选基因型的评估和选择，因此排名变化的相互作用通常对他们更感兴趣。虽然表达水平的相互作用对于育种通常不太重要，但是帮助确定在特定生长环境和特定最终产品中选择用于部署什么遗传物质可能是主要的兴趣。 1我们区分表达水平与尺度效应的相互作用，为后者通过数据转换消除交互的子集的子集。 在林木育种中，G×E常常是很大的，并且在找到一贯优越的基因型方面产生问题，特别是广泛适应。育种者经常通过选择对环境变化不敏感的稳定基因型，或为特定环境选择基因型，以便最大限度地增加遗传增益（Raymond和Namkoong，1990），来解决G×E。在树木中，几乎所有商业上重要的物种如辐射松（Pinus radiata D.Ton; Raymond 2011; Wu和Matheson 2005），火炬松（Pinus taeda L.; McKeand等人1997; Paul等人1997），苏格兰松（Pinus sylvestris L。; Gullberg和Vegerfors 1987; Haapanen 1996），斜纹松（Pinus elliottii Englem。var.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wang2005-gwas理论与实践上的一些担心</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/wang2005-gwas%E7%90%86%E8%AE%BA%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%8B%85%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/wang2005-gwas%E7%90%86%E8%AE%BA%E4%B8%8E%E5%AE%9E%E8%B7%B5%E4%B8%8A%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E6%8B%85%E5%BF%83/</guid>
      <description>Wang WYS, Barratt BJ, Clayton DG, Todd JA (2005) Genome-wide association studies: theoretical and practical concerns. Nat Rev Genet 6:109–118. doi: 10.1038/nrg1522
摘要|为了完全了解常见疾病基础的等位基因变异，需要对具有和不具有疾病的许多个体进行完全的基因组测序。这在技术上仍然不可行。然而，最近已经可能通过在全基因组关联研究中对大量常见SNP进行基因分型来进行基因组的部分调查。在这里，我们概述了需要考虑的主要因素 - 包括常见疾病的等位基因结构，样本大小，地图密度和样本收集偏差的模型，以便优化识别真正的疾病易感性位点的成本效率。
 常见疾病的发展起因于许多环境因素和许多基因的等位基因之间的复杂相互作用。识别影响发展疾病风险的等位基因将有助于了解疾病病因和亚分类。在过去30年中，多因素人类疾病的遗传研究已经确定了〜50个基因及其等位基因变异，可以认为是不可逆的或真阳性1,2。然而，可能有数百个易感基因座增加了每种常见疾病的风险。关键问题是如何利用我们对基因组序列及其在群体中的变化的知识的显着的最近的改进，以及基因分型技术的进步，以最低的成本加速易感性基因座发现。 在本期杂志的一篇附随评论中，Hirschorn和Daly3为全基因组关联方法提出了一个案例，“其中跨基因组的一组密集的SNP被基因分型以检测最常见的遗传变异在疾病中的作用或确定作为疾病风险因素的可遗传数量性状“。他们建议谨慎使用最新的高通量方法进行基因分型4 - 8，因为失败的成本对于设计和执行具有低统计功效和不充分的质量控制的研究可能是巨大的。在这里，在全基因组关联研究和最小化每个真阳性的成本的上下文中，我们更详细地讨论使用大样本大小根据可行的最小等位基因风险的理由，检测，单核苷酸多态性的选择基因分型，研究设计效率和这些数据的统计分析的某些方面。我们不主张放弃对共同疾病的联系研究9-12。我们还不能说是否LINKAGE ANALYSIS方法在一般意义上是“失败”的，因为几乎所有已发表的研究都使用小样本大小13（少于500个受影响的SIB对），所以这不能单独用作执行的理由全基因组关联研究。基因组范围的链接分析将仍然是一个重要的方法，直到技术可用，允许在实际成本和高吞吐量关联分析罕见和共同变体。 此外，如前所述14，我们查看全基因组关联研究本身不是一种新的方法，而是作为一种更成本有效的方式来调查共同遗传变异相比基因功能候选基因方法。后一种方法已经成功，但是由于迄今为止仅研究了少量基因，并且如我们所讨论的，样品量可能太小，尽管进行了大量的研究和大量的努力，但很少有真正的阳性。通过利用位于邻近基因座（链接区域（LD））的等位基因的非随机关联，这是基因组5,15-18的重要和广泛的特征，现在可以在关联研究中调查sig-发生在高LD区域的大量基因的共同变异的显着比例。可以获得成本效率，因为不必对与其他SNP处于强LD的SNP进行基因分型;这可以通过选择捕获区域中大多数等位基因变异的SNP的子集（称为标签SNP（参见在线链接框））来完成。将讨论该策略的理由和限制，同时铭记标签SNP在检测稀有可疑性变体方面的不足，并且根据定义，它们在低LD区域缺乏成本节约优势，这可能构成20％的人类基因组。除了讨论这些更实际的问题，我们首先讨论关于两个尚未知的参数的理论考虑，这些参数决定了关联研究的潜在稳定性 - 群体中易感性等位基因的频率及其影响的大小疾病表型。
常见疾病的等位基因谱 疾病的等位基因谱或结构指存在的疾病变异的数量，它们的等位基因频率和它们赋予的风险9,20,21。来自理论模型和实际实验的许多来源提供了对常见疾病的等位基因结构的了解，表明涉及的基因座的多样性及其作用范围。不管在疾病之间不同的光谱的确切形状如何，倾向于疾病的变体的等位基因频率和它们的表型效应的强度表明遗传相关性研究的潜在统计学力量，并因此表明它们成功的可能性和成本每个真阳性结果。在这里，我们首先讨论这两个因素可能对全基因组关联研究的可行性的影响，然后提供迄今为止已知的常见疾病的等位基因谱的概述。应该注意的是，其他因素也影响统计能力 - 例如，混杂因素，如人口结构和地理，错误分类错误和选择偏差 - 其中一些因素将在后面的章节中讨论。 对关联研究的影响。图1显示如果易感性等位基因具有小于0.1的小分子频率（MAF）和它们的效应大小小于1.3的ODDS比率，则超过10,000个病例和10,000个对照（或10,000个家族）将需要对疾病协会实现令人信服的统计支持。我们无法以任何准确性估计疾病易感性等位基因在该范围之外的比例（即，优势比为1.3或更高和MAF&amp;gt; 0.1的那些），因此在全基因组关联研究中是可行的，这个限制在下面讨论。然而，我们建议，与目前的候选基因和基于连锁的方法相比，旨在检测这种等位基因的研究 - 需要分析数千个样品，而不是数百个样品 - 将提供每个真阳性结果的总体更低的成本。 对6,000个病例和6,000个对照（或6,000个家庭，具有2个亲本和受影响的后代）的研究将在理想条件下提供约0％，3％，43％和94％的功率以检测疾病易感性变异，优势比1.3和MAF为0.01,0.02,0.05和0.1，以相应的顺序，P &amp;lt;10-6的显着水平（图1）。由于需要允许任何给定基因座或区域与疾病真正相关的非常小的先验概率3,14,22,24,103,104，已经提出了P &amp;lt;10-6级的显着性阈值用于全基因组关联研究。对于优势比为1.2或更小（例如，对于MAF为0.1的34％）的功率存在急剧的下降（图1）。相反，对于优势比为2，即使对于MAF为0.005，也存在76％的功率。然而，我们怀疑这种高比值比在常见疾病中很少见（见下文）。 毫无疑问，即使是最佳设计的研究，目标是最小MAF为10％和优势比为1.3，由于许多因素，包括基因型和表型的错误分类和混杂因素，将具有比预期更低的功率，所以甚至更大的样本大小可能是必需的。然而，应当注意，在12,000例病例和对照的研究中，例如，可以在几乎没有功率损失的阶段进行基因分型。这提供了基因分型成本的显着节省，因为大多数基因分型在样品总数（约20-30％）的第一阶段进行（参见REFS 3,25，关于这些方法）。 在下面的章节中，我们讨论常见疾病的等位基因谱的理论模型，并估计其可能的分布。 易感基因座的等位基因频率。两种极化视图主导了许多关于常见疾病的等位基因频率的文献9,21。常见疾病/常见变异（CDCV）假说提出，如其名称所暗示的，常见疾病是常见变异的结果20。在这种模式下，疾病易感性被认为是由几种常见变异体的联合作用引起的，而无关的受影响个体具有显着比例的疾病等位基因。 CDCV的极端替代方案是经典疾病异质性假说（或多重稀有变异假说），其中疾病易感性是由于不同个体的不同遗传变异，疾病易感性等位基因具有低人口频率26（MAF小于大于0.01）。 最常见的疾病的等位基因谱可能落在这两个极端之间。经典异质性模型，其中多个稀有变体贡献附加地和独立地（在生物学意义上），导致相关受试者的性状之间的相关性与它们之间的关系的距离线性地下降27（图2）。这是疾病等位基因共享的线性减少与关系的增加的关系的结果。相反，如果一种常见疾病主要是由于几个基因座与常见等位基因的相互依赖的相互作用，则具有相关性程度的风险的下降将比线性下降更快。这种相关性是否适用于不同的常见疾病和性状的研究产生了不同的结果，为一些癌症28和身高29中的遗传加和性提供了支持，并且在1型糖尿病30中具有非加和性（参见在线链接框）。 用于支持这两个假设的论据在很大程度上基于人口遗传理论，因此将受这些理论的基本假设的影响20,31。经验证据表明高频和低频等位基因都有助于常见疾病2,32-38。例如，在对映射的量化位点（QTL）的评价中，大约50％的候选因果变异体具有超过0.05的MAF，而另一半具有较低的MAF9。我们建议，最好避免罕见的与常见的疾病易感性等位基因的极化，而是考虑疾病变异体的等位基因谱与所有变体（有或没有表型效应）在人类中的差异基因组（图3）。最中性的假说是疾病变体的等位基因谱与所有遗传变体的一般谱一致17,39,40。在这种中性模型下，虽然大多数易感变异是罕见的（MAF小于0.01），MAF大于0.01的SNP将占个体之间的遗传差异的90％以上并且应该显着地促进表型17,41。与总体等位基因谱相比，CDCV模型可以被认为是朝向常见变异的转变，并且异质性模型朝向罕见变异40转移（图3）。基因组的蛋白编码区具有比一般基因组更低的MAF的多态性，因此，导致非同义变化的疾病变体42,43可能导致罕见的变化。不同的进化力可导致不同的光谱移动;例如，PURIFYING SELECTION可能会导致罕见的shift31。相比之下，由免疫应答介导的疾病，如自身免疫性疾病，可能是由阳性选择的等位基因引起的，以提供对传染病的抗性，因此达到更高的人群频率36。类似地，诸如2型糖尿病（参见在线链接框）的代谢疾病，其中选择等位基因用于对饥饿或能量平衡的适应性反应，可能影响现代环境中的易感性 - 节俭基因假说44。因此，等位基因谱将在不同的常见疾病之间变化，并且可能由等位基因频率26,32的复杂混合组成，接近图1中所示的弯曲L形分布。注意，如果表示0和1.0之间的等位基因频率，则曲线将是U形，而在仅考虑次要等位基因时代替0至0.5）。 对于基因组作为整体，已经预测，对于MAF大于0.01（REFS 41,45）的预期的10至15百万个SNP，大约一半具有大于0.1的MAF，另一半具有MAF， 0.01至0.1由于赋予轻度至中度风险的疾病变异数可能很大（如下一部分所解释），则除非等位基因谱的变化是严重的 - 鉴于遗传和环境的多样性，这似乎不大可能在常见疾病中的作用 - 可能有数百种常见的和罕见的变体，其导致每种常见人类疾病的家族聚集。 作为示例，使用图3中的假设频谱， 3，考虑一种复杂的疾病，其中有20个疾病易感性变异在中性模型下促成该疾病，其中这些变异体的MAF大于0.1，并且它们的优势比足够高以使它们在全基因组中被鉴定协会研究。在这种情况下，罕见的移位可能导致〜10个变体，MAF大于0.1，并且共同移位可能导致〜40个变体。对全基因组关联分析的意义是基于常见变异体的存在的实验可能产生大量的阳性结果，除非等位基因谱中存在极端的变化 与疾病易感性变异相关的风险。关于等位基因结构的第二个主要问题是由个体变体赋予的遗传风险的分布。虽然不可能预测任何给定的常见疾病的等位基因效应的准确分布，但是几个证据线指向潜在的潜在分布。例如，这些证据来自于在果蝇，作物和家畜中的QTL研究中使用诱变，选择和连锁方法，以及对人类疾病的啮齿动物模型的研究。这些研究表明遗传变异体的表型效应大小的分布与少数具有大效应的遗传基因座和具有小效应的大量基因座的存在一致9,46-54。所得到的弯曲的L形分布已经通过使用指数或者分布（参见图4中的图，其具有与图3中的曲线不同的形状和原点）来建模。这些结果与目前的进化理论一致，其中通过将基因DRIFT和突变效应分解为经典适应模型55，QTL效应的预期分布是指数56。最近的研究结果表明，等位基因变异频繁影响基因表达和外显子剪接57-60-这可能具有比影响人类表型的多影响更小的效应。并且具有影响基因表达调节的等位基因的基因座可以通过连锁分析61,62检测。 迄今为止已经确定的大多数不可辩驳的疾病易感性变异体 - 主要来自功能 - 候选者相关性研究 - 具有1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xavier2016a-植物育种中的统计黑箱</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/xavier2016a-%E6%A4%8D%E7%89%A9%E8%82%B2%E7%A7%8D%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E9%BB%91%E7%AE%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/xavier2016a-%E6%A4%8D%E7%89%A9%E8%82%B2%E7%A7%8D%E4%B8%AD%E7%9A%84%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E9%BB%91%E7%AE%B1/</guid>
      <description>Xavier A, Muir WM, Craig B, Rainey KM (2016) Walking through the statistical black boxes of plant breeding. Theor Appl Genet 129:1933–1949. doi: 10.1007/s00122-016-2750-y
 #抽象 关键信息 植物育种的主要统计程序是基于高斯过程，可以通过混合线性模型计算。 摘要智能决策依赖于我们从数据中提取有用信息的能力，以帮助我们更有效地实现我们的目标。许多植物育种者和遗传学家在不理解方法的基本假设或它们的优势和缺陷的情况下进行统计分析。换句话说，他们将这些统计方法（软件和程序）视为黑盒子。黑盒表示具有用户不完全理解的内容的机械的复杂件。用户在不知道如何产生输出的情况下看到输入和输出。通过提供统计方法的一般背景，本评论旨在（1）介绍机器学习的基本概念及其在植物育种中的应用; （2）将经典选择理论与当前的统计方法联系起来; （3）展示如何解决混合模型并将其应用扩展到基于谱系和基于基因组的预测;和（4）阐明全基因组关联研究的算法如何工作，包括他们的假设和限制。 #介绍
推理和模型可以是经验的或实验的设计。经验方法（监督）最好地与良好表征的现象，其解决方案可以分析发现，而从数据推理和使用算法识别数据中的模式需要实验方法。研究这些算法的科学被称为机器学习（非监督）。机器学习还描述了专用于建立和研究能够从数据学习的算法的人工智能的领域，努力寻找最小化给定损失的最优解。这使得这些机器学习算法比逻辑算法更灵活。 遗传学充分利用机器学习的两个特殊分支，即所谓的监督和无监督学习（Libbrecht and Noble 2015）。监督学习有助于解决有解释和响应变量的问题。这通常适用于在定量遗传学中的预测，选择和分类。当没有响应变量存在时，使用无监督学习，对于聚类基因型和在群体中发现混合物的问题。 由于大多数感兴趣的性状的定量性质，在植物和动物育种中最常用的监督学习算法是高斯过程（GP）（Rasmussen 2004; Lynch和Walsh 1998）。** Fisher的无穷小模型，它形成了育种原理的基础，表明无限多个随机过程（指基因）控制观察到的表型（Orr 2005; Farrall 2004），根据中心极限定理收敛到的高斯分布。 GP代表选择理论，育种价值和关联研究的基础（Sorensen和Gianola 2002）。 在监督学习程序中，预测对于改善数量性状是重要的，分类对于决策和分类性状的遗传改良是重要的。育种计划开发特定产品以满足各种市场的需要（Acquaah 2009; Cleveland和Soleri 2002）分类模型确定了定义这些市场边缘的质量的边界**（Lim 1997）。在大豆中，适应区域基于纬度，土壤和气候来定义可在每个区域中栽培哪个成熟度组（MG）换句话说，它们决定了育种者的目标环境（Dardanelli et al。2006）。 Zhang et al。 （2007）提出大豆适应区有错误分类问题，因为MG IV到MG VI的生长区比原来想象的要大得多。 本文的主要目的是通过解释统计遗传学的理论和应用，揭示植物育种黑盒统计分析的内部工作，着重于广泛应用的混合线性模型设计用于育种。 ##高斯过程
数量性状都遵循某种分布模式。例如，具有两个类的分类性状遵循二项分布，如同大豆中的花的颜色，其为白色或紫色。性状如谷物产量和植物高度是连续的，并且经常遵循正态分布。性状的遗传性可以假定在0和1之间的任何值，因此β分布最好地表征该过程。方差分量在连续的尺度上具有正值，因此，它们可以用卡方分布来描述。 由于大多数定量遗传学假设正态性，知道如何处理植物和动物育种中的正态分布是特别重要的。正态分布具有S形特性，任何正态随机变量X的期望值是其平均值（μ），并且与期望值的偏差是方差（σ2）。一旦参数均值和方差已知，可以使用概率密度函数（PDF，φ）来推断观察任何给定事件的概率，例如在给定群体中找到产生x bu / ac的植物的概率。如果为群体中的所有个体计算此概率，则这些概率的乘积是该特定平均值和方差的数据的似然性。 计算发现产量等于或低于x的植物的概率需要累积密度函数（CDF，8），它是PDF的积分。图1显示了高斯特征的这些计算的示例。 在所有数据集中，每个观测值包含一些关于未知参数的信息。因此，更多的数据提供更准确和精确的平均值和方差估计。有多种方法来估计分布的参数。这些包括似然法和贝叶斯过程。似然方法搜索使观测数据的似然性（L）最大化的未知参数，使用PDF来定义数据和参数p（X，θ）的联合概率，其中X表示观测数据，θ ）表示未知参数。对于简单的正态分布，θ=（μ，σ2）。贝叶斯过程使用分配给未知参数的概率分布来估计参数，其被称为先验，以及似然方程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yu2006-关联作图的统一混合模型方法</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/yu2006-%E5%85%B3%E8%81%94%E4%BD%9C%E5%9B%BE%E7%9A%84%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%B7%B7%E5%90%88%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/yu2006-%E5%85%B3%E8%81%94%E4%BD%9C%E5%9B%BE%E7%9A%84%E7%BB%9F%E4%B8%80%E6%B7%B7%E5%90%88%E6%A8%A1%E5%9E%8B%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>Yu JM, Pressoir G, Briggs WH, et al (2006) A unified mixed-model method for association mapping that accounts for multiple levels of relatedness. Nat Genet 38:203–208.
 由于人口结构可能导致假结合，它限制了在人类和植物遗传学中使用关联研究。然而，如果功能关联的真实信号可以与由群体结构1,2产生的大量假信号分离，则关联映射具有很大的前景。我们开发了一个统一的混合模型方法来解释多个相关性水平同时检测的随机遗传标记。我们将这种新方法应用于两个样品：14个人类家族的基于家族的样品，用于定量基因表达切割，以及具有复杂家族关系和群体结构的277个不同玉米自交系的样品，用于数量性状解剖。我们的方法证明改进的对I型和II型错误率的控制超过其他方法。由于这种新方法跨越了基于家庭和结构化关联样本之间的边界，它为当前可用的关联映射方法提供了有力的补充。
人口结构在生物体中是普遍的3,4。由于地理，自然选择或人工选择，它可以自然形成群体，殖民地，种族群体或其他类型的聚集。对于关联映射，给定的样本可以落入由与局部适应相关联的群体结构或由近来的coancestry选择和家族相关性多样化定义的五个类别之一（图1）。理想地，具有最小群体结构或家族相关性（区域I）的样品导致最大的统计功效，只要感兴趣的性状分布良好（图1）。然而，这样的样品通常证明非常难以收集，尺寸小和/或具有窄的遗传基础。已经开发了基于家庭的样品（区域II）以避免群体结构5-8的影响，但是这些样品也受样品大小和等位基因多样性的限制，并且可能难以收集，特别是对于晚期发作的人类疾病。 1）。对于数量性状，定量传递不平衡试验（QTDT）是一种广泛用于与这些基于家庭的样品结合作图的方法7。样本增加的大小以及更广泛的等位基因多样性在物种中通常包含人口结构（区域IV）或包括结构性人口内的家庭关系（区域III;图1）。对于这些样品，结构化关联（SA）和基因组对照（GC）是在人和植物研究中用于控制由这种群体结构引起的假阳性（I型错误）的常见方法9-1。使用随机标记估计和调整由人口结构产生的测试统计的通货膨胀，假设这样的结构对所有地点具有类似的影响。 SA分析使用随机标记来估计群体结构，然后将其纳入进一步的统计分析。然而，对于区域III中的样本，仅仅考虑人口结构可能导致对假阳性的控制不足或由于家族相关性而导致的功率损失（图1）。当评估具有非常高水平的群体结构以及不同水平的家族相关性（区域V;图1）的样品时，哪些方法将被证明是最有用的。在本文中，我们提出了一种适用于来自区域II和III（图1）的样本的关联映射的新方法。对于基于家族的样品，我们将我们的方法应用于来自14个家族的多态性中心（CEPH）犹他家谱的永生化B细胞中的基因的基线表达水平的微阵列数据14。在这项研究中，六个基因表达表型被视为表型性状的映射表达数量性状基因位点（eQTL）。对于包含复杂家族关系和种群结构的样本，我们检测了在277种不同玉米近交系中测量的三个数量性状，代表了世界各地公共育种计划的多样性15。由于玉米是一种高度远交的物种，我们样品中主要亚群中的种群分化（Fst）范围从0.047（SSR）到0.073（SNP），类似于最近的人类研究11（Fst = 0.013对于中国 - 日本和当我们包括次要瓶颈子组时，总体Fst上升到0.106（SSR）和0.118（SNP）。我们的关联映射方法集成了基因组工具，以揭示人口结构和家族关系与传统的混合模型框架长期以来被动物遗传学家使用16-18。在应用混合模型方法超过少数家养动物物种的一个明显的障碍是谱系记录往往是未知或不准确的。基因组工具现在允许我们检测样本中的群体结构（Q）和相对亲缘关系（K）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zamudio2008-克隆-重复测量-LMM-空间</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/zamudio2008-%E5%85%8B%E9%9A%86-%E9%87%8D%E5%A4%8D%E6%B5%8B%E9%87%8F-lmm-%E7%A9%BA%E9%97%B4/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/zamudio2008-%E5%85%8B%E9%9A%86-%E9%87%8D%E5%A4%8D%E6%B5%8B%E9%87%8F-lmm-%E7%A9%BA%E9%97%B4/</guid>
      <description>Zamudio F, Wolfinger R, Stanton B, Guerra F (2008) The use of linear mixed model theory for the genetic analysis of repeated measures from clonal tests of forest trees. I. A focus on spatially repeated data. Tree Genet Genomes 4:299–313. doi: 10.1007/s11295-007-0110-4
 ##摘要 本文综述了线性混合模型（LMM）方法，适用于从克隆子代测试收集的空间重复测量的统计和遗传分析。例如，我们考虑了杨树克隆试验，其中不同家系的后代通过插枝繁殖，并且在每个块上每个克隆仅种植一个分株。基于LMM理论建模协方差结构允许基于克隆测试改进遗传参数估计。除了方差分量，我们还获得了残差之间的协方差（在两个不同块中的克隆效应内）的估计。这种协方差是由于在同一试验中从相同基因型种植多个分株，其产生来自不同块的相关残留效应。其估计可显着改善克隆中后代测试或克隆测试网络中的测试之间的比较。结果表明协方差也是遗传方差估计的一个组成部分，并在评估特定（微）环境影响的方差中发挥重要作用。正协方差意味着分布在多于一个块中表现出类似的性能。因此，更大和更积极的协方差意味着控制地方环境中的性状表达的更强的遗传效应和更小的特定环境影响的变化。相反，负协方差意味着个别分株的性能受到对一个或多个嵌段特异性的强微环境效应的影响，这也可以直接增加克隆内变异性。
##介绍
当研究数量性状时，森林遗传学家和树种育种者必须面对几个挑战。他们从几年的现场测试收集大量数据，其中一个或两个父母的血统已知，并运行统计分析旨在测试一组假​​设，并推断固定和随机效应参数在模型中对应到实验现场设计。他们然后使用统计结果来估计遗传参数，其适合于理解性状的遗传模式，预测对选择策略的响应，并且开发有助于区分突出基因型的精确排名。通常，选择的树将配置繁殖群体，尽管一些直接选择用于商业繁殖。 后代测试的数据的统计和遗传分析可能变得复杂，因为两个可能的原因。首先，从实地试验中建立的不同遗传项目收集的数据由于正常预期的死亡率而不平衡。第二，在后代的个体发育过程中多年来从相同的后代中常规地收集重复的测量。一般来说，重复测量用于描述其中在相同受试者或实验单元（例如树或后代测试中的图）上顺序观察到响应变量的数据。森林研究中的典型重复测量实验包括随机分配给处理的树和在一系列时间点上对每棵树测量的响应变量。因此，实验是一种因素试验，处理和时间作为两个因素。实验的数据分析涉及处理和时间的主要影响与它们的一级相互作用的方差的分配（Moser等人1990; Littell等人1998）。通常，反应用于纵向研究，旨在评估生长曲线随时间的趋势。 Meredith和Stehman（1991）提出了森林研究中重复测量的其他实例，例如评估疾病影响，监测光合作用和呼吸等。 在树种育种中，纵向数据分析的直接应用之一是幼年成熟相关性的估计，用于评估进行早期选择的可能性（Zobel和Talbert 1984）。然而，也可以在空间序列中进行重复测量，例如在树的茎中在（a）不同高度或（b）不同环数（摄影机年龄），*在特定高度处测量的木材相关性状*et al.2002，2005）。因此，森林遗传学的研究往往面临着在多个层次相关的数据。 传统上，树木育种程序依赖于测试由不同配对方案产生的完全和半同胞子代（Zobel和Talbert 1984）。随着更好的营养繁殖技术的发展，预先的育种计划正在增加使用选择的基因型的克隆用于测试和选择目的（Paul等人1997; Lynch和Walsh 1998; Giannini和Raddi 1992; Menzies和Aimers- Halliday 1997）。虽然，克隆测试的使用对于选择优质杨树杂种是传统的（Bisoffi和Gullberg 1996; Koubaa等人1998）。 因此，从克隆遗传测试收集的数据可能变得更复杂，以便分析，因为措施可以双重重复。首先，在空间上，因为来自相同克隆的两个分株的测量实际上是相同基因型的两个重复测量。第二，随着时间的推移，因为在不同时刻采取的相同尺度的措施是纵向数据。 Littell et al。 （2006）将这种类型的数据命名为时间序列横截面或面板数据。 有几种统计方法用于分析重复测量随时间的变化。 Littell et al。 （2006）提到例如：（1）在每个时间点的单独分析，（2）单变量方差分析，（3）时间对比变量的单变量和多变量分析，和（4）混合模型方法。 Moser et al。 （1990）也提到时间序列分析。在过去20年左右的线性混合模型（LMM）方面已经做了大量的工作（McCulloch和Searle 2001），它已经通过计算硬件和软件的开发得到了增强。因此，当前的LMM方法不仅允许在线性模型中存在方差异质性（仍然假定正态性），而且允许研究者直接解决协方差结构。建模数据的协方差结构可以通过提供有效的标准误差和高效的统计测试来提高我们分析重复测量数据的能力。 在本文中，我们审查适用于从克隆森林试验收集的空间重复测量的统计和遗传分析的LMM方法。来自在智利中心建立的杨树克隆测试的数据用作例子。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>随机效应的推断</title>
      <link>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E6%95%88%E5%BA%94%E7%9A%84%E6%8E%A8%E6%96%AD/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%9E%8B/%E9%9A%8F%E6%9C%BA%E6%95%88%E5%BA%94%E7%9A%84%E6%8E%A8%E6%96%AD/</guid>
      <description>Butler D, Cullis BR, Gilmour a R, Gogel BJ (2009) Mixed models for S language environments.
 2.5随机效应的推断 2.5.1假设的测试 关于线性混合效应模型的方差参数的推论通常取决于从渐近结果导出的（RE）ML估计的近似分布。
可以表明，REML估计的近似方差矩阵由期望信息矩阵的逆提供[Cox和Hinkley，1974，Section 4.8]。由于这个矩阵在asreml（）中不可用，我们用AI矩阵替换预期的信息矩阵。此外，REML估计是连续和渐近正常的，尽管在小样本中，这种近似似乎是不可靠的（见后文）。
用于比较由REML拟合的嵌套模型的拟合的一般方法是REML似然比检验或REMLRT。 REMLRT仅在两个模型的固定效应相同时有效。在asreml（）中，这不仅需要相同的固定效应模型，而且需要相同的参数化，因为矩阵X&amp;rsquo;X的对数决定因素不包括在REML对数似然中。 如果*lR2*是更一般模型的REML对数似然，并且*lR1*是受限模型的REML对数似然（即，在零假设下的REML对数似然），则REMLRT由下式给出
（2.14）
这是严格的积极。如果ri是在模型i中估计的参数的数量，则在限制模型下的REMLRT的渐近分布是χ2r2-r1。
REMLRT是隐式双侧的，并且当测试涉及具有参数在参数空间的边界上的参数的假设时必须被调整。可以表明，对于单个方差分量，REMLRT的理论渐近分布是χ2变量的混合，其中混合概率为0.5，一个具有0自由度（尖峰在0），另一个具有1度自由。 REMLRT统计量（D）的近似P值为0.5（1-Pr（χ2≤d）），其中d是D的观测值。与3.84临界值相比，5％临界值为2.71值为χ21变量。用于k个方差分量为零的测试的REMLRT的分布或者涉及随机回归的测试涉及方差和协方差分量，涉及从0到k自由度的χ2变量的混合。详见Self and Liang [1987]。
关于一般平衡设计中的方差分量的测试，例如平衡单向分类，可以从通常的方差分析中导出。可以表明，对于方差分量为零的REMLRT是关联项的F统计量的色调函数。 为了比较两个（或更多）非嵌套模型，我们可以对每个模型评估Akaike信息准则（AIC）或贝叶斯信息准则（BIC）。这些是由 AIC =-2ℓRi+ 2ti BIC =-2ℓRi+ tilogv（2.15） 其中ti是模型i中方差参数的数量，ν= n-p是剩余自由度。对每个模型计算AIC和BIC，并且选择具有最小值的模型作为优选模型。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>