<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>遗传参数 on Dong&#39;s blog</title>
    <link>/tags/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
    <description>Recent content in 遗传参数 on Dong&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</managingEditor>
    <webMaster>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Antony-2014无性系林业-火炬松-遗传参数</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/antony-2014%E6%97%A0%E6%80%A7%E7%B3%BB%E6%9E%97%E4%B8%9A-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/antony-2014%E6%97%A0%E6%80%A7%E7%B3%BB%E6%9E%97%E4%B8%9A-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</guid>
      <description>Antony F, Schimleck LR, Jordan L, Hornsby B, Dahlen J, Daniels RF, et al. Growth and wood properties of genetically improved loblolly pine: propagation type comparison and genetic parameters. Can. J. For. Res. [Internet]. 2014;44:263–72. Available from: http://www.nrcresearchpress.com/doi/abs/10.1139/cjfr-2013-0163   克隆品种在林业中的使用提供了改善火炬松（Pinus taeda L.）的生长性状（数量）和木材性质（质量）的巨大潜力。对通过体细胞胚胎发生（克隆），全同胞合子交配和半同胞合子开放授粉家族建立的火松树进行取样，以鉴定克隆系和合子对照之间和之内生长和木材性质的变化。在4岁时从总共2615棵树中收集木心5mm直径。对于研究中采样的每棵树，测量生长性质（1.4m和总树高的直径）和木材性质（全核密度，晚木和早木密度和晚木％）。总体而言，全同胞苗的生长性能优于克隆系，而克隆系的木材密度高于全同胞和开放授粉苗。然而，有克隆系具有更好的生长和更高的木材密度。确定了样本位点的生长和木材性质的克隆重复性以及生长和木材性状之间的遗传相关性，与生长性状相比，观察到木材性状的更高重复性。观察到树高和木材性质的显着遗传相关性，而直径和木材性质观察到弱相关性。
介绍 在美国（美国）开始了火炬松（Pinus taeda L.）的遗传改良计划，目的是生产丰富的优质幼苗以支持美国南部的种植活动（Fox et al。 2007）。今天，育种计划的主要目标是提高生产力（McKeand et al。2003），以满足日益增长的木材需求。在过去三十年中，由于使用基因改良的幼苗与强化的木制品处理相结合，南方松林种植园的生产力大大增加。使用合适的造林管理的基因改良幼苗现在可以在25年的周期内产生高达9-12立方米·ha-1·年-1的年平均增长，与2-6m3·ha-1 ·过去相同轮换的年1（Aspinwall等人2012; Fox等人2007）。研究表明，将最好的造林操作与最佳的遗迹材料相结合，可以提高平均年增长率达到21 m3·ha-1·year-1（Aspinwall et al。2012; McKeand et al。2003）。第二代种子园提供了在美国南部部署的火炬松和砍伐杉木苗的54％（McKeand等人2003）。遗传改良的开花授粉长枝松树种群在生产力方面取得了显着的提高（第一代为7％-12％，第二代为13％-21％，与未经改良的检查批相比）超过两个完成育种周期（Li等人1999）。正在进行的第三代育种技术在生产力方面的预期增长率为35％（McKeand et al。2003）。预计克隆或品种林业将通过提高生产力在满足未来木材需求方面发挥关键作用（Fox et al。2007）。目前，约10％的火炬松种植园是使用来自特定杂交或克隆繁殖体的幼苗建立（McKeaned等人2012）。与一般组合能力的轮回选择相比，克隆林系统可以从遗传变异的附加和非附加部分捕获获得，导致更高的实现的遗传增益（Baltunis等人2009; Baltunis和Brawner 2010）。最近的技术进展使得精英克隆的大规模繁殖具有预期的生产力提高高达50％（Bettinger等人2009; McKeand等人2003; Isik等人2005）。体细胞胚发生是大规模生产克隆幼苗的一种方式，并且基于在人工环境中来自成熟合子胚的体细胞胚（SE）的起始和发育（Gleed等人1995; Klimaszewska等人2007）。与开花授粉种植相比，克隆幼苗的生长，抗锈性和茎质量的改善应该增加收获时的果肉产量和果实回收率，因此大大提高了品种价值（Bettinger et al。2009; Sorensson 2006）。高价值林木通过体细胞胚胎发生的克隆繁殖也有提高原材料均匀性和质量的潜力（Pullman et al。2003a）。 微原纤维角（MFA）和木材密度是木材质量的强指标，因为它们影响纤维和实木产品的产量和质量（Zobel和van Buijtenen 1989; Megraw等人1999）。最近，火炬松种植园的轮作年龄主要通过使用基因优势树和密集管理，使树木在年轻时达到可销售规模而大幅减少（Allen等人，2005年）。由于这种趋势，未来木材供应可能来自具有低密度和高MFA的青成木的高比例的年轻种植体，这导致低刚度，差的尺寸稳定性和低的纸浆产量。最近，树种开始通过使用廉价的测量工具（Isik和Li 2003）在其育种计划中考虑木材质量性状。 克隆林业，特别是体细胞胚胎发生技术的发展将允许从单一种子大规模生产基因优势火炬松树苗（McCall和Isik 2003）。目前，与第二代开放授粉苗相比，组织培养的克隆幼苗是昂贵的（每株幼苗35-45美分）（South 2013）。通过增加木材产量，抗病性，改善木材质量性状和支架的均匀性，增加无性系种植的投资是合理的。正在建立研究，以检查无性系林业与传统或基因改良种子相比的短期和长期效益。考虑到将用克隆火炬松幼苗建立更多的高山种植园，必须比较克隆繁殖的火炬松与全同胞和开放授粉苗的生长和木材性质。这项研究的目的是比较三种类型火炬松种植股票的生长和木材密度：（i）全同胞合子幼苗（FS），（ii）半同胞合子幼苗（OP）和（iii）体细胞胚种子（SE）。此外，还研究了克隆系对木材密度和生长特性的重复性以及生长和木材性质之间的遗传相关性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Araújo2012-非加的重要性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/ara%C3%BAjo2012-%E9%9D%9E%E5%8A%A0%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/ara%C3%BAjo2012-%E9%9D%9E%E5%8A%A0%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</guid>
      <description>Araújo J A, Borralho N M G, Dehon G. 2012. The importance and type of non-additive genetic effects for growth in Eucalyptus globulus. Tree Genetics and Genomes, 8(2): 327–337.
 本文研究了基于大量收集直径增长数据的桉树（Tasmanian Blue Gum）的增加和非加性遗传变异对覆盖40个位点和4,200多种基因型的重要性，其中大部分克隆，并跨越三个几代繁殖。方差估计基于在全同胞家族中考虑加性，全同族家族和克隆的模型。结果表明，直径（Δ2= 0.10）的添加剂遗传变异量较小，尽管非加性遗传方差也较小，但占总遗传方差的显着比例，相当于加性方差的80％ 。这些非加性效应的解释是困难的。然而，结果表明，上位性的可能作用。证据表明，当克隆效应从模型中移除时，由于全同胞家族相对于由于家族内克隆的变异而导致的方差大于预期的变异，加性方差的强烈观察到偏差。生长的遗传变异比例相对较大，似乎是由非加性遗传效应引起的，在桉树的育种和部署选择中有明显的影响，这些简要讨论。
介绍 在林业育种计划中，现场测试通常基于公开授粉的后代，所谓的sire动物除非发生大量的自交后代，否则预计会对父母（即女性）育种值进行合理预测，即Costae Silvaetal（2010a）。对于个体树（家庭内）育种值的预测来说，对于不考虑非遗传效应的存在可能会偏离估计值的准确性要差得多。这种方案的更大的缺点是它们只允许估计加性遗传效应，不提供关于特异性全同侧杂交的组合优点的信息，特别是每种基因型的完全遗传优点。当选择的个体的克隆是一种选择时，这是特别相关的，如世界各地的许多桉树育种计划（例如，Alfenas等人，1999）。 因此，重要的是要知道非加性遗传效应的重要性和性质。不幸的是，没有多少研究报道了森林树种中加性和非加成效应的相对重要性。这需要有一个跨国计划与大量的父母和相当数量的十字架每个父母，最好是其他高阶血统关系。克隆个体基因型也可以有效地提高估计和解释非加性效应的能力。不幸的是，为了准确估计，这种实验的大小代表着强大的实际限制。例如，对于等效精度，优势方差（VD）的估计需要与加性方差（VA）一样多的数据量的20倍，并且通过加性方差（VAA）估计加性需要约400倍的数据（Misztal 1997）。估计树木中非加性遗传效应的最常见策略是通过基于阶乘或二进制交叉方案分离一般和特定的组合能力（分别为GCA和SCA）。在没有上位置的简化假设下，该方法允许估计加性和优势方差。对于生长特征，van Wyk（1976）对桉树的研究是其中第一个。他发现高度显着的SCA效应b ??，VSCA = b VA？ 0:67，估计优势方差大于加和方差的2.8倍。许多后来的研究（Callister et al。2011; Hodge et al。1996; Costa e Silva et al。2009; Volker et al。2008; Hardner et al。1996）检测到SCA效应明显降低（b VSCA = b VA以下0.10）。最近，Li等人进行了更广泛的研究（2007），来自330个全同胞家庭的大约5,600个个体后代报告了比例b VSCA = b VA？ 0:30。在异交物种中，GCA和SCA差异的理论期望包括上位性的几个术语。因此，如果上位相关，这些混杂效应将降低估计添加剂和非添加剂遗传学的重要性的力量，特别是了解这种非加性遗传效应的性质。克隆后代开启了基于额外方差项（家族内的克隆同胞）之间调查优势和上位相对重要性的可能性。 Becker（1984）和Foster and Shaw（1988）对此新术语的期望进行了描述，其应用于克隆的后代桉树数据已由Costa e Silva等人完成。 （2004,2009）和Snedden等人（2007年）。这些作者发现添加剂方差一直低于先前报告的基于公开授粉（OP）或育苗控制授粉（CP）材料的估计值，其中b VSCA = b VA在0和0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atwood2002-火炬松生长和材性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/atwood2002-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE%E7%94%9F%E9%95%BF%E5%92%8C%E6%9D%90%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/atwood2002-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE%E7%94%9F%E9%95%BF%E5%92%8C%E6%9D%90%E6%80%A7/</guid>
      <description>Atwood R A R A, White T L T L, Huber D A D A. 2002. Genetic parameters and gains for growth and wood properties in Florida source loblolly pine in the southeastern United States. Canadian Journal of Forest Research, 32(6): 1025–1038.
 摘要：美国东南部四个国家对佛罗里达州源头火山松（Pinus taeda L.）进行了一百一十三个公开授粉的家庭试验。年龄（0〜10岁），成熟（11〜17岁），总体（0〜17岁）三个不同生长阶段的材积，比重和晚期木材百分比估计遗传力和遗传相关性。生长性状的遗传率（0.09-.11）始终低于木材性状（0.16-.33）。佛罗里达州的生长特性表现出高基因型环境相互作用（rB = 0.44），而木材性状没有（rB = 0.90）。环境中的遗传力和遗传稳定性使得木材性质适合通过育种计划的遗传操作。相比之下，佛罗里达州火炬松的生长性状的高基因型-环境相互作用需要更多的研究来了解这些影响对育种计划的可能影响。确定了生长和木材性状的特征性状和年龄遗传相关性。晚木比例，体积和比重都存在强烈的年龄相关性。比较年龄与比重之间存在负性状遗传相关性较差（.13〜.43）。晚材百分比与体积之间没有遗传相关性，而晚材百分比与比重之间存在中度有利的遗传相关性（0.47〜0.59）。比较不同类型的选择对体积和比重的遗传增益。其中，前十名（3484名）以17岁以上的人数进行了前瞻性选择，产生了20.5％的遗传增益;然而，同样的比例的损失也会发生在.4％。如果使用选择指数来保持比重常数，则获得总体积增益为14％。
介绍 火炬松（Pinus taeda L.）是美国东南部种植的最重要的商业种类，广泛用于世界各地的种植园（Lantz和Kraus，1987; Bridgwater等人1997; Baez和White 1997）。基因改良的火炬松占美国东南部每年种植的所有种子的80％（兰茨和克劳斯1987）。由于火炬松的重要性，已经进行了大量的研究以了解其遗传结构和来源变异（La Farge和Krauss 1981; Li和McKeand 1989; McKeand等1989）。然而，对佛罗里达州的原产地进行的研究较少，最近在美国东南部和世界其他地区最近已经显示出优势（Belonger 1998; Sierra-Lucero 1999; La Farge等1999 ）。 自20世纪50年代以来，美国东南部的森林工业已经从自然景观转移到人工林管理。通过使用遗传优良的树木和增强的造林实践，种植园可以更快地生长树木，旋转周期更短。这种密集的森林管理已经导致了年龄较小的商品大小的树木的收获。这些年轻的树木含有较大比例的少年木材，其性能远不如成熟木材（Zobel 1978，1981; Clark和Saucier 1989）。松树中的少年木被认为是劣质的，因为其比重较低，纤维素减少，细胞壁更薄，管状细胞更短，半纤维素更多，原纤维角更大，并且比成熟木材的应压木数量更多（Zobel 1981; Haygreen和Bowyer 1982）。这些性质导致木制品的质量和数量下降，包括纸浆产量降低，纸张撕裂强度下降，强度下降和结构木材翘曲增加（Bendtsen 1978; Jozsa和Middleton 1994）。由于这些原因，美国东南部的森林相关产业关注到使用越来越多的少年松木（Jett等人，1991; Ying等1994）。 木材质量最好的单一指标是比重（Zobel 1961; Megraw 1985; Tauer and Loo-Dinkins 1990）。火炬松的比重存在很大的表型变异（Megraw 1997）。研究也显示出高度的野生比重遗传控制水平，报道遗传力在0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baltunis2005-生根</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/baltunis2005-%E7%94%9F%E6%A0%B9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/baltunis2005-%E7%94%9F%E6%A0%B9/</guid>
      <description>Baltunis, B. S., Huber, D. a., White, T. L., Goldfarb, B., &amp;amp; Stelzer, H. E. (2005). Genetic effects of rooting loblolly pine stem cuttings from a partial diallel mating design. Canadian Journal of Forest Research, 35(5), 1098–1108. http://doi.org/10.1139/x05-038
 选择生根能力的遗传增益和火炬松的营养繁殖克隆的早期生长
摘要 基于根切割技术的火炬松成功的克隆林业计划需要考虑生根能力和随后的田间生长的选择。根系能力和二年级高度都来自70个全ib系列的火炬松的2000多个克隆。来自五个生根试验和六个田间试验的田间生长的生根能力的双变量分析允许估计生根能力与父母效应的第二年高度之间的遗传协方差，全同胞家族效应和克隆内的总遗传值全同胞家庭所有三个遗传水平的生根能力与二年高度之间存在正相关的遗传关系。生根能力与第二年高度之间的亲本关系遗传相关性rBGCA？为0.32。在全同族家庭层面上，糊状rBFS的性状之间的遗传相关性为0.39。生根能力克隆的总遗传值与第二年高度差rBTG？的相关性为0.29。根据来自双变量分析的最佳线性无偏预测（BLUP）值，基于各种选择情景的多个部署选项估计了生根能力和二年高度的遗传增益。比较的部署策略是（1）半同胞家庭部署，（2）全同胞家庭部署，（3）克隆部署。中度至高家族和克隆平均遗传力，中等至高B型遗传相关性，以及大量家族间和克隆间遗传变异表明提高生根效率和改善生长的潜力。 关键词遗传增益克隆选择。遗传相关性
介绍 樟子松（Pinus taeda L.）是美国东南部最重要的商业树种（McKeand等，2003）。 20世纪50年代以来，几个树木改良计划已实施了火炬松的遗传改良。这些方案旨在通过育种和选择优质基因型，提高茎体积，抗病性和木材性质等几个关键性状的种群平均繁殖价值。树木改良方案是基于一般结合能力的反复选择，其仅捕获用开放授粉的幼苗进行部署的添加遗传变异。然而，遗传变异，优势和上位性的非加性部分可能是这些性状变异的重要组成部分。例如，Stonecypher和McCullough（1986）报道，非加性方差的估计近似等于道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii（Mirb。Franco）Franco）生长性状的加性方差，至6岁，尽管相当于只有一半以后的加性方差（Stonecypher等，1996）。类似地，Wu和Matheson（2005）观察到辐射松（Pinus radiata D.Ton）中的显着的特异性组合能力效应。另外，Paul等（1997）报道，火炬松克隆的高度生长对加性和优势遗传方差均从1岁增加到5倍。然而，随着树木的成熟，非加性方差对总遗传变异的相对重要性可能会下降（Balocchi et al。，1993）。捕获总遗传变异的唯一方法是通过克隆繁殖体的操作部署。 根据体细胞胚发生和根系切割的进展情况，美国东南部的几个森林工业正在追求火龙果的克隆林业计划（Weber and Stelzer，2002）。在操作部署火炬松之前，需要满足两个主要标准。首先，选择的火炬松克隆必须表现得比家庭手段好。这涉及到来自温室筛选，田间试验等的克隆的可靠数据的积累。其次，选择的克隆必须以足够大的数量容易地传播以进行部署。对于基于切割的克隆程序，这涉及通过串行传播增加特定克隆或选定克隆组的树篱数量（分株），然后有效地生产重新造林。只有能够容易地传播足够数量的测试克隆才能在经济上可行。 萝卜松被认为是一种难以根植的物种（Wise和Caldwell，1994）。在没有经历任何生根能力选择压力的种群中，据报，火炬松接近50％（Foster 1990; Baltunis et al。2005）。以前用火炬松的生根研究已经证明了生根能力的巨大家族和克隆变异（Foster 1990; Baltunis等，2005），表明克隆部署和通过反复选择和育种提高生根效率的潜力。选择生根能力和田间增长对于基于根切割技术的成功的火鸡松林克隆林业计划是必要的（Foster等人，1985,200; Baltunis等人，2005）。 本研究的目的是（1）确定生根能力与第二年高度之间的遗传相关性，（2）预测与生根能力选择相关的遗传增益，（3）预测与二次选择相关的遗传增益，年高度，（4）使用选择指数预测组合选择生根能力和二年高度的遗传增益。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baltunis2007-TGG上位</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/baltunis2007-tgg%E4%B8%8A%E4%BD%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/baltunis2007-tgg%E4%B8%8A%E4%BD%8D/</guid>
      <description>Baltunis, B. S., Huber, D. A., White, T. L., Goldfarb, B., &amp;amp; Stelzer, H. E. (2007). Genetic gain from selection for rooting ability and early growth in vegetatively propagated clones of loblolly pine. Tree Genetics and Genomes, 3(3), 227–238. http://doi.org/10.1007/s11295-006-0058-9
 基于根切割技术的火炬松成功的克隆林业计划需要考虑对生根能力和随后的田间生长的选择。在火炬松70个全同胞家庭的超过2000个克隆中评估生根能力和第二年高度。对来自五个生根试验的生根能力和来自六个田间试验的田间生长的双变量分析允许估计生根能力和父亲效应的第二年高度之间的遗传协方差，全同胞家族效应和克隆的总遗传值全同胞家族。在所有三个遗传水平上，生根能力和第二年高度之间存在正性遗传关系。在生育能力和第二年高度（（r）上限（BGCA））之间的亲本水平的遗传相关性为0.32。在全同胞家族水平上，性状（（r）上限（Bfs））之间的遗传相关性为0.39。生根能力的克隆的总遗传值与第二年高度（帽顶（BTG））的相关性为0.29。基于使用来自双变量分析的最佳线性无偏预测（BLUP）值的各种选择方案，对许多部署选项估计生根能力和第二年高度的遗传增益。比较的部署策略是（1）半同胞家庭部署，（2）全同胞家庭部署，和（3）克隆部署。适度至高家族和克隆平均遗传力，中至高B型遗传相关性，以及大量的家族和克隆间遗传变异表明增加生根效率和改善生长的潜力。
介绍 热带松（Pinus taeda L.）是美国东南部最重要的商业树种（McKeand et al。2003）。自五十年代以来，火炬松的遗传改良已经在几个树木改良计划中实施。这些计划旨在通过育种和选择优良的基因型来增加几个关键性状（如茎体积，抗病性和木材性质）的群体平均育种价值。
树改良计划基于一般组合能力的循环选择，其仅捕获用于部署的开放授粉苗的加性遗传变异。然而，遗传变异，优势和上位的非遗传部分可能是这些性状变异的重要组成部分。例如，Stonecypher和McCullough（1986）报道，非加性方差的估计值大致等于道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii（Mirb。）Franco）至6岁时生长性状的加性方差的估计值，虽然只等于一半的增加方差在晚年（Stonecypher等人1996年）。类似地，Wu和Matheson（2005）观察到辐射松（Pinus radiata D.Don）的显着的特异性组合能力效应。此外，Paul et al。 （1997）报告，加性和优势遗传方差从1岁增加到5岁为火炬松克隆的高度生长。然而，非加性方差对总遗传方差的相对重要性可能随着树木的成熟而下降（Balocchi et al。1993）。 捕获总遗传变异的唯一方式是通过克隆繁殖体的操作部署。 基于体细胞胚发生和根茎切屑的进展，美国东南部的几个森林工业正在为火炬松进行克隆林业计划（Weber和Stelzer 2002）。在火炬松克隆的操作部署之前需要满足两个主要标准。首先，选择的火炬松克隆必须在家庭手段之上表现良好。这涉及对来自温室筛选，田间试验等的克隆的可靠数据的积累。其次，所选择的克隆必须容易地以足够大的数量繁殖用于部署。对于基于根切的克隆程序，这涉及通过串行繁殖来增加特定克隆或选定克隆组的套期（分株）数量，然后有效地产生重新造林库存。只有那些能够以足够数量容易繁殖的测试克隆在经济上可行地部署。火炬松被认为是一种难以根除的物种（Wise和Caldwell 1994）。在没有经历任何生根能力选择压力的群体中，据报道火炬松在50％附近生根（Foster 1990; Baltunis等人2005）。以前用火炬松进行的根系研究已经证明了对于生根能力的大量家族和克隆变异（Foster 1990; Baltunis等人2005），表明了对于克隆部署和通过轮回选择和育种提高生根效率的潜力。基于根切割技术（Foster等人，1985,2000; Baltunis等人2005）的成功的火炬松林克隆林业计划对于生根能力和田间生长的选择将是必要的。这项研究的目的是（1）确定生根能力和第二年高度之间的遗传相关性，（2）预测与选择生根能力相关的遗传增益，（3）预测与选择第二年相关的遗传增益，年高度，（4）使用选择指数预测生根能力和第二年高度的组合选择的遗传增益。
结果和讨论 方差的因果分量 来自热带松根克隆的生根能力和第二年高度的双变量分析的遗传参数估计与来自它们各自的单变量分析的估计一致，并且这两种性状显示遗传变异（表1; Baltunis等人2005; Baltunis等人。2006）。加性遗传变异占与生根能力和第二年高度相关的遗传变异的大部分（表1）。优势遗传变异对两种性状的总遗传变异贡献较小部分。上位性对第二年高度的生根能力显得更重要，如第二年高度的上位性阴性估计所证明的（表1）。遗传因素不是亲缘之间相似性的唯一来源，而是非遗传因素，如C效应，可能导致偏差，遗传性和预测增益的总遗传和非加性遗传组分的向上偏向估计分析克隆数据Libby和Jund 1962; King和Johnson 1991; Jayawickrama 2001）。当估计上位性时，C效应常常被忽略（Foster和Shaw 1988）。显着的C效应可能发生在传播后不久测量的性状中，但是对于在随后的年龄测量的性状显然减轻（Libby和Jund 1962）。在当前实验中，如果存在C效应，那么上位性的估计可能与C效应混淆，作为源自单个非复制性ortet的克隆的有根切割。 B型遗传相关性 五个生根试验和六个田间试验的双变量分析也允许估计生育能力和第二年高度之间的亲本效应，全同胞家庭效应和全同胞家族中克隆的总遗传价值的遗传协方差。在所有三个遗传水平上，生根能力和第二年高度之间存在正性遗传关系（表1）。亲本水平上的生根能力与第二年高度的遗传相关性为0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Baltunis2007-全同胞-上位</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/baltunis2007-%E5%85%A8%E5%90%8C%E8%83%9E-%E4%B8%8A%E4%BD%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/baltunis2007-%E5%85%A8%E5%90%8C%E8%83%9E-%E4%B8%8A%E4%BD%8D/</guid>
      <description>Baltunis, B. S., Huber, D. a, White, T. L., Goldfarb, B., &amp;amp; Stelzer, H. E. (2007). Genetic analysis of early field growth of loblolly pine clones and seedlings from the same full-sib families. Canadian Journal of Forest Research, 37(1), 195–205. http://doi.org/10.1139/x06-203
 用来自相同家族的克隆和幼苗建立的田间试验提供了比较全同胞家族在繁殖体类型中的表现的机会。在佛罗里达和乔治亚州的多个地点测试了超过1200个不同的克隆以及来自火炬松（Pinus taeda L.）的相同61个全同胞家族的超过14000个合子幼苗。与几种早期生长性状相关的遗传方差根据繁殖体类型而不同地分开。与克隆群体中的生长相关的大多数遗传方差是累加的，而在苗种群体中的优势的估计大于在克隆群体中基于单个位点分析的优势的估计。显然，在实地建立之前，幼苗的随机化缺乏导致全同胞家族显得更不同，膨胀对优势遗传方差的估计。亲代和全同胞家族秩是稳定的，而不管如B型遗传相关性所指示的繁殖体类型。在克隆群体中，在所有性状的亲本，家族和克隆水平的位点观察到很少的基因型x环境相互作用。繁殖体类型之间的高遗传相关性提供了进一步的保证，通过传统树木改良活动进行的选择，用于苗期试验中的一般组合能力的轮回选择也可以成功地用于育种家族以在无性林业程序中测试。
简介 火炬松（Pinus taeda L.）是美国最重要的商业树种，每年种植超过10亿株幼苗（McKeand et al。2003）。 火炬松的树木改良计划现在开始他们的第三代育种和测试（McKeand和Bridgewater 1998），并且依赖于轮回选择用于改善一些关键性状的一般组合能力。使用开放授粉种子果园幼苗进行部署的传统树木改良计划只捕获附加的遗传变异。然而，非附加遗传变异可能是一些性状变异的重要组成部分，并且通过部署全同胞家族或克隆可以捕获附加的和非附加的遗传变异。用全同胞苗进行的试验使得遗传方差能够被划分为加性和优势成分（Falconer和Mackay 1996）。这些试验不仅产生父母或个人的选择，而且产生全同胞家族的排名，以便提供用于进行部署决定的信息。 使用克隆复制的子代建立的田间试验允许进一步将遗传方差划分为加性，优势和上位性遗传组分，其具有比合子苗子后代更高的精确度，并且可以提供比种子选择更大的操作部署的获益（Burdon和Shelbourne 1974 ; Foster和Shaw 1988; Isik等人2004）。使用现有技术，美国东南部的几个森林工业正在使用火炬松进行无性林业计划（Weber和Stelzer 2002）。在这些无性林业计划的初始阶段，森林经营者需要保证克隆繁殖体的生长与幼苗的生长相对应，因此早期的研究旨在测试插枝是否类似于幼苗生长。基于这些结果，普遍接受的是，来自幼体原种植物的扦插生长并且与幼苗的生长和表现相当。例如，Foster和Shaw（1987）得出结论，当扦插来自活力少年种植植物时，火炬松根切割应当与幼苗表现相当。此外，McRae et al。 （1993）得出结论，对于火炬松，通过5年的生长，在幼苗和根瘤切割繁殖体之间没有显着差异。 Frampton等人获得类似的结果。 （2000），报道在高度，乳房直径，以及有根切割和幼苗之间的体积之间没有显着差异通过6年在现场。 用来自相同家族的克隆和幼苗建立的试验提供了比较全同胞家族在繁殖体类型中的性能的机会。繁殖体类型之间的遗传相关性可以进一步确保通过传统的树木改良活动进行的选择，用于种子试验中的一般组合能力的轮回选择也可以成功地用于在无性系林业计划中测试育种家族。虽然许多研究已经比较了根茎和幼苗，但很少有设计来估计一个性状的繁殖体类型之间的遗传相关性。 几个以前的克隆研究报道了交配设计和父母或家族数目的缺陷（Frampton和Huber 1995; Paul等人1997; Isik等人2003）。例如，Frampton和Huber（1995）报道，它们在分配遗传方差方面具有低功率，因为​​在火腿松树克隆研究中全同胞交叉的亲本之间缺乏交配设计。此外，Frampton和Foster（1993）警告说，可能难以解释研究的结果，这些研究的结果只包括来自同一个检验点的幼苗和扦插物，以与选定的亲本和家系的克隆繁殖体进行比较。在这种情况下，由于繁殖体类型而导致的场性能的任何差异可能与遗传改良的差异混淆（Frampton和Foster 1993）。目前的研究采用复杂的遗传结构，以增加功率定量与火炬松几个早期生长性状相关的遗传变异。在美国东南部的佛罗里达和乔治亚的多个地点测试了超过1200个不同的克隆与来自相同的61个全同胞家族的合子幼苗。这项研究的具体目标是（i）估计火炬松克隆和幼苗的各种生长性状的遗传性，（ii）比较作为有根的插条和种子生长时的亲本和全同胞家系的性能，和（ iii）通过观察多个位点的亲本，家族和克隆的遗传相关性来确定基因型×环境相互作用的程度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bouffier2008-3个连续育种群体的遗传变异</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/bouffier2008-3%E4%B8%AA%E8%BF%9E%E7%BB%AD%E8%82%B2%E7%A7%8D%E7%BE%A4%E4%BD%93%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%98%E5%BC%82/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/bouffier2008-3%E4%B8%AA%E8%BF%9E%E7%BB%AD%E8%82%B2%E7%A7%8D%E7%BE%A4%E4%BD%93%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%98%E5%BC%82/</guid>
      <description>定向选择通过改变其平均值并减少差异来影响特征分布。方差的变化是非常重要的，因为后代中对选择的反应高度依赖于群体中可用的遗传变异性。在这一贡献中，通过法国海洋松（Pinus pinaster Ait。）养殖计划的第一批种群调查遗传变异的演变。我们考虑了三个种群：P0（最初选择加树的森林），G0（加树种群）和G1（由G0后代中选择的树组成的群体）。分析集中在以下选择的性状：总高度（H），围绕1.30米（D）和茎偏离垂直度（S）。使用个体遗传模型研究了三个不同群体的25个测试中的超过15万棵树。通过考虑树木之间的所有关系获得准确的遗传参数。对于H和D，我们发现从P0到G0的遗传变异强烈降低，这对应于加成树的初始选择，构成育种程序的基本种群。然后，尽管选择的第二步，但由于这些性状的G0和G1之间的比较，没有明显的进化。对于S，由于表型变异稍微增加，这可能是由于造林作法的变化而导致的演化不太重要。
关键词：Pinus pinaster遗传变异;相关;个人模型;演化;育种人口
介绍 群体的遗传变异是确定其对自然或人工选择的反应以及其进化潜力的关键因素。在目前的工作中，我们打算通过在法国西南部种植的主要森林树种海松（Pinus pinaster Ait。）的种群进行定向选择来监测遗传变异的变化。早期已经对养殖种群的遗传变异进行了监测，但是在Sitka云杉（Chaisurisri和El-Kassaby，1994）和道格拉斯冷杉（El-Kassaby and Ritland，1996）中的中性性状。与这些早期的研究相反，我们的研究集中在经历选择的特征，因此遗传变异，而不是杂合性。 许多分析分析和模拟预测了所选性状的遗传变异的演变（Bulmer，1971; Van der Werf和Boer，1990; Verrier等，1991; De Rochambeau等，2000）。预期选择将快速减少遗传变异，然后稳定，除了由于遗传漂移和近亲繁殖而导致变异侵蚀持续的小群体。然而，许多假设是这些模型的基础，并且对选定的真实人群进行了少量研究（Sorensen和Hill，1982; Meyer and Hill，1991; Dupont-Nivet等，2001）。 Dupont-Nivet等（2001）观察到两个第一代蜗牛种群经历选择后平衡期的遗传变异强烈下降。 Meyer和Hill（1991）报道了在选择用于食物摄入的小鼠中，23代中遗传变异的减少。他们得出结论，等位基因频率的演变在这一趋势中发挥了重要作用。 Sorensen和Hill（1982）研究了果蝇种群，并根据初始等位基因频率发现遗传变异进化的各种模式。因此，变异性的演变似乎取决于所考虑的群体和所研究特征的遗传基础。 本文研究了法国海洋松树育种计划中三个连续种群中所选性状遗传变异及其相关性的变化。 海洋松（P. pinaster Ait。）代表阿基坦（法国西南部）一百万公顷的耕地。自1960年代初期开始实施育种计划（Durel，1992; GIS，2002），使用了一个循环选择方案，由选择候选树及其过境点的连续周期组成（Zobel和Talbert，1984）。计划的双重目标是（1）获得生长和茎直线性的遗传增益，（2）保持繁殖种群的多样性。前一个目标是实现的，因为与未经改进的材料相比，在第一品种中观察到体积和形状的改善为15％。今天，最近品种的遗传增益达到30％（GIS，2002）。实现后一个目标的研究较少，但被认为是必不可少的，因为它可以使未来获益并纳入新的选择标准。
 Bouffier L, Raffin A, Kremer A (2008) Evolution of genetic variation for selected traits in successive breeding populations of maritime pine. Heredity (Edinb) 101:156–165. doi: 10.1038/hdy.2008.41
 基于“个体模型”（Gwaze等，2002），也被称为“动物模型”的遗传变异，因为它是在畜牧育种计划的背景下开发的（Kennedy等，1988） 。随着育种人口进入先进世代（Kerr，1998），对树木的适应得到实施。个人模型是从混合模型中改编的（Henderson，1975）。该方法考虑了所有谱系信息，以通过限制最大似然（REML）准确估计基因群体的遗传参数和所有基因型的育种值。 Lynch和Walsh（1998）概述了单个模型与更传统的最小二乘分析相比的优点。首先，同时估计固定和随机效应，提高环境和遗传主效应估计的精度。第二，由于长寿命物种的死亡率不可预测，个体模型更适合于树木种群频繁的不平衡数据。第三，该方法考虑了多代相关个体的表型价值和多次后代检测，从而增加了表型预测因子的数量，并使树木之间的遗传相关性多样化。最后，个人模型考虑到选择，只要选择中使用的所有信息都包含在分析中。 Durel et al。 （1998）是首先用个体模型估计树种群中的遗传参数。在他们的研究中，在七代苹果树的总体分析中计算遗传参数。对于森林树木，该方法现在广泛应用于辐射松树育种计划中，以便在各代和各代之间对基因型进行排序（Jayawickrama和Carson，2000）。其他研究也将个体树遗传模型用于更有限的数据集（Gwaze等，2001,2002; Dutkowski等，2002; Klapste等，2007）。在本研究中，我们应用个体模型来监测经过重复定向选择的性状的三个连续群体的遗传变异和相关性的变化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Burdon1977-林木-G-by-E</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/burdon1977-%E6%9E%97%E6%9C%A8-g-by-e/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/burdon1977-%E6%9E%97%E6%9C%A8-g-by-e/</guid>
      <description>Burdon R D. 1977. Genetic correlation as a concept for studying genotype-environment interaction in forest tree breeding. Silvae Genetica, 26(5–6): 168–175.
 众所周知，基因型相对于彼此的表现可以根据环境而变化，使得在一个环境中优越的基因型在其他地方可能不会相应优于其他地方。这种现象已经在基因型环境相互作用的概念中得到了体现。
在育种计划中，需要确定相互作用的规模和模式，以便使遗传增益预测成为决策的辅助。近年来，许多论文出现在基因型环境相互作用上，其中许多论文一直关注基因型相互作用行为的统计学特征（如FINLAY和WILKIN SON，1963; PERKINS和JINKS，1968 a，b; BREESE ，1969; FREE MAN和PERKINS，1971; EBERHART和RUSSELL，1966; FREE MAN，1973; PEDERSON，1974;见SHELBOURNE，1972）。不过，考虑这个重点的情况是很好的。大部分工作都是每年必须收获的作物，如果每年必须收获，那么任何一个季节的增长和产量必须自己考虑。在每个地点，任何一年的天气和文化处理有效地产生了独特的环境，并引入了环境随机变化的重要因素。此外，有关作物通常只有少数或多或少的稳定品种被考虑。
在森林繁育方面，情况是非常不同的，在这里，有人认为，主要的注意力应该矛盾地被赋予环境的作用而不是基因型在产生互动中的作用。在某种程度上，这个原则已经在区域化树种育种计划的实践中已经是隐含的，但值得仔细研究这个原则的基础。森林环境主要是永久性的特征，因为我们不能改变气候，地形或许多土壤性质。年度气候波动的影响往往在旋转中平均化，这是一个大大消除作物环境变化的一个因素的因素。即使初期生存在一年内较差，因此一年的种植通常不会是砍伐计划的离散作物，因此影响减弱。相比之下，基因型不是永久性的特征，因为新的可以被创造整个时间，我们最终将需要考虑和筛选大量的它们。不是在全面的环境范围内测试所有这些基因型，而是在几个已被表征的环境中评估每个基因型将更容易，以便允许对其余环境的令人满意的外推性能。另一方面，树种繁殖的重点应该是适合于特定环境的生产基因型，或一方面适用于广泛环境的基因型，这一点是有争议的。然而，这两种对比的方法要求在相互作用方面对环境进行表征。与前者一样，需要划定适当的环境群体，并确定组内哪些特定环境能最佳地解决遗传差异。使用后一种方法，需要认识到一些环境，其单独或联合地为广泛适应的基因型提供有效的筛选。无论如何，通常需要从各种可能的选择中评估预期的遗传增益。我将首先研究在研究互动中传统使用差异分析，以纯粹的统计意义和表征环境的作用来说明其缺陷。然后，我将介绍替代概念，环境之间的遗传相关性，并涵盖其估计，一些应用和其一些统计属性。这种分析方法主要适用于遗传原料中没有明显的地理适应框架的外来物种的情况。
 It is well known that the performance of genotypes relative to each other can vary according to the environment so that genotypes which are superior in one environmen may not be correspondingly superior elsewhere.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campos2015-基因组遗传力</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/campos2015-%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/campos2015-%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B/</guid>
      <description>de los Campos, G., Sorensen, D., and Gianola, D. 2015. Genomic Heritability: What Is It? PLOS Genet. 11(5): e1005048. doi:10.1371/journal.pgen.1005048.
 摘要 全基因组回归方法越来越多地用于分析和预测复杂的性状和疾病。在人类遗传学中，这些方法通常用于推断遗传参数，例如个体之间的遗传变异的数量或者可以通过分子标记的回归来解释的表型变异的比例。即使数据分析通常采用的一些假设与重要的定量遗传概念不一致，情况也是如此。在本文中，我们发展的理论，导致高维基因组回归中出现的参数的精确定义; 我们专注于所谓的基因组遗传力：可以通过对一组标记进行线性回归来解释（在群体中）的性状的方差比例。我们提出了一个定义这个参数是在经典的定量遗传学理论框架，并表明基因组遗传力和性状遗传力参数是相等的，只有当所有的因果变种是键入。此外，我们讨论了定义为定量遗传参数的基因组方差和基因组遗传度如何与通常用于推论的统计模型的参数相关，并且指示使用模拟进一步评估的潜在的推论性问题。当在分析中使用的大部分标记在具有QTL的LE中时，似然函数可能被错误指定。这可能导致相当大的有限样本偏差，并且可能缺乏可能性（或贝叶斯）估计的一致性。如果样本中的个体相关性较远且连锁不平衡跨越较短的区域，则可能会遇到这种情况。这种偏见并不否定使用全基因组回归模型作为预测机器; 然而，我们的研究结果表明，当使用基于标记的回归来推断群体参数，如基因组遗传力时，需要谨慎。
作者摘要
全基因组回归（WGR）方法被越来越多地用于推断方差比例，这可以通过大量标记的线性回归来解释，称为“基因组遗传性”。然而，WGR中涉及的统计学假设与重要的数量遗传学概念有些不一致。我们认为，显示用于数据分析的统计模型的参数通常与感兴趣的定量遗传参数具有微小的关系。我们还使用模拟来研究基于可能性估计的偏差程度。我们得出结论：在某些情况下，估计值可能会有相当大的有限样本偏差; 因此，在解释来自WGR模型的参数估计时，需要谨慎行事。
介绍 全基因组回归（WGR）方法[ 1 ]越来越多地用于分析和预测复杂性状，定量或分类。这些方法首先在植物和动物育种预测开发（例如，[ 2，3 ]）。最近，出现了增加的兴趣在使用用于推断方差可以由线性回归的标记物组上进行说明的比例，或“基因组遗传力” [WGR方法4 - 6]。预测和推理是两个不同的问题，一个可能产生好的（例如，无偏和精确的）参数估计的模型可能具有相对较差的预测性能，反之亦然。WGR方法中的大多数方法学研究是在动物育种中开发的，重点在于预测。不幸的是，对WGR模型估计的推断性质知之甚少。例如，目前还不清楚常用的基于似然的（或贝叶斯）方差分量估计量或基因组遗传度估计总体参数是否一致[ 7 ]。
在大量的标记信息可用之前，遗传分析（如遗传力估计）主要基于混合效应线性模型应用于家庭数据[ 8 ]。在所谓的无穷小模型中，亲缘关系是用家系来评估的，模型的核心要素是基因型值是由大量基因座上的等位基因的小的加性效应引起的。许多研究已经调查了无穷小模型的拟合的质量，以实验[ 9，10 ]和模拟家庭数据[ 11]。这些研究大多认为加法无穷小模型是一个有用的抽象，除了涉及一些大的非加性位点的情况。因此，至少在一些操作层面上，对于家庭信息来说，生成数据的模型与用于分析的模型之间的区别似乎并不重要。
对大量基因座的基因型信息的可用性已经使得可以评估名义上无关个体[间亲缘关系9 - 13 ]。在这种情况下，由于标记和数量性状位点（QTL）之间的不完全连锁不平衡（LD），标记和因果位点的等位基因共享模式可能会有很大的不同[ 6]。因此，数据生成过程和用于数据分析的模型或工具模型之间的区别必须明确：在工具模型中，使用基因型信息来代替作为经典模型基础的因果基因型定量遗传学理论。因此，澄清仪器模型的参数（例如，基因组或SNP方差）与经典的定量遗传参数（例如，遗传方差）之间的联系是至关重要的。
杨等人。（2010）[ 4 ]提出使用G-BLUP方法[ 2 ]，一种特殊类型的WGR，应用于涉及远亲的数据，用于估计由多元线性回归所占的方差比例。不明原因遗传方差的比例可以解释为“缺失遗传力”，这在概念上可以归因于标记和QTL之间的不完全的LD。使用WGR方法Yang等人 （2010）发现，人类身高遗传力的大约一半被普通的SNP所捕获。其他研究，如[ 6]已经使用模拟和实际数据证实了杨的结果。最近，在所有因果变种被假定包括在标记组中的情况下，已经使用WGR进行估计，并且已经提出了各种建议以获得与基于系谱的更接近的基因组遗传性的推断[ 5 ]。
在迄今已发布的复杂性状的基因组分析的文献[ 4 - 6，14 ]，遗传参数已经基于用于数据分析的仪器模型的统计假设定义的。尽管在统计模型和数量遗传学理论中，基因型和效应的处理方式有一个关键的区别，但事实并非如此。在遗传值后者，个体间的差异在QTL [归因于对象到对象上的差异等位基因含量15 - 17]。因此遗传变异源于QTL基因型的变异。在这个框架中，在任何一个人口中，等位基因对性状的影响（例如，等位基因替换的平均效应）是固定的数量，例如[ 16 ]第112-113页。另一方面，在仪器回归模型中，基因型被视为固定的变异来源于标记效应的不确定性（所谓的“标记效应的方差”）。基因型及其效应的这一关键差异具有重要的后果，我们将在本文中进一步探讨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chen2017纤维-欧洲云杉</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/chen2017%E7%BA%A4%E7%BB%B4-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%BA%91%E6%9D%89/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/chen2017%E7%BA%A4%E7%BB%B4-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%BA%91%E6%9D%89/</guid>
      <description>Chen Z-Q, Karlsson B, Mörling T, et al (2016) Genetic analysis of fiber dimensions and their correlation with stem diameter and solid-wood properties in Norway spruce. Tree Genet Genomes 12:123. doi: 10.1007/s11295-016-1065-0
 抽象 生长性状和实木之间的不良遗传相关性，以及纤维性状是针叶树育种计划中的关注点。为了评价选择对生长和固体木材性质对纤维尺寸的影响，我们调查了不同木纤维性状的早期选择的遗传和效率，以及它们与茎直径，木材密度，弹性模量（MOE）的相关性，微纤丝角（MFA）的挪威云杉（云杉 L）。该研究基于1990年在瑞典南部建立的两个大型开放授粉后代试验，其中包括来自524个家庭的材料，包括5618棵树。从每棵树采样两个增量芯。对于在径向（RFW）和切向（TFW）方向，纤维壁厚度（FWT）和纤维粗糙度（FC）的纤维宽度，使用SilviScan对环3-15确定从树干到树皮的径向变化。确定环8-11的纤维长度（FL）。基于环8-11使用关节位点数据的遗传性对于所有纤维维度性状是中等至高（0.24-0.51）。基于茎横截面平均值的遗传度从0.34变化到0.48，并在环6-9处达到平台。在具有环15处的横截面平均值的特定年龄的RFW，TFW，FWT和FC横截面平均值的“年龄”遗传相关性在环4-7处达到0.9。我们的研究结果表明密度和MOE与FC和FWT中，高积极的遗传相关性，中等和负RFW，低TFW和FL。几种选择方案的比较表明，当直径和MOE被共同考虑时达到最高的获利能力，在这种情况下，对任何纤维尺寸的影响是可忽略的。早期选择对于RFW的环5和对于TFW，FWT和FC的环8-10是高效的。
关键词
纤维尺寸年龄相关的年龄遗传的遗传相关性早期选择云杉挪威云杉 沟通由R.伯顿
介绍 在挪威云杉（欧洲云杉（L.）H.岩溶。），茎的生长，直线度和分支角度通常评定为基于其经济价值繁育目标（Rosvall等，2011）。选育的增长是一个问题，因为它可能导致对实木和纤维尺寸（罗森博格和Cahalan不利影响1997年）。例如，负遗传相关通常年轮宽度之间观察到（如茎直径增长的量度）在挪威云杉（和木材密度或弹性模量（MOE）Chen等人2014年 ; Hannrup等人2004年 ;格兰斯等人2009 ;罗森博格和Cahalan 1997）和其他针叶树（Baltunis等人2007 ; Hong等2014 ; McLean等人2016 ; Wu等人2008）。
生长和实木特性与纤维尺寸的遗传相关性已经受到较少的关注，因为纤维尺寸的确定是耗时和昂贵的。然而，树的生长和纤维维性状间的不利的遗传相关已经在各种针叶树种描述（Hong等2014 ; Lenz等人。2010 ;佐贝尔和杰特1995）。快速增长的树通常具有大的径向纤维宽度（RFW）和切向纤维宽度（TFW），以及低的纤维壁厚（FWT），这表现在低木材密度（Scallan和绿1974年）。例如，Hong et al。（2014年）报道分别RFW和联队，相关木材密度和FWT和较低（0.12 -0.18和）之间的高遗传相关（0.77），在40岁的苏格兰松树（樟子松属）树。在白云杉（云杉青冈（荞）沃斯），早材密度主要受FWT决定的，而晚材的密度主要受RFW决定（伦茨等2010）。
在挪威云杉，生长或实木性能和纤维维度之间的遗传相关都使用两个19岁的克隆试验和一个40岁的全同胞子代试验进行了评估（Hannrup等，2004）。他们发现，密度一般与晚木FWT有显着的正相关，与早木FWT有非显着的遗传相关。然而，木材质量性状的试验的大的变化可以归因于与小群体大小（约200个个体）相关的典型的压制误差。因此，使用更多的实木和纤维性能更彻底的分析是使用涉及纸浆和纸张的加工和产品性能，考虑到个别纤维尺寸可以对纸浆和纸张的不同属性有很大的影响（Kibblewhite更大的数据集需要1999年 ;里德尔等人2005）。一个实例是纤维宽度和壁厚度之间的关系，其是指它们如何容易地塌陷成彼此一致并结合以形成纸张的平带，影响许多性能，例如片密度，强度和表面平滑度威默等人2002）。
针叶树育种的另一个重要方面是减少育种周期，作为加速树木育种过程的一种手段。迄今为止，大多数研究都集中在早期选择增长和实木品质性状，而不是纤维特性（陈等人。2014年，香港等。2015年，库马尔和李2002 ;李和吴2005 ;吴等人2007）。此外，关于年龄相关性和纤维尺寸的早期选择效率的研究不太广泛，尽管它可以为设计纸浆和纸的有效树木育种程序提供基本信息。在挪威云杉现有研究已经报道了纤维长度（佛罗里达州），RFW，TFW，和固定台从髓到树皮表型变异（格尔2004年 ; Lundqvist的等人2002 ; Lundqvist的等人2005 ; Molteberg和Høibø 2007），而年龄-age纤维维度相关和早期选择效率已经估计仅在白云杉（Lenz等人2011），以及在辐射松（固-木材和纤维特性辐射松 D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Codesido2008-辐射松-遗传参数-个体选择</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/codesido2008-%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%9D%BE-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0-%E4%B8%AA%E4%BD%93%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/codesido2008-%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%9D%BE-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0-%E4%B8%AA%E4%BD%93%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid>
      <description>Codesido, V., and Fernández-López, J. 2008. Juvenile genetic parameter estimates for vigour, stem form, branching habit and survival in three radiata pine (Pinus radiata D.Don) progeny tests in Galicia, NW Spain. Eur. J. For. Res. 127(4): 315–325. doi:10.1007/s10342-008-0207-9.
 在加利西亚（西北西北部）的三个不同地点的后代进行后代测试，在种植后2和3年估计个体和家庭遗传力，以及表型和遗传相关性。 。考虑以下因素：存活，生长（自由生长，高度，直径，体积，高/直径比），形式（分枝数，轮数，每轮分枝数，每株树高分枝数，最大分枝直径，节间长度，枝角，茎直径，茎弯曲度，枝数）和抗性（抗冻性和抗虫性）。每个种植园含有50名女性父母，这些父母在加利西亚遗传改良的种植园中被选为优良树种，以及从巴斯克地区（西班牙北部）的辐射松培育计划中选出的6名女性父母和加利西亚的两个商业批次的种子，作为控制。对于所研究的每个性状，个体遗传力从低到高不等。家庭遗传率对个体遗传率也有类似的趋势，但幅度更大。结果表明，除了每个轮虫和昆虫抗性的分枝数外，所有性状都可以根据个体表现对选择作出反应。后代测试可以改善可遗传性较差的特征。高与直径呈显着正相关，两者性状也与枝数，轮数和分枝直径相关。结果与以前公布的数据进行比较，并讨论了对育种活动的影响。 关键词青少年选择性状遗传力表型和遗传相关育种计划
介绍 Radiata松（Pinus radiata D.Don）是在上个世纪中叶在加利西亚（西班牙北部）引进的，由于其生长速度快（旋转龄在25 - 35年之间，大约40立方米/公顷/年）。目前它是加利西亚第三大林业品种（占森林面积的12％; Anonymous MMA 2001），是当地木材产业最重要的商业品种之一，是当地木材产业中一个重要的经济部门。区。 1992年在加利西亚由加拿大调查研究中心（CINAM）发起的辐射松树改良计划在加利西亚种植园加树种选择，并且使用这种材料在无性种子中进行种子生产果园（Codesido和Merlo 2001）和收集的种子从所选择的加上树安装子代测试。在子代测试安装的时候，种子园还是非常年轻的，并且还没有产生种子，所以后代测试的目的可以是选择遗传上优越的家庭进行进一步的育种或在家庭内进行选择。树木育种目标主要集中在改善制造所需产品的重要特性，即家具，锯材和木杆。所需性状如下：大体积（高度和直径），树干直线度，良好的冠形态和健康的树木，没有疾病或昆虫攻击的迹象，因为辐射松经常出现若干问题，如没有良好自然修剪的大量枝条和对昆虫或霜冻的抵抗力低。 大多数树木改良计划的目标是将快速的茎生长量与高质量的茎结合起来，为木材生产优质的树木（Shelbourne 1970; Zobel and Talbert 1984）。关于选择方案中包括哪些特性的决定取决于特性的经济价值，测量成本，对选择的潜在响应以及由于选择另一个特性而发生的变化的方向和幅度Doede和Adams 1998）。对通过选择可能发生的反应和变化的预测需要估计一些遗传参数，包括表型变异水平，遗传力，环境相互作用的基因型以及选择性状间的遗传相关性（Birot and Christophe 1983）。基因检测的选择通常在青年时期进行，目的是节省育种时间（Lambeth 1980）。测量树苗的茎干形态和分枝特征与测量老树木相比具有其他优势：整个树干和树冠可以从地面轻松到达，从而减少了测量时间和成本;可以在随后的生长覆盖它们之前评估幼年树梢缺陷;并且在树间竞争和遮荫影响分支大小和角度之前可以评估分支特性（Doede和Adams 1998）。少数和成熟特征之间的相关性被确定在若干性状的几种树中（Matziris and Zobel 1973; Hodge and White 1992; Temel and Adams 2000）。澳大利亚的辐射松（Dean et al。2006）观察到在种植后3年的早期断面积或身高测量值与成熟年龄（13岁）的这些性状之间具有较强的加性遗传相关性（rA）。来自少年性状的数据对于包括一项或多项早期性状的回顾性研究中的信息是必要的，其具有该领域中的同胞的晚期性状，并且获得比仅基于晚期性状的选择更大的遗传获得（Wu等，2000）。尽管如此，早期和晚期的性状必须具有显着的遗传相关性。 本研究调查了生存，生长，分枝，茎直立性和对生物和非生物损害的抗性的遗传和环境变异，从而能够估计几种组合的特征之间的相互关系的大小，并且还解释了包括这些育种计划后续阶段的性状。估计数据基于来自三个测试地点的来自加利西亚选择的58个开放授粉后代的2年和3年后代测试。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Costa2010-近交下的遗传变异和亲本表现</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/costa2010-%E8%BF%91%E4%BA%A4%E4%B8%8B%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%98%E5%BC%82%E5%92%8C%E4%BA%B2%E6%9C%AC%E8%A1%A8%E7%8E%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/costa2010-%E8%BF%91%E4%BA%A4%E4%B8%8B%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%98%E5%BC%82%E5%92%8C%E4%BA%B2%E6%9C%AC%E8%A1%A8%E7%8E%B0/</guid>
      <description>Costa e Silva J, Hardner C, Potts B M. 2010. Genetic variation and parental performance under inbreeding for growth in Eucalyptus globulus. Annals of Forest Science, 67(6): 606–606.
 我们的目的是通过比较自交（SELF），开放授粉（OP）和不相关的多交叉杂交（POL）的亲属家系，更好地了解接种近亲繁殖的E.球茎的生长遗传结构。在田间试验中种植后4,6和10年评估了乳房高度的茎直径（DBH）。 相对于POL遗传力，早熟时期，OP遗传力被高估了。 在SELF和POL亲本效应之间没有发现显着的相关性，表明在近亲繁殖下显着的非加性遗传变异。 OP家系效应与POL群体相比更好地与POL群体相关，仅在10年龄时，在近交后代的大量死亡率发生后，OP和POL家系之间的正相关性与0显着不同。 近亲繁殖产生的估计优势差异比随机交配和加性差异相关的优势差异大大高出10倍，似乎是自交家庭近亲繁殖抑郁症变化的主要原因。
引言 近亲繁殖可导致群体的平均表现下降，这通常被称为近交衰退（Lynch and Walsh，1998）。近亲繁殖也使群体的遗传协方差结构复杂化，引入额外的遗传参数来表示与随机交配群体相比亲属的共同方差（Cockerham，1983; Harris，1964）。比较种植和远交种群的数量遗传结构的研究很少（Edwards和Lamkey，2002; Kelly和Arathi，2003; Shawetal。，1998），特别是在长寿命的森林如桉树（Hardner et al。 ，1996a; Resende和Vencovsky，1992）。这个问题是重要的，因为大多数森林物种处于驯化的早期阶段，许多育种者仍在开发野生开花授粉种子（Eldridge et al。，1993）。实际上，加性和非加性遗传效应的相对幅度将是在驯化早期阶段选择效率的关键决定因素。在开花授粉试验中估算和利用育种价值的一个关键问题是家系之间的差异反映了种子父母之间的加性遗传变异的程度（Borralho，1994）。 最初在桉树中通过收集来自同一野生树木的开花授粉种子和花粉进行研究，然后在析因交配设计中将这些树作为父本（Hodge等，1996）。使用本实验建立的试验的后续研究显示，在中等至高的加性遗传控制下，父本与公开授粉的雌性作用之间的加性遗传变异之间存在显着的阳性遗传相关性，例如抗冻性（Volker等，1994），叶面病害损害（Dungey等，1997），木材密度（Volker，2002），向成年叶片过渡的时机和第一次开花（Jordan等，1999）。然而，增长情况并非如此（Hodge et al。，1996; Volker，2002），已知在大球壳中被称为低加权控制的性状（Costa e Silva et al。，2004; 2009; Li et al。，2007），并表现出严重的近亲繁殖抑制（Hardner和Potts，1995; Hardner等，1998）。这种差异的相关性不太可能是由于母体的影响（Lopez et al。，2003），并且在E. globulus（Hardner et al。，1996b）和其他桉树种中有证据（Burgess et al。，1996; Hardner and Potts，1997），它可能部分地通过父母之间的异交率变化来解释。然而，对于球虫的近交种群的生长的遗传变异的因果成分几乎没有了解，以及变异程度异交率与非加性遗传效应的变化相互混淆，包括滋生抑郁症，是未知的。 在本研究中，我们的目的是更好地了解近亲繁殖的球茎生长的遗传结构。特别地，我们试图通过观察以下方式，提供对近亲繁殖抑制变异的基因的了解：（i）如何公开授粉的后代影响遗传性估计而没有适当计算近亲繁殖; （二）亲本树种的近亲繁殖抑郁程度是否有所不同; （iii）在自交和开花授粉的种群中家系级遗传效应的发现与非近交种群中的加性遗传效应相关; （iv）近亲繁殖遗传变异的因果成分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cullis2006-现实-遗传力</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/cullis2006-%E7%8E%B0%E5%AE%9E-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/cullis2006-%E7%8E%B0%E5%AE%9E-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B/</guid>
      <description>Cullis BR, Smith a. B, Coombes NE (2006) On the design of early generation variety trials with correlated data. J Agric Biol Environ Stat 11:381–393. doi: 10.1198/108571106X154443
 本文考虑了具有预先规定的空间相关结构的早期一代多样性试验的设计，并且引入了称为P-rep设计的一类新的部分复制设计，其中标准品种的图被替换为测试线的附加图。 我们显示如何使用修改的Reactive TABU搜索算法可以轻松生成有效的p-rep设计。 在模拟研究中比较p-rep和网格图设计的预期和实现的遗传增益。
早期种类试验（EGVT）是所有植物改良计划的一个组成部分。这些试验为育种者提供了选择关键数量性状例如谷物产量的第一个机会。在一篇优秀的评论文章中，Kempton（1984）提出，支持实验设计的常见范例，例如具有最小误差的治疗比较的估计和提供该误差的有效估计，可能与EGVT不相关。 EGVT的目的是使来自选择优良育种品系（以下称为测试品系）的遗传获得最大化。通常针对一系列性状进行选择。在本文中，我们关注粮食产量的关键特征。在EGVT中，可能没有足够的种子来复制所有测试线，因此最广泛采用的设计是所谓的网格设计。这些设计通过在未使用的测试线的图中插入包含标准（或几个标准）品种的图的（规则）网格而形成。历史上，在网格设计中，通过基于标准品种的产量减去“生育指数”来实现异质性的局部控制。 Cullis，Lill，Fisher和Read（1989）提出了一种用于EGVT的空间分析方法，其易于扩展到二维或者对外部变化建模（Gilmour，Cullis和Verbyla 1997）。
当数据相关时，采用用于分析品种试验的空间方法已引起对实验设计的兴趣（参见例如Martin 1996）。有限的理论结果可用于具有较少数量处理的复制设计，尽管这些不适用于EGVT。这导致了用于这些试验的有效设计的构建的算法方法（Coombes 2002; Chan 1999; Martin和Eccleston 1997），其需要目标函数的数值优化。大多数方法使用A最优性标准作为目标函数。 Chan（1999）; Martin和Eccleston（1997）使用模拟退火（Kirkpatrick，Gelatt和Vecchi 1983）来获得一系列相关模型的最优或接近最优设计。 Coombes（2002）使用修改的TABU（Glover 1989,1990）搜索算法，发现它经常产生比模拟退火更好的设计，但需要更多的处理时间。 Chauhan（2000）和Chan（1999）考虑了具有预先规定的空间相关结构的未复制试验的设计。他们建议，使所有处理（即测试线和标准品种）之间的所有基本对比的平均方差最小化的总体A最优性可能不是EGVT的最相关标准。本文考虑了具有预先规定的相关结构的早期多样性试验的设计，其反映了Gilmour等人的空间分析模型。 （1997）。在开发这些设计时，我们考虑了一种新的设计类型，其中标准品种的图被替换为额外的测试线图，只要资源允许。人们早已认识到，使用系统定位的检查图不如使用适当的不完全块设计（Atiqullah和Cox 1962）有效。这个原理可以应用于EGVT的设计，因为使用附加的测试线代替标准品种的图将导致对选择的更大响应。该文章的结构如下。第2节描述了早期田间试验数据的分析方法。第3节讨论与生成试验设计相关的问题，包括选择最佳性标准。第4节介绍新设计。通过模拟研究来检查这些设计与网格设计相比的效率，方法和结果在第5节中给出和讨论。最后，第6节给出了一些结论。
2.早期生成变量试验的混合模型 我们考虑Gilmour等人提出的一般框架。 （1997），假设试验具有由场行（1，&amp;hellip;，r）和列（1，&amp;hellip;，c）索引的二维布局，使得观察的总数为n = rc。 我们的n×1向量的产量y（假定排列为列中的行）的模型由下式给出</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DaSilvaPerez2007-海岸松-材性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dasilvaperez2007-%E6%B5%B7%E5%B2%B8%E6%9D%BE-%E6%9D%90%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dasilvaperez2007-%E6%B5%B7%E5%B2%B8%E6%9D%BE-%E6%9D%90%E6%80%A7/</guid>
      <description>da Silva Perez D, Guillemain A, Alazard P, et al (2007) Improvement of Pinus pinaster Ait elite trees selection by combining near infrared spectroscopy and genetic tools. Holzforschung 61:611–622. doi: 10.1515/HF.2007.118
 抽象 第一代和第二代改良海松（Pinus pinaster）的茎茎产量提高了30％，最终收获年龄减少了10年，茎直挺度提高了很多。第三代将包括用于不同最终用途的木质素性状，包括纸浆和纤维性能。为了促进这一目标，使用近红外光谱（NIRS）估计关于木质素，纤维素，半纤维素和提取物含量的化学成分以及关于4-羟基 - 苯基丙烷/庚酰基丙烷比例的木质素质量。从大量树木中收集到的960个样本（属于18个母亲和20个父亲获得的80个家庭，每个家庭有12棵树）。在NIRS和湿化学方法（R2值高于0.9，预测精度好）之间获得了良好的校准数据。为了完成NIRS工作，还进行了小规模的硫酸盐蒸煮，纤维形态和微密度测定。遗传计算表明，对于母亲和父亲的选择率为1％，遗传诱导的变化可能是木质素含量（-3.8％），纤维素含量（+1.3％），纸浆产量（+1.8％），纤维长度纸浆（+0.17 mm）和木材密度（+50 kg m-3）。 关键词：育种;近红外光谱（NIRS）;松属定量遗传学;木材质量。 a从2007年6月1日起，AFOCEL和CTBA合并成为FCBA。
介绍 目前，为提高桉树，松树，杉木和杨树的木材和纤维质量（Carnus et al。2006），包括海洋松（Pinus pinaster Ait）在内的投入大量投入。法国种植面积约100万公顷，是欧洲最大的种植园。海洋松木纸浆生产的年消费量约为300万吨，其中70％来自稀薄（Chantre等，2004）。 INRA和AFOCEL（现在的FCBA）在法国进行了40多年的努力，以提高海洋松木的质量（Alazard和Raffin 2002; Pot et al。，2002b）。虽然育种已经成为三十年来增长，土壤适应和新品种创造的主要焦点，但木材和纤维质量最近成为选择树木的重要标准。 鉴于纸浆和纸张生产，精英树木可以被定义为木材具有低木质素和提取物含量以及高多糖（特别是高纤维素）含量的树木。此外，精英树木应具有高密度，长粗纤维，高比例的早熟纤维，应产生良好的爆裂，撕裂和拉伸强度的纸浆。 用于木材，纤维和纸浆评估的传统分析方法通常是耗时且昂贵的。快速和非破坏性的分析方法，如近红外（NIRS）或拉曼光谱，提供了缩短分析时间，提高吞吐量和降低成本的机会（Greaves et al。1996; Schimleck et al。2000; Chantre and Cahalan 2001; Baille‘ res et al.2002; Raymond 2002; da Silva Perez等人2004; Hannrup等人2004; Ona 2004; Schimleck和Workman 2004）。综合文献综述（Schimleck和Workman 2004; Tsuchikawa 2007）展示了NIRS对木材，纤维，纸浆和纸张快速质量评估的分析能力。 与不同的研究机构，大学和工业伙伴合作，进行了为期四年的欧洲研究项目，即GEMINI（海洋纸浆和造纸遗传决定论）项目。该研究方案主要针对木材，纸浆和纸张质量快速评估技术的开发，加快精选海洋松树的选择。在本文中，介绍了关于化学纸浆生产中关于木材和纤维质量的遗传增益的结果。通过组合NIRS数据和遗传力计算获得结果。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dean2006-辐射松早期选择-生长性状</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dean2006-%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%9D%BE%E6%97%A9%E6%9C%9F%E9%80%89%E6%8B%A9-%E7%94%9F%E9%95%BF%E6%80%A7%E7%8A%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dean2006-%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%9D%BE%E6%97%A9%E6%9C%9F%E9%80%89%E6%8B%A9-%E7%94%9F%E9%95%BF%E6%80%A7%E7%8A%B6/</guid>
      <description>Dean C A, Cotterill P P, Burdon R D. 2006. Early selection of radiata pine I. Trends over time in additive and dominance genetic variances and covariances of growth traits. Silvae Genetica, 55(4–5): 182–191.
 抽象 对来自新西兰北岛中部两个地点的25个松属DON父母的不连续的半代替后代试验收集的增长数据进行了估计，对遗传，优势遗传和表型变异及相应的相关性进行了估计。在两个地点种植后三，七，十，十三年测量茎的断面面积，一处高度为三，十年。三年分区表现出相似水平的估计加性（ΔA2）和优势（?? D2）遗传方差。然而，D2的水平在三到十三年之间保持大致恒定，而ΔA2显着上升。因此，截面积生长从三年的相等加性和优势遗传控制转变为几乎完全的加性遗传控制从七年到十三年。相对于表型变异的相加方差的增加，分别导致3-7,7-10和10-13年之间的截面面积增量，个体遗传率从0.16增加到0.28到0.35。在三年和十年的测量中，高度增长显示出低于D2的水平。 3〜7年的早期截面积增加显示，估计13年的附加遗传相关性为0.87，“成熟”截面积。随后的7-10和10-13年之间的截面积增量显示出0.99的加性遗传相关性估计，截面积为13年。优势遗传相关性在数量上要低得多，反映出随时间推移的优势效应不一致。
关键词：辐射松，加性变异，优势变异，幼龄成熟相关性，遗传力。
介绍 大多数树木育种计划都是基于对相对少年树木的生长，形态和/或木材性状的选择的组合，目的是在作物轮作结束时间接提高成熟树木的生产力。需要有关潜在选择标准的可靠遗传信息，特别是幼年成熟相关性和随时间变化的遗传因素，以确定最有效的早期选择方法。 BURDON（1989）讨论了其他对于森林物种早期选择有重要意义的问题。 一些作者已经解决了放线松D D D的遗传参数（加性方差，优势差异，幼龄成熟相关性）随时间推移的趋势。然而，鉴于在智利，新西兰和澳大利亚种植园的辐射的重要性，有进一步研究的空间。 WILCOX等人（1975年）研究了5岁以下的辐射天文学的小阶乘数，在八和十八年（LOW，1990）进行了重新评估。 COTTERILL和DEAN（1988）和MATHESON等人（2002）分别估计了南澳洲疟原虫的早熟和16至13年之间的增长遗传方差，优势方差和加性遗传相关性。 MATHESON等人的研究（2002年）包括五个不同级别近亲繁殖的估计数。 MATHESON等（1994）研究了基于年龄十六岁以下胸腔积液截面积的青少年成熟相关性。 KING和BURDON（1991）研究了在新西兰北岛中部的一个大型开放授粉后代发芽试验中添加遗传参数的趋势，直到17年。此后，APIOLAZA等（2000）研究了智利这个八岁的趋势。这些少数研究样本数量（涉及的家长和家属数量），现场环境（气候，土壤，高度，病虫害）和造林历史（杂草控制，变薄）等方面存在很大差异。 文献中还提及了在较年轻的相当窄的谱带上估计的辐射辐照的加性遗传参数（JOHNSON，1990; JAYA-WICKRAMA，2001; KING等，1998）。这些研究为经济性状的总体遗传控制提供了重要的见解，但对优化早期选择贡献有限。 本文介绍了新西兰北岛中部两个地点种植后3年和13年之间放射性辐射的生长特征的加性和优势遗传变异的相关性估计。这项工作来自1988年资深作者完成的研究生学习（DEAN，1990）。这些关于早期选择的文章的第二部分考察了优化早期选择效率的策略。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dieters1995-显性方差</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dieters1995-%E6%98%BE%E6%80%A7%E6%96%B9%E5%B7%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dieters1995-%E6%98%BE%E6%80%A7%E6%96%B9%E5%B7%AE/</guid>
      <description>Dieters, M. J., White, T. L., &amp;amp; Hodge, G. R. (1995). Genetic parameter estimates for volume from fuil-sib tests of slash pine ( Pinus elliottii). Canadian Journal of Forest Research, 25(8), 1397–1408. http://doi.org/10.1139/x95-152
 摘要：在多个4〜15年龄段测量的斜坡松（Pinus elliottii Engelm。var. elliotti i）的17个全同胞测试的数据用于获得方差分量的受限最大似然（REML）估计。这些测试包括2100多个全同胞家庭，来自超过700个第一代父母，由约17万个人代表。使用标准化数据，对所有可能的连接测试对（具有五个或更多个共同亲本的测试）的每个测试完成分析。遗传性，优势方差比例，B型遗传相关性（检查基因型N环境相互作用）和年龄遗传相关性从REML方差分量估计估计。5年的体积平均遗传率为0.07， 0.12和11和14岁。这些遗传估计与以前从开放授粉试验获得的估计相似，但略小。在5岁时，加权方差大约是优势方差的1.6倍，在1岁或以上年龄时增加到2倍以上。虽然支配方差在树木体积中的相对重要性显然随着年龄而下降，但是支配性方差的存在可能需要对目前的育种策略进行一些改变。 B型遗传相关性的估计从5年时的约0.6增加到14年时的超过0.8，因此基因型N环境相互作用的重要性似乎随年龄下降。这些B型遗传相关性的估计以及年龄遗传相关性的估计与开放授粉试验的估计相似。
介绍 在林木的遗传改良中，投入了大量精力来准确估计遗传参数，如遗传力，遗传相关性和基因型X环境相互作用。这些参数在整个育种周期中使用（White 1987），并且是确定育种，繁殖和部署策略的关键要素。这种参数估计在树木改良中的重要性是由于这种估计的广泛效用和大多数林木树种的长生成间隔（通常为10年或更长）。这一长度的生成间隔需要关于遗传参数的高质量信息，以帮助确保遗传增益在每单位时间内最大化。 从开花授粉（半花粉）后代测试（Hodge和White 1QQ2）获得了斜纹松（Pinus e lliottii Engelm。var。e I liottii）中生长性状的遗传参数估计。半同胞测试允许估计一般组合能力（GCA），但是特异性组合能力（SCA;归因于优势）不能从这些测试中估计。在斜坡松中，几乎没有公开的优势，这些是基于少数测试（例如，Cotterill等人，1987，一个测试; Kraus 1973，一个测试; Pswarayi 1993，三个测试）。 优势方差的估计需要系统交配设计，全同胞和半同胞后代组。在许多林木树种中，这种测试是困难的，昂贵的和耗时的建立，因此可能需要多达10年的时间来建立半同胞子代测试。缺乏关于主导方差的足够信息已经使育种者忽略了育种计划中的这一差异组成部分。然而，育种计划可能已经丧失了显着的额外遗传增益，因为它们的策略不允许捕获和利用由优势引起的遗传变异的可能性。在大规模，集约种植计划中，来自优势差异的这种额外收益即使很小，也可能具有相当大的经济价值。 在美国东南部开展的合作森林遗传研究计划（CFGRP）自20世纪50年代初以来一直为砍伐杉木保持了强烈的养殖努力，为种植园产业提供了大约4×106公顷的基因改良材料。 这项工作的一个组成部分是建立了许多第一代父母的全同胞子代测试（总共265个测试（Hodge等人，1991））。这些全同胞测试提供了广泛的数据集，其可以（i）用于验证由开放授粉试验（Hodge和White 1992）先前开发的茎体积的遗传参数估计，（ii）提供第一可靠估计斜线松的优势方差的重要性，以及（iii）允许调查站点和测试特征对遗传参数估计的影响。
讨论 遗传估计 从全同胞测试获得的体积的平均偏倚和无偏倚遗传性估计与以前的CFGRP开放授粉测试（Hodge和White 1992）的估计相似，并且在报告的对于生长性状的斜纹松其它Pin种类（Matziris和Zobel 1973; Dorman和Squillace 1974; Snyder和Namkoong 1978; Bridgwater et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dieters1997-杂种-遗传参数</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dieters1997-%E6%9D%82%E7%A7%8D-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dieters1997-%E6%9D%82%E7%A7%8D-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</guid>
      <description>Dieters, M. J., Nikles, D. G., Toon, P. G., &amp;amp; Pomroy, P. (1997). Genetic parameters for F1 hybrids of Pinus caribaea var. hondurensis with both Pinus oocarpa and Pinus tecunumanii, 1031(Greaves 1980), 1024–1031.
 遗传参数估计从5年数据收集在两个11×6因果交配，一个加勒比变种。 hondurensis Barr。高尔夫球（＆G）。 （PCH）和Pinus oocarpa Schiede（POOC），另一种在PCH和Pinus tecunumanii（Schw。）Eguiluz et Perry（PTEC）之间，其种植在澳大利亚昆士兰的两个地点。数据还用于预测与POOC和PTEC阶段共有的11个PCH亲本的一般杂交能力（GHA）。从跨位点分析获得的遗传参数估计在两种不同的杂种中通常具有相似的量级。来自跨站点分析的无偏遗传力估计通常介于从单个位点的数据分析获得的那些之间，并且来自女性（PCH）和男性（POOC或PTEC）父母的估计通常显着不同。除了PCH×PTEC杂种的DBH（rgB = 0.36）以外，对于所有性状，两个测试中测量的相同性状之间的B型遗传相关性（rgB）高（范围从0.76至0.95）。来自女性父母的DBH的rgB的估计一般高于在这些相同位置的测试对之间的PCH的估计，而PCH×PTEC杂种的DBH的估计与在不同国家生长的PTEC测试的成对的估计高度类似。加性与优势方差的比率为直径1.4，但所有其他性状显示相对较少的优势方差。基于GHA预测的11个PCH亲本的排名在POOC和PTEC杂交杂交中非常相似，其主要由加性方差控制的性状（即，直性和风 - 坚挺度，其中两组育种值之间的相关性超过0.92）;然而，对于直径，相关性低（r = 0.45）和不显着（在p = 0.05水平）。这些结果的影响与杂交种的遗传改良有关。
介绍 加拿大樟子松hondurensis Barr。 ＆高尔夫球。 （下文称为PCH），Pinus oocarpa Schiede（POOC）和Pinus tecunumanii（Schw。）Eguiluz et Perry（PTEC）限于墨西哥和中美洲，POOC具有三种物种最宽的自然分布（Greaves 1980,1982; Barnes and Styles 1983; Birks和Barnes 1990; Dvorak等人1993b）。 PCH通常在海拔低于800米的地方发现，并且通常在海拔600至800米之间与POOC（和PTEC）合并（Greaves 1980）。 POOC和PTEC具有许多形态学相似性，特别是在洪都拉斯和尼加拉瓜的低海拔地区，其地理范围是同步的。国际来源研究证明了这些物种在热带和亚热带许多地区用于商业种植的巨大潜力（Birks和Barnes 1990; Dvorak和Ross 1994）。对PCH和POOC之间的天然杂种的建议（Greaves 1980）以及产生将遗传改良的PCH的特征与POOC的捕获能力以及PTEC的快速生长速率相结合的杂交体的可能性导致在这些之间产生人造杂交体种类。此外，当在某些环境中生长时，纯PTEC容易受到茎的破坏（Dvorak等人1993a; Parfitt和van der Sijde 1993），并且已经发现POOC对昆士兰州的风投非常敏感。 POOC和PTEC都对根病非常敏感，并且对定期淹水的土壤具有非常低的耐受性（W.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dungey2006-硬度-辐射松</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dungey2006-%E7%A1%AC%E5%BA%A6-%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%9D%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dungey2006-%E7%A1%AC%E5%BA%A6-%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%9D%BE/</guid>
      <description>Dungey HS, Matheson a C, Kain D, Evans R (2006) Genetics of wood stiffness and its component traits in Pinus radiata. Can J For Res 36:1165–1178. doi: 10.1139/X06-014
 通过在两个独立的遗传试验中从乳房高度的树木获得树干核心来检查改善木材刚度（弹性模量，MoE）的潜力。早期选择的刚度和间接选择对组件性状，微纤维角（MfA）和木材密度的有效性以及这些性状的遗传变异的年龄相关的变化进行了确定。第一个试验包括在新西兰北岛中部有50个开放传粉的家庭。第二个试验包括澳大利亚新南威尔士州的20个控制授粉家庭。发现MfA，密度和MoE的遗传控制在心材中是高的，在边材中是中等的。估计的遗传相关性表明，大多数性状的早期选择将是成功的，但可以在新西兰站点比在澳大利亚站点稍早地进行。为了最大化木材的增益，对于环4-8，选择MoE和MfA将是最有效的。 MoE和MfA或密度之间没有不利相关性，这意味着选择MoE也将改善MfA和密度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dutkowski2012-桉树-drought-damage遗传-空间分析</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dutkowski2012-%E6%A1%89%E6%A0%91-drought-damage%E9%81%97%E4%BC%A0-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dutkowski2012-%E6%A1%89%E6%A0%91-drought-damage%E9%81%97%E4%BC%A0-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>Dutkowski GW, Potts BM (2012) Genetic variation in the susceptibility of Eucalyptus globulus to drought damage. Tree Genet Genomes 8:757–773. doi: 10.1007/s11295-011-0461-8
 在十个普通家庭连接的西澳大利亚西部四个邻近地点的亚系试验系列中研究了桉树的干旱损害的遗传变异。试验包括大约400个自由授粉的家庭，包括来自该物种地理范围的51个本地采集地点和19个亚种。使用混合模型分析数据，使用空间分析以更好地鉴定遗传效应。检测到干旱损害的显着子集差异，广泛，区域和局部趋势明显。通过Q ST（0.39±0.091）测量的亚种之间的定量遗传分化显着大于中性标记物期望的F ST，并且与形成干旱敏感性中的子叶发散的模式的多样化选择一致。这个结论是支持的亚种干旱易感性与生物气候参数，特别是那些与温度季节性相关联。在来自温度季节性更强的地区，但辐射和降雨季节性较少，冬季降水较少，辐射较高和最高月份温度较高的地区观察到较少的干旱损害。在亚种中检测到干旱损害的显着加性遗传变异，狭义遗传力范围为0.14至0.20。我们认为空间遗传变异的干旱易感性的E. globulus已经形成了自然选择作用在多个尺度，讨论利用这种遗传变异在育种和部署计划的机会。
介绍 了解森林树木的适应性潜力在面对气候变化时变得越来越重要（Davis和Shaw 2001; Jump等人2010; Sederoff等人2​​009; Sthultz等人2009）。需要这种理解来制定野生动物物种的原生境保存战略（Kramer和Havens，2009年），以及管理那些没有即时风险的自然和人工林，种子转移和树木育种越来越针对未来气候情景（Hamann等人2010; O&amp;rsquo;Brien等人2007）。在本质上，树种的遗传适应的潜力将取决于许多因素，包括影响适应性的性状的遗传变异和协变的水平，以及分散和建立率（Hellmann和Pineda-Krch 2007; Kremer 2007; Savolainen et al.2007）。长寿和人口周转缓慢将限制森林树种基因适应快速气候变化的能力（Davis和Shaw 2001; Kuparinen等人2010）。然而，这种限制可能被许多林木树种中的大的遗传变异所抵消，或者通过群体内部的常规遗传变异，或者通过基因流在群体之间重新分布现存的遗传多样性（Aitken et al.2008; Hamann et al。 2010; Kremer 2007; Savolainen等人2007; St Clair和Howe 2007）。 减少降雨量和增加温度是一种未来气候情景，预测会增加干旱风险，并影响许多热带森林（Jump等人2010; Phillips等人2010）和温带（Allen等人2010; Battaglia等人2009 ; Broadmeadow等人2005;Ramírez-Valiente等人2010）地区。水分胁迫驱使许多生态系统（例如地中海环境; Merchant等人2007;Ramírez-Valiente等人2009）的适应演化，这在许多森林树种中是明显的。在森林树木属中已经报道了干旱易感性或相关功能性状的显着的内部特异性遗传变异，包括Fagus（Meier和Leuschner 2008），Pseudotsuga（Anekonda et al.2002），Quercus（Gailing et al.2009;Ramírez-Valiente （Correia et al。2008;Lópezet al。2009; Schiller et al。2004）和Eucalyptus（Ladiges 1974; Prado et al。1991; O&amp;rsquo;Brien et al。2007;Sánchez- Gómez等人2010）。这种遗传研究通常基于共同环境后代/原产地试验，其通常由野生种群种子收集用于驯化目的（White et al。2007）。澳大利亚是一个根据世界标准已经枯竭的大陆（澳大利亚气象局2010a），森林仅占大陆的19％（农村科学局，2010年）。这些森林主要由桉树树所控制，桉树是通过大约300万年前开始的大陆干旱时期进化而来的（Crisp et al。2004）。对当代生物气候环境的研究表明，在未来几十年内，许多桉树物种的整个现今种群将暴露于温度和降雨量，在这些物种下目前没有人自然存在（Hughes et al。1996）。气候变化似乎正在影响一些本土的森林（Calder和Kirkpatrick 2008），并且也可能影响种植的桉树林（Battaglia等人2009; White等人2009b）。在过去二十年里，澳大利亚的桉树种植园迅速扩张，目前土地面积接近100万公顷（Gavran和Parsons 2010）。这个庄园的大部分是桉树（塔斯马尼亚蓝胶）（614,420公顷;农村科学局，2010），澳大利亚东南部的原产于澳大利亚，但在世界温带地区种植纸浆木材的物种（Eldridge等人，1993） 。在澳大利亚，它主要生长在南部地中海环境中，其中水可用性和干旱是种植园生产力的主要限制（Whitehead和Beadle 2004; Battaglia等人2009）。即使在由于不稳定的降雨和/或浅土壤而被认为在气候条件上有利于白蛉生长的区域中也可能出现这种限制（Harper等人2009; Tausz等人2008）。在干燥的地区，旋转之间的土壤水储备的补充的失败可能会造成额外的水压力下的第二轮旋转种植园（Harper等人2009; White等人2009b）。虽然对未来气候预测有很大的不确定性，但当前大气环境种植园的地区也可能经历增加的干旱风险，因为降雨量减少，一些地区预测更多的干热天数（Battaglia等人2009）。因此，越来越多的研究确定了限水和干旱风险地点，并开发适合这些地点的生产系统（Harper等人2009; White等人2009b）。在水有限或干旱风险位点上更好地适应生长和存活的球形种质的目标育种和部署是一个选择。这种遗传适应性长期以来一直是西班牙欧蓍草种植园的一个目标，其中已经开发了更干旱耐受的基因型用于在该国南部干燥地区的克隆用途（Pita et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dutkowski2016-定义澳大利亚南部辐射松的繁殖和部署地区</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dutkowski2016-%E5%AE%9A%E4%B9%89%E6%BE%B3%E5%A4%A7%E5%88%A9%E4%BA%9A%E5%8D%97%E9%83%A8%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%9D%BE%E7%9A%84%E7%B9%81%E6%AE%96%E5%92%8C%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%9C%B0%E5%8C%BA/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/dutkowski2016-%E5%AE%9A%E4%B9%89%E6%BE%B3%E5%A4%A7%E5%88%A9%E4%BA%9A%E5%8D%97%E9%83%A8%E8%BE%90%E5%B0%84%E6%9D%BE%E7%9A%84%E7%B9%81%E6%AE%96%E5%92%8C%E9%83%A8%E7%BD%B2%E5%9C%B0%E5%8C%BA/</guid>
      <description>Dutkowski G, Ivkovi?? M, Gapare WJ, McRae TA (2016) Defining breeding and deployment regions for radiata pine in southern Australia. New For 47:783–799. doi: 10.1007/s11056-016-9544-6 定义澳大利亚南部辐射松的繁殖和部署地区
 通过将遗传改良的种植资源与其表现最好的环境相匹配，可以最大化林木种植园的生产力。澳大利亚的辐射松（Pinus radiata D. Don）育种和部署基因改良种群目前基于国家种植库存（NPI）地区。这些区域不是基于环境驱动因素和基因型通过环境相互作用的生物模式（G×E），因此它们可能不能在澳大利亚的种植园地区提供最佳的遗传收益。本研究使用来自具有共同亲本的试验位点的乳房高度数据的直径来估计位点和年龄加和遗传相关性，并将它们编译成数据库。开发了R中的定制脚本，其通过最小化从模型到估计的加权误差平方和来对相关估计进行建模。首先，推导Lambeth的年龄相关模型的参数，以调整站点之间的年龄差异。第二，将NPI区域之间和之内的平均位点添加剂遗传相关性的估计与当前假定值进行比较。第三，鉴定新的育种和部署地区，根据气候和土壤变量的临界值将地点顺序分为几组。基于最高季度的平均日最低温度，在9.0℃的阈值处，然后在基于3月的降雨的冷簇中，将站点分成两个簇，阈值为68mm。比较不同位点分类的育种值之间的差异作为潜在遗传获得的量度。本研究的结果目前正用于重新定义在澳大利亚种植的辐射松的繁殖和部署地区。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Foster1988-无性系估计显性和上位效应</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/foster1988-%E6%97%A0%E6%80%A7%E7%B3%BB%E4%BC%B0%E8%AE%A1%E6%98%BE%E6%80%A7%E5%92%8C%E4%B8%8A%E4%BD%8D%E6%95%88%E5%BA%94/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/foster1988-%E6%97%A0%E6%80%A7%E7%B3%BB%E4%BC%B0%E8%AE%A1%E6%98%BE%E6%80%A7%E5%92%8C%E4%B8%8A%E4%BD%8D%E6%95%88%E5%BA%94/</guid>
      <description>Foster G S, Shaw D V. 1988. Using clonal replicates to explore genetic variation in a perennial plant species. Theoretical and Applied Genetics, 76(5): 788–794.
 概要。提出了一个使用克隆复制个体的家族结构估计遗传参数的实验设计。该实验设计提供了一种定量群体遗传变异的技术，部分分离加性，优势和上位基因作用。提供我们的方法作为估计需要几代和/或近亲繁殖的上位基因作用的技术的替代方法。这种方法对于具有长生成周期的长寿多年生植物不是特别有用。分析的一个例子是给出了森林树种Populus deltoides Bartr，并且对8年以上测量的性状提供了参数估计。
关键词：加性遗传方差优势遗传变异 - 上位遗传变异 - 东部棉花
介绍
传统上，植物物种度量性状的遗传改良主要依赖于（如果不是排他地）对具有独立和加性效应的基因的频率变化。由具有加性效应的基因调控的性状的选择反应是可预测的，并且通过各种选择和育种程序（Falconer 1960; Hallauer和Miranda，1981）容易地获得代数的累积增益。残留遗传效应，包括位点内（优势）和位点间（上位）相互作用，通常被汇集在单一分类下，称为非加性效应。基于非加性效应的度量性状的选择反应从父母的表现来看是不可预测的，并且在很大程度上是非累积的。对玉米（Zea mays L.）等一年生作物种类，存在非加性遗传效应及其获得遗传增益的价值，尽管对于优势和上位效应的相对贡献仍然存在分歧（Hallauer和Miranda，1981）。对于多年生植物的非加性遗传效应的推论通常限于优势效应，因为应用需要几代交配或近亲繁殖的实验方法的困难（Namkoong 1979）;这种方法的应用对于具有长生成间隔的物种特别困难。将非加性遗传变异进一步分解为优势和上位性组分对于设计其在植物改良中的利用的有效方法以及估计其利用加成遗传效应的程序的潜在偏差是有价值的。
克隆之间的差异提供了总遗传变异的估计，并已被广泛研究（例如，Burton和Devane 1953; Keller和Likens 1955; Libby 1962; Libby和Jund 1962; Mohn和Randall 1973）。然而，只有少数研究人员已经认识到其充分的潜力可以更完全地探索加性和非加性基因的作用（Comstock等人，1958; Cooper和Randall 1973; Burdon and Shelbourne 1974; Stonecypher and McCullough 1986）。
在本文中，我们提出一个实验设计，使用来自克隆复制和家族结构的信息来估计遗传参数。我们的设计允许估计加性和非加剂遗传变异，将后者部分分解为优势和上位成分。我们用多年生树种（Populus deltoides Bartr。）的实验数据证明了该模型的应用。本文的第二个目标是检查与个体发育相关的遗传参数的变化（Atchley 1984）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fries1998-部分双列-心材形成-遗传参数</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/fries1998-%E9%83%A8%E5%88%86%E5%8F%8C%E5%88%97-%E5%BF%83%E6%9D%90%E5%BD%A2%E6%88%90-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/fries1998-%E9%83%A8%E5%88%86%E5%8F%8C%E5%88%97-%E5%BF%83%E6%9D%90%E5%BD%A2%E6%88%90-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</guid>
      <description>Fries, A., &amp;amp; Ericsson, T. (1998). Genetic parameters in diallel-crossed Scots pine favor heartwood formation breeding objectives. Canadian Journal of Forest Research, 28(6), 937–941. http://doi.org/10.1139/x98-061
 摘要：25年后，瑞典北部一个后代试验中的苏格兰松（Pinus sylvestris L.）的全同胞在地上80厘米处的心材直径的估计遗传率为0.30。这等于树高的遗传力估计，但伴随着更大的加性遗传变异系数（0.20与0.06相比）。乳房直径的遗传性估计大约是树高的一半。在心材和以下性状之间评估强和阳性表型和环境相关性：乳房直径，树高和枝干直径。与心木和树高之间的0.27相比，心材和胸部直径之间的遗传相关性低且为正，为0.02。与表型，特别是环境相关性相比，评估的心材和分支直径之间以及心材和冠长度之间的遗传相关性非常弱。这表明冠长度和心材之间的关系对于环境因素是显着的，不管它们在什么程度上由基因独立修饰。然而，冠极限是显示与心材最强的遗传相关性的性状（0.49）。由于与生产性状没有相关性是不利的，我们得出结论，包括心材形成能力在育种计划可以没有缺点和成功的良好前景。
心木通过老化和死亡的桦木实质细胞和随后的生物化学变化的完成形成（Hillis 1987）。所得到的更高浓度的木材提取物如油树脂和酚在许多树种中通过真菌侵袭产生自然抗性衰退（Hillis 1987; Hart 1981）。在苏格兰松（Pinus sylvestris L.）中，pinosylvin及其单甲醚是重要的保护性木材提取物（Higuchi 1985; Pearce 1996）。这种心材比树木更好地抵抗水分和真菌侵袭。因此，具有较大量的心材的树木对于某些建筑目的和木工生产可能更具吸引力。因此，心材的育种可能是一个重要的可能性。类似地，当木材利用需要增加边材比例时，也可以进行针对心材的育种。 心材的形成及其在茎内的分布受许多因素的影响，其中包括营林实践和立场特征（Hillis 1987; Climent等人1993）。此外，早期生长条件对于心材的后期形成可能是重要的（Wilkes 1991）。遗传影响，反映在松木心材的数量的出处差异，由Erdtmann等证明。 （1951）和Schultze-Dewitz和Götze（1987）。 Nicholls和Brown（1974）和Magnussen和Keith（1990）指出了家庭差异。心材中的化学成分组成也已显示处于遗传控制之下（Strauss和Critchfield 1982），这可能导致抗降解的遗传差异（Rudman 1965）。然而，我们的经验是，更多的是写在松树边材，而不是心木，很少注意到心材性状在苏格兰松的遗产。我们在本研究中的目的是估计关于心材的量，生长性状和与冠的大小相关的性状以及调查其遗传关系的苏格兰松全同胞后代测试中的遗传参数。
材料方法 后代试验种植和数据收集实验种植是用197个全同胞家族进行的后代试验2，通过50个表型选择的第一代亲代的人工杂交产生这些亲本，为了该研究的目的，它们将被认为是来自“加树”群体的未选择的样本。交叉方案布局是一个部分双列，接近Kempthorne和Curnow（1961）循环设计，每个父母是母亲或父亲八次（八个父母，九次）（图1）。每个全同胞家族由40棵实验树代表。种植园被安排为2.2平方米的间距作为一个完全随机的单树试验。测试种植园建立于1973年在一个温和的东坡与普通冰碛土。 1982年初始死亡率约为30％，平均树木高度接近1996年的9分。1996年乳房平均直径约13厘米。 在1996年8月 - 9月，在25年树龄3，总树高（分米），地上130厘米的茎直径（mm），作为第一个绿枝的高度的冠限，分枝直径（毫米） 4在来自每个全同胞家系的两个健康的样本树上测量。通过分叉，树干钩等显示严重生长障碍的树被拒绝，以及由尖峰结，柱损坏等引起的130cm以下的小生长障碍的树被拒绝。树木间隔很大，是许多死亡旁观者和在增量芯钻高度处树木比约9厘米薄的树也被忽视。用于心材测量的增量芯在距南部地面80厘米处;注意确保髓核和相反侧边材的大部分包括在横截面中。通过向下移动切割来避免与预期的钻孔高度一致的螺旋。 增量芯用用亚硝酸钠饱和的磺胺酸（Cummins 1972）染色，以永久区分心材。随后将它们放置在纸管中，在室温下干燥，直到第二天，当用心脏笔在心材和边材之间准确地标记硼时。当将边材和心材的截面长度测量为0.1mm时，将芯保持冷却（+ 8℃）在开口管中直到准备测量。进一步分析“心材直径”，即髓的每一侧上的相对的心材切片的总和，用于该研究。它在5.5和53.5mm之间变化，平均为24mm。 对所收集的数据的试验分析支持了不将心材的量表示为其横截面积或甚至作为分数，而简单地表示为其径向延伸的决定。使用平方或分数量的最重要的后果是明显的数学原因的增加的方差估计（见下面的讨论）。 参数估计在生物学方面，假定表型值（P）为P = A + D + E，其中A是加性遗传效应（育种值），D是特定母体组合的优势偏差，E是独立的环境效应（也包括其他遗传效应）。假设表型方差相应地分解为σσσPAD E22 2 = + 2+。 根据模型方程式进行单个性状的统计分析yijk =μ+ ui + uj + dij + eijk其中yijk是树观测和固定的一般均值。 ui和uj是随机父效应，其中i和j在1到50之间变化，与交叉计划一致，dij是父母i和j的随机交互效应，eijk是剩余随机效应其中剩余索引k从1变化到ij类（通常为两个树）内的实际数。或者，模型方程可写为y =μ+ Z1u + Z2d + e其中Z1和Z2是根据交叉方案的设计矩阵。假设u，d和e的影响是相互独立的，并且用零均值分布</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuentes-Utrilla2017-RAD-QTL-GS-西加云杉</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/fuentes-utrilla2017-rad-qtl-gs-%E8%A5%BF%E5%8A%A0%E4%BA%91%E6%9D%89/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/fuentes-utrilla2017-rad-qtl-gs-%E8%A5%BF%E5%8A%A0%E4%BA%91%E6%9D%89/</guid>
      <description>Fuentes-Utrilla P, et al. (2017) QTL analysis and genomic selection using RADseq derived markers in Sitka spruce: the potential utility of within family data. Tree Genet Genomes 13(2):33.   摘要 Sitka云杉（云杉坐落（Bong。）Carr）是英国最常见的商业种植园物种，基于传统线的育种计划自20世纪60年代初开始运行。 40年的旋转长度使得育种者基于与最终选择相关的性状，在年龄较小时采用间接选择过程，但是仍然在20年以下，产生间隔不可能减少太多。最近在动物育种中进行地理选择的成功发展已经使树种育种者考虑这种技术的应用。在本研究中，开发了一种RAD序列测定法作为研究非模型物种中分子育种潜力的方法。 DNA是从英国一个地点的单一全同胞家族中生长的近500个克隆复制的树中提取的。该技术证明了在鉴定132个5年芽爆发的QTL和6年高度的2个QTL中是成功的。此外，通过基因组选择预测表型的准确度惊人地高，分别在0.62和0.59。敏感性分析与200后代发现只有轻微下降的相关值（0.54和0.38），虽然当培训人口减少到50个后代预测值进一步下降（0.33和0.25）。这证明了对Sitka云杉育种中基因组选择的潜在用途的令人鼓舞的首次调查。作者研究如何避免与有效群体大小和连锁不平衡相关的问题，并建议将基因组选择纳入动态育种计划的实用方法。
关键词Sitka云杉。基因组选择。 RADseq。分子育种。高度。芽爆
##介绍
Sitka云杉（云杉云杉（Bong。）Carr）是当地的狭窄范围的海岸线沿太平洋西北部的海岸伸展近3,000 km从阿拉斯加中部到北加利福尼亚。该物种在北欧的种植园林中发挥重要作用（Hermann 1987），并且是目前在英国和爱尔兰种植最广泛的针叶树，在那里它占有超过100万公顷的土地。它还对丹麦，法国和最近的瑞典（Lee等人2013）的林业作出了商业贡献。在其本地范围内和超出其本地范围，它主要用于建筑木材和木浆（Bousquet等人2007）。英国有一个活跃的Sitka云杉育种计划，其主要目标是通过选择父母结合良好的生长率，提高茎平直度，分枝质量，增加建筑级木材工业的旋转结束价值和木材刚度（Lee和Connolly 2010）。 基因试验中Sitka云杉的最终选择目标是最终旋转量和优质建筑级木材的比例增加。为了加速基因试验中的选择过程，育种者采用间接选择。这涉及在年轻时基于与最终选择目标很好相关的性状进行选择。例如，Sitka云杉的6年高度是最终旋转体积的代用品，Pilodyn炮的针深度在12-15岁时与中旋木整体树木密度相关，这是木材强度的一个很好的指标（Lee et al.2002a，b）。间接选择自1963年开始实施以来取得了一些成功，并且在基于早期后代测试数据（反向选择）的重新选择上级亲本树方面取得了良好进展，以构建第一代育种人口。在一些物种中，在后代试验（前向选择）中的早期间接选择以及技术的发展，例如从那些选择将接枝接枝到已建立的成熟树的上冠区（称为顶端嫁接; Goading等人，1999）后续移植物的化学处理已经提高了开花的年龄，进一步降低了产生间隔。 树种繁殖者一直在寻找方法来减少操作成本和生成间隔。分子工具为降低完成这些选择周期所需的成本和时间提供了一个潜在的解决方案，在过去十年中，林木树种的开发受到了相当大的兴趣和一些显着的进步。除了减少育种周期的长度外，分子方法可以提供增加选择强度和减少现场测试工作的机会（Grattapaglia，2014）。早期的试图使用涉及与表型性状的关联研究中的遗传标记没有履行他们在森林树木中的目标候选基因或发展密集的SNP面板在全基因组关联研究（GWAS; Beaulieu等2011）。这是因为（i）这些方法只解释了研究中性状变异的一小部分，（ii）鉴定的关联在群体或环境中不能很好地转移（Pelgas et al。2011; Ritland et al。2011） 。这一经验反映了在涉及家畜的更大的全基因组关联研究中发现的那些（Houston等人2008），但是是一个例外（Meuwissen等人2016）。由于这些原因，树种繁殖者发现GWAS技术没有什么实际用途，虽然它们有助于确定QTL和科学界仍然感兴趣的因果性方差。 最近，重点转向了首先由Meuwissen等人提出的地理选择（GS）的概念。 （2001）用于动物育种。 GS技术未提出验证与致病变体相关的标记，而是同时使用所有SNP标记以最大化估计的估计值的准确性。 GS使用“训练”群体，其使用大量标记进行基因分型并对感兴趣的性状表型。然后，这些数据用于基于群体中个体之间的基因组关系的构建来创建预测模型（G-BLUP），其然后可以用于预测仅存在SNP基因型信息的个体的育种值。这种方法的益处是，一旦获得了一组SNP标记，GS可以用于任何性状，即它不涉及性状特异性标记，例如在GWAS中使用的那些。 GS方法是有吸引力的，因为它有提高选择精度和促进更大的选择强度，同时大大减少生成间隔的潜力（Grattapaglia和Resende 2011）。 Beaulieu等人的GS研究（2014）显示，少于2000人的训练集可以提供与传统的基于田间的开放授粉白色云杉（P. glauca）家族的评估相当的预测准确性。 GWAS和GS方法的先决条件是大量SNP标记的可用性。对于家畜，广泛的国际测序计划促进了大规模的SNP发现，并且这些标记的可用性使得能够开发出范围从60k的猪到超过700k的牛和绵羊的范围的SNP板（Van Raden等人2013）。这样的面板也已经在作物植物中开发，目前60k SNP阵列可用于水稻和玉米（Gupta等人2008）。相比之下，针叶树测序由于其基因组的大尺寸和高度重复的性质而具有挑战性。最近公布的白云杉（Birol等人2013和挪威云杉（Picea abies; Nystedt等人2013）的基因组草图每个估计为〜20Gb长，与人类基因组的〜3Gb相比（Venter等人2001 ）和485Mb（Tuskan等人2006）。 Sitka云杉只有有限的测序工作，这阻碍了实施GS的必要基因组工具的开发。 在尚未获得组装的基因组序列的物种中，诸如在RAD测序中使用的表达文库（Restriction-site Associated DNA Sequencing或RADseq; Davey等人2011）提供了相对便宜的替代方法，用于鉴定GWAS和GS方法所需的大量SNP（Andrews等人，2016）。到目前为止，RADseq已经应用于树种，如桉树和挪威云杉以及多年生植物如草（Grattapaglia et al。2011; Slavov et al。2014）。 即使具有足够大小的适当设计的SNP文库以应对大型针叶树基因组，实施也存在进一步的挑战。 Neale和Savolainen（2004）提出，由于它们相对较大的有效种群大小（Ne），一些针叶树种群中的位点之间的连锁不平衡（LD）将仅比家养的家畜种群延伸相对较短的距离。这导致得出结论，GS仅可能在其中Ne大大减少的群体中成功，例如高度选择的育种子群体或种子园。 （Thavamanikumar et al。2013，Beaulieu et al。2014）。然而，森林树木对家畜的一个优点是，可以通过受控授粉产生非常大的全同胞家系，然后收集大量的锥体和种子。在单个全同胞家族中，LD延伸长距离，与开放授粉群体相反，这可以用于开发GS的操作方法，以选择家族中的个体。 在松属（Resende等人2012a和2012b）和几种桉树物种（Resende等人2012c）中基于林木树种的初步实验来测试GS在估计一系列选择的育种值方面的表现使用具有有效有效群体大小的群体，数千个标记和大的训练群体的森林树木的性状。例如，使用基于32个亲本的61个全同基因交叉的群体，训练800或951个个体和约4,853个SNP标记的群体Resende等人（2012a和b）获得了in藜九个选择性状的预测精度在0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gezan2017-GxE-统计方法-火炬松克隆</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/gezan2017-gxe-%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%96%B9%E6%B3%95-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE%E5%85%8B%E9%9A%86/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/gezan2017-gxe-%E7%BB%9F%E8%AE%A1%E6%96%B9%E6%B3%95-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE%E5%85%8B%E9%9A%86/</guid>
      <description>Gezan SA, de Carvalho MP, Sherrill J (2017) Statistical methods to explore genotype-by-environment interaction for loblolly pine clonal trials. Tree Genet Genomes 13:1. doi: 10.1007/s11295-016-1081-0
 遗传改良程序的成功取决于开发在不同环境条件下在生产力和/或质量方面具有优异性能的基因型。为了提供975火炬松（基因型由环境（GXE）的相互作用的动力学更好地了解火炬松 L.）克隆，本研究评估测定总该系列在美国东南部六项试验茎体积和两种营林处理（操作和强化）下的存活率。目标包括以下内容：（1）估计GxE的幅度并理解其动力学; （2）基于一级和两级分析和因子分析分析估计和比较B型遗传相关性和克隆遗传学价值; （3）获得每个位点和所有位点的克隆等级，并计算潜在的遗传增益; 和（4）通过Biplots探索基因型和环境之间的关系。结果表明在两种造林处理（克隆遗传相关性&amp;gt; 0.89体积）中选择的基因型的相似排名。在一阶段分析中检测克隆的体积和存活的GxE相互作用的重要水平（对于VOL和SURV，平均B型遗传相关性估计分别为0.63和0.57）。一阶段和两阶段分析提供了类似的遗传相关性，排名和育种值。因子分析误差结构适合于模拟复杂的GxE相互作用。一阶段分析产生比两阶段方法更高的遗传力，来自六个位点的这些数据。Biplots成功地总结了GxE相互作用，证实了所有环境的体积和存活率之间的正相关性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gwaze-2001-火炬松-生长材性参数</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/gwaze-2001-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE-%E7%94%9F%E9%95%BF%E6%9D%90%E6%80%A7%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/gwaze-2001-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE-%E7%94%9F%E9%95%BF%E6%9D%90%E6%80%A7%E5%8F%82%E6%95%B0/</guid>
      <description>Gwaze, D. P., Bridgwater, F. E., Byram, T. D., &amp;amp; Lowe, W. J. (2001). Genetic parameter estimate for growth and wood density in loblolly pine (Pinus taeda L.). Forest Genetics, 8(1), 47–55.
 在美国西湾地区，在1967年至1974年的四个不同年份建立的火炬松（Pinus taeda L.）的高度，直径和木材密度的表型和遗传参数使用单个树模型进行估计。以5年的间隔从5年到25年对树木的高度和直径进行评估。对于0至5年木心，6至20年木心和总木心，确定每棵树的未提取木材密度。父母是来自美国的阿肯色州，路易斯安那州和密西西比州的自然林分的表型选择。个别树木遗传力的估计表明木材密度和高度是强烈遗传（hZ = 0.15-0.78）和直径较少强烈遗传（h2 = 0.04-0.61）。年龄相关性表明所有性状在表型和遗传水平高度相关，特别是后者。性状特征相关性表明高度和直径之间的遗传相关性一般是正的，从低到高有所不同，但生长和木材密度性状之间的遗传相关性总是不利的。早期选择的效率表明，成熟时的生长可以通过早期选择相同的生长性状来改善，并且类似地，成熟时的木材密度可以通过选择幼龄木材密度来改善。然而，早期选择生长可能导致成熟期木材密度下降或相反。为了提高木材的数量和质量，需要开发包括生长和木材密度特性的选择方案，或者需要根据育种目标在单独的群体中改进木材密度。
火炬松（Pinus taeda L.）是美国主要的商业针叶树种类之一，其中它是自然发生的，包括超过50％的松树的常设体积（BAKER＆LANGDON 1990）。它是美国东南部最重要的商业木材品种。该物种的遗传改良始于上世纪50年代，最初从自然林分和种植园开始，然后从精心设计的后代测试（DORMAN 1976）开始。需要表型和遗传参数来估计准确的育种值，在选择中结合不同的性状，预测对选择的遗传反应和开发有效的育种计划。美国P.taeda报告的高度遗传率估计为中等至高（BALOCCHI等人1993，FRANKLIN 1979），直径的低至中等并低于高度的遗传力估计（FOSTER 1986）。与木材性质相关的最广泛测量的性状是木材密度或比重，因为它与锯材的主要强度性质以及纸浆和纸的性质很好相关（VAN BUIJTENEN 1969）。据报道P.taeda中木材密度的遗传力估计值高（Loo等人，1984，TALBERT等人，1983，WILLIAMS＆MEGRAW 1994）。关于斑鸠的遗传相关性的报道表明，高度和直径之间的那些是正的和中等到高（BRIDGWATER等人1983，FOSTER 1986）。那些生长和木材密度之间的范围从轻微负（Loo等人1984）到略正（WILLIAMS＆MECRAW 1994）。在其他针叶树中，密度和直径或体积之间的负遗传相关性（BURDON＆LOW 1992，VARGAS-HERNANDEZ＆ADAMS 1991）和密度和高度之间的阳性遗传相关性已被报道（BURDON＆LOW 1992）。根据ZOBEL＆TALBERT（1984），生长性状和木材密度之间的正和负遗传相关性在林木树种中是常见的。这些报告表明，生长和木材密度之间的关系可能是人口特异性的，因此不能跨人群推算。本文报告了在美国西湾地区使用单个树木模型生长的P. taeda的方差分量，遗传率和高度，直径和木材密度的相关性。在树木育种计划中，使用单个模型（动物育种中的选择模型）分析数据的报告数量有限，尽管其在遗传测试中纳入所有树木的遗传关系的所有已知信息的合意属性。个体模型包括对每个树的加性遗传优势或育种值的随机效应，对于具有记录的树和那些被表示为父亲的树，并且在分析中包括所有已知的关系信息。这种模型对于全同胞交配设计和先进世代育种尤其重要，其中可以获得关于亲戚（父母，祖父母等）的信息，并且需要在分析中考虑。一般和特定的生长性状的组合能力由BYRAM＆LOWE（1986）和LOWE＆BYRGM（1995）对西海湾地区生长的taeda的家系遗传力估计和木材密度的遗传预测系数提出。本研究报告生长性状和木材密度之间的关系，并估计个别树表型和遗传参数。上述关系的潜在育种影响是相辅相成的</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hamilton2017声波速与纸浆产量的关系</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/hamilton2017%E5%A3%B0%E6%B3%A2%E9%80%9F%E4%B8%8E%E7%BA%B8%E6%B5%86%E4%BA%A7%E9%87%8F%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/hamilton2017%E5%A3%B0%E6%B3%A2%E9%80%9F%E4%B8%8E%E7%BA%B8%E6%B5%86%E4%BA%A7%E9%87%8F%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/</guid>
      <description>Hamilton MG, Freeman JS, Blackburn DP, et al (2017) Independent lines of evidence of a genetic relationship between acoustic wave velocity and kraft pulp yield in Eucalyptus globulus. Ann For Sci 74:17. doi: 10.1007/s13595-017-0617-2
 摘要 关键信息多线证据表明，声波速度（AWV）将提供一种快速有效的方法来间接选择桉树育种计划中的优质纸浆产量。背景桉树是世界温带地区种植最广泛的硬木之一，主要种植纸浆木材。和目的为了确定声波速度（AWV）是否可以用来间接选择大球茎中的牛皮纸浆产量。
方法估计AWV和纸浆木材性状的遗传组效应，添加剂和非添加剂方差组分以及遗传相关性，包括牛皮纸浆产量。在单独的试验中，比较了这些性状的数量性状基因座（QTL）的相对位置。 结果估计AWV和纸浆产量的狭义遗传度均为0.26，这些性状与遗传相关（0.84）。此外，确定了这些性状的同位素QTL。进一步的证据表明，AWV可以用于间接选择纸浆产量由遗传组织的排名提供 - 奥特斯和金岛具有最高的AWV和纸浆产量，Strzelecki和塔斯马尼亚是最低的。没有证据表明木材性状的优势变化。和结论一起，这些发现表明，AWV可以用作E.球茎育种程序中牛皮纸浆产量的选择标准。 关键词遗传相关性定量性状基因座（QTL）。木材财产。遗传力统御
1介绍 桉树是世界温带地区种植最广泛的硬木之一，在澳大利亚，智利，乌拉圭，西班牙和葡萄牙都有广泛的商业种植园。该物种具有优良的硫酸盐制浆性能，主要用于此目的。然而，越来越多的兴趣种植固木产品，包括锯材和工程木制品（Hamilton等人，2015b; Potts等人，2013）。生长速率和纸浆产量对于垂直整合的牛皮纸浆木材种植者而言具有经济上重要的树木特征，并且与基础密度一起是改进小球藻育种计划的关键目标（Potts等，2013）。通常使用多种工具（包括近红外反射光谱学（NIR））在4至8岁之间的育种种群中评估这些性状，这是非破坏性估算木材化学性质的手段（Downes et al。，2009）。 在E. nitens（Blackburn et al。2012）（一种与E. globulus密切相关的物种）中已经确定了声波速度（AWV），纸浆产量和基本密度之间的正相关遗传相关性，表明AWV可能代表NIR更便宜的替代品或用作识别该物种中NIR候选物的手段（Blackburn等人，2014; Raymond等人，2010）。可以使用微秒计时装置或共振工具直接进行声速评估（参见Raymond等，2010）。对AWV的评估的传统兴趣一直是木材刚度的间接测量，因为它与弹性模量（MOE）正相关，MOE是指示最终产品刚度的关键结构特征（Blackburn等人2012; Blackburn et al。 2010）。此外，桉树中AWV，MOE和纸浆产量之间有利的表型相关性（Dickson et al。2003; Downes et al。2008; Raymond et al。2010）表明，声学评估可用于将原木分离成刚度和/或纸浆产量等级通过将传感器并入处理头（Amishev等人，2010），在工厂，伐木或收获期间。这种隔离将允许将原木分配给其最有利可图的使用，可以降低处理，运输和处理不合适的原木的成本和/或可以提高处理的效率（Raymond等人，2010）。 这项研究的主要目的是检查使用站立树AWV间接选择牛蒡浆产量的潜力。我们使用异交全同族家族和定量遗传学方法来定量这些性状以及直径和纤维素含量之间的添加和非添加遗传变异，并估计遗传相关性。为了进一步表征AWV与这些性状之间的遗传关系，还检测了声波速度的数量性状位点（QTL），并与之前报道的同一地图系列中生长和木材性质的QTL进行比较。
4.讨论 两条证据表明，声波速度（AWV）与近红外光谱（NIR）预测牛皮纸浆产量之间存在遗传关系。首先，定量遗传分析表明，AWV和纸浆产量都处于加性遗传控制之下，这些性状之间的加性遗传相关性呈强阳性（0.84）。这种相关估计似乎是稳健的，因为它是①基于控制授粉的种苗，其②标准误差很小。此外，在E. nitens（0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hodge-2004-木槿的遗传参数估计</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/hodge-2004-%E6%9C%A8%E6%A7%BF%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0%E4%BC%B0%E8%AE%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/hodge-2004-%E6%9C%A8%E6%A7%BF%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0%E4%BC%B0%E8%AE%A1/</guid>
      <description>Hodge GR, Dvorak WS. The CAMCORE international provenance/progeny trials of Gmelina arborea: Genetic parameters and potential gain. New For. [Internet]. 2004;28:147–66. Available from: http://link.springer.com/article/10.1023/B:NEFO.0000040942.34566.a7   本文件报告哥伦比亚，哥斯达黎加，危地马拉，印度尼西亚，墨西哥和委内瑞拉的种源-后代试验的早期结果。这些是由母树和也是第一次在缅甸做的第一次gmelina的国际收藏。收集来自22个来源（每个来源20棵树）的440棵母树，而对于8个来源，种植了大量种子，通常来自20棵树。在本研究中，报告了在6个国家种植的31个测试的结果。在所有年龄段，高度，DBH和体积的单位点遗传性估计中等 - 低，大约h2 1&amp;frasl;4 0:10。起源变异的比例范围为p2 1&amp;frasl;4 0：05 - 0:13，b b的平均值为0.10。这些水平略高于对其他林木树种观察到的水平。对于所有生长性状和所有年龄组合，发现了强年龄加性遗传相关性。在起源水平（rBg 1&amp;frasl;4 0.73）有相对较少的G E，和在家庭（即加性遗传）水平（rBg 1&amp;frasl;4 0.40）相对大量的G E。来自泰国的三种来源的2年= 3年体积（平均BLUP 1&amp;frasl;4 - 16.3％）低于平均水平。这三个来源是最低纬度来源（低于15 8N）的研究。印度原产地在增长绩效范围广泛。在缅甸的10个产地中，只有两个低于平均水平。有足够的遗传变异性，以在育种中获得良好的收益。 2年= 3年体积的来源选择应该在±10％的量级，并且从来源中选择最佳基因型（例如，前5％）的预期增益应该在±25％的数量级。
介绍 木槿（Gmelina arborea）是一种中至大树，在亚洲热带和亚热带地区的自然林中高度达到35米，直径超过3米（图1）。它不是广泛生长在自然发生的地区，可能除了印度，因为它的木材是浅色的，不被认为是有价值的其他更密集的热带硬木。然而，作为种植园种类，gmelina作为外来植物已获得广泛接受，因为其对于纸浆和纤维生产以及用于sawtimber的快速生长和效用。木材可用于许多实木产品，包括托盘，箱子，家具，成型和单板。 Gmelina生长迅速，并且可以在短时间内收获，因此它成为从天然热带森林收获的物种的越来越优选的替代品（Alfaro和De Camino 2002）。一些林业工作者的预测表明，到2020年在热带和亚热带种植园中可能建立80万公顷的蜜蜂草（Dvorak 2003）。随着小麦种植园数量的增加，其交配系统和物种的遗传改良的研究变得更加重要。在自然林中，禾本科常常是次生物种，每平方公里的森林只有一到成熟的树木。它在3月下旬在它的自然范围的大部分地方产生花，并且果子在45天后在5月成熟。它主要由蜜蜂和小昆虫传粉，其觅食范围尚未确定。这些物种似乎大多是自相容的（Bolstad和Bawa，1982）。人类的人口压力正在减少自然林分的地理范围和放养，但碎片化对群落结构的影响需要更多的研究。了解gmelina的自然变异和重要性状的遗传控制对保护和繁殖努力保护物种和优化改进计划至关重要。丹麦森林种子中心（丹麦）在20世纪70年代末开始努力探索G. arborea的遗传资源。 Danida在其本地范围内的36个群体中收集了种子，主要在印度。从1977年到1981年，在20个国家的原产地测试中建立了土着产地，以及24个种源 - 来自不同地区的土地种族收集品。共有27个原产地试验，每个包含大约10个原产地，在5岁和= 13年。 CAMCORE（美国）G. arborea的集合始于1994年，包括在泰国，印度和缅甸的产地。收集通常由母树进行，并且种子被分发给在八个国家的CAMCORE成员用于试验建立。本文报告了哥伦比亚，哥斯达黎加，危地马拉，印度尼西亚，墨西哥和委内瑞拉的证明=子代试验的早期结果。
讨论 在关于gmelina的遗传力估计的文献中仅有有限的报道，但是一般来说，他们似乎同意来自该研究的结果。使用包含在仅包含泰国原产地的本研究中包括的测试的子集（表1，第1-3号）Wijoyo（2000）发现对于2龄和3体积的平均h2b = 0:11。在马来西亚的单个开放授粉（OP）试验中，对于5年和6年DBH，h2b的估计分别为5年和6年高度分别为0.18和0.17，h2b = 0:12 （Lokmal 1994）。 5-6年生长的遗传力可能会比2-3年的增长稍高。然而，还应该注意，Lokmal假定OP家族的关系系数为0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hong-2014-苏格兰松-生长-材性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/hong-2014-%E8%8B%8F%E6%A0%BC%E5%85%B0%E6%9D%BE-%E7%94%9F%E9%95%BF-%E6%9D%90%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/hong-2014-%E8%8B%8F%E6%A0%BC%E5%85%B0%E6%9D%BE-%E7%94%9F%E9%95%BF-%E6%9D%90%E6%80%A7/</guid>
      <description>Hong Z, Fries A, Wu HX. High negative genetic correlations between growth traits and wood properties suggest incorporating multiple traits selection including economic weights for the future Scots pine breeding programs. Ann. For. Sci. 2014;71:463–72.   苏格兰松（Pinus sylvestris L.）育种计划中固体（结构）木材生产的多个性状选择指标的发展需要在木材质量性状（包括刚度）中估计的遗传变异和协方差。遗传控制和苏格兰松树生长，纤维和木材质量性状之间的关系通过使用苏格兰松全同胞家庭试验估计遗传力，表型和遗传相关性来评估。木材质量性状，包括透明木材和动态声学刚度在Si​​lviScan和Hitman在40年的后代试验中测量，并且通过对120个家族的778棵树的抽样增量芯进行测量。使用ASReml软件的混合模型估计遗传参数。对于生长，早柴，过渡木材和晚木比例性状，遗传率为0.147至0.306，对于纤维尺寸，木材密度，MFA和刚度性状，遗传率为0.260至0.524。在本研究中观察到直径和整个芯密度（-0.479）和透明木硬度（-0.506）和动态声学刚度（-0.382）之间的高度不利的遗传相关性。生长性状和刚度之间不利的遗传相关性表明，使用最佳经济权重和最佳育种策略的多个性状选择被推荐用于高级苏格兰松培育程序。
1简介 苏格兰松（Pinus sylvestris L.）是最广泛分布的松树，原产于欧洲和西北亚，从西部苏格兰，爱尔兰和葡萄牙到东部的西伯利亚和高加索山脉，到北部作为北极圈在斯堪的纳维亚国家（York和Littlefield 1942）。苏格兰松和挪威云杉（云杉属（L.）Karst。）是瑞典林业的两个最重要的商业品种。瑞典苏格兰松林育种计划已经实施了两个选择育种周期，并建立了第三个周期的种子果园，对于生长相关性状具有大的遗传收益（Rosvall 2011）。瑞典苏格兰松林育种计划的总体目标是平衡高价值经济性状的有效改善和充分的遗传变异。开放式授粉种子果园被广泛应用于部署目的，并且预测活力，生长和木质性状的育种值，以供选择（Berlin 2009）。木材质量性状（例如木材密度，刚度）不包括在苏格兰松的选择育种程序的前两个周期中的选择标准和育种目标性状。随着苏木松育种计划进一步发展，木材品质性状的改善正成为一个重要的问题，因为在物种中观察到的生长与木材密度之间存在高度负的遗传相关性，以及其他松树物种的繁殖经验（Fries和Ericsson 2006; Hannrup et木材密度已被认为是影响木材性能如刚度，强度和收缩行为的最重要因素之一，并被许多育种程序用作改进的初始木材质量性状。然而，实验和理论上已经显示（Cave 1976）微纤维角（MFA）至少与用于预测实木的强度和刚度的密度一样重要。为了在育种程序中包括MFA和刚度，需要一种快速，成本有效的方法来从后代测试中测量大量样品树。 SilviScan已经成为用于详细测量木材密度和MFA的径向变化和使用增量芯的刚度估计（例如弹性模量-MOE）的常用技术（Evans 2006），并且使用SilviScan数据在许多针叶树中估计遗传参数物种包括辐射松（Pinus radiata，Baltunis等人2007），道格拉斯冷杉（Pseudotsuga menziesii，Lachenbruch等人2010; Vikram等人2011）和白云杉（Picea glauca，Lenzet al.2010,2011）。为了将木材质量性状包括在选择和育种程序中，遗传方差和协方差是育种价值预测和设计最佳育种策略（交配和选择策略）所必需的。对苏格兰松的生长和木材性质的遗传参数进行了估计。茎直径的遗传度（h2 = 0.10-0.30）通常低于苏格兰松中树高（h2 = 0.25-0.32）的遗传度（Hannrup和Ekberg 1998; Hannrup等人2000,2001）。对木材性能而言，迄今为止主要关注木材密度（Fries和Ericsson 2009），其中有关于管胞长度和心材性质的几个最小值。基于整个岩心（h2 = 0.57，Velling 1974），木材密度的遗传率估计相对较高，并且基于单独的年轮或年轮组分（早木或晚木）略低（Fries和Ericsson 2006,2009; Hannrup和Ekberg 1998; Hannrup等人2000）或通过pilodyn方法估计（h2 = 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hung2016-柠檬桉-生长材性-NIR-种源内家系</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/hung2016-%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E6%A1%89-%E7%94%9F%E9%95%BF%E6%9D%90%E6%80%A7-nir-%E7%A7%8D%E6%BA%90%E5%86%85%E5%AE%B6%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/hung2016-%E6%9F%A0%E6%AA%AC%E6%A1%89-%E7%94%9F%E9%95%BF%E6%9D%90%E6%80%A7-nir-%E7%A7%8D%E6%BA%90%E5%86%85%E5%AE%B6%E7%B3%BB/</guid>
      <description>Hung TD, Brawner JT, Lee DJ, et al (2016) Genetic variation in growth and wood-quality traits of Corymbia citriodora subsp . variegata across three sites in south-east Queensland , Australia. doi: 10.2989&amp;frasl;20702620.2016.1183095
 在三个附近的Corymbia citriodora subsp variegata（CCV）开放传粉的种源内家系试验（共18个原产地，总共374个家庭）中评估了10个生长或木质品质性状，为制定针对纸浆和实木产品的育种计划提供信息。在3和7岁时评估生长性状（在乳房高度高于树皮的直径[DBH]，高度和圆锥体积）。当从10和12岁之间收集的这些试验的木材样品，使用近红外光谱预测木材质量性状（密度[DEN]，牛皮纸浆产量[KPY]，弹性模量[MoE]和微纤丝角度[MfA]。观察到的高平均KPY，DEN和MoE以及低平均MfA表明CCV非常适合纸浆和木材产品。所有性状均处于中度至强的遗传控制之下。在跨试验分析中，对高度，DEN，MoE和MfA观察到高（&amp;gt; 0.4）遗传力估计，而对DBH，体积和KPY观察到适度遗传力估计（0.24至0.34）。大多数性状显示非常低水平的基因型×位点相互作用。估计的生长性状的年龄遗传相关性在家族（0.97）和来源（0.99）水平都很强。性状之间的关系（加性遗传相关性估计）是有利的，生长性状（0.84至0.98），生长和木质品质性状之间的中等和正值（0.32至0.68），KPY和MoE之间的中等和正值（0.64），DEN和MoE之间为高和正（0.82）。然而，在MfA和所有其他评估的性状（-0.31至-0.96）之间检测到负（但有利的）相关性。在两个不同位点上在家族水平上表达的相同性状之间的遗传相关性对于生长性状为0.24至0.42，对于木材性状为0.29至0.53。因此，在昆士兰东南部的目标环境中，CCV中的生长和木质性状的同时遗传改良应该是可能的，因为所有性状的遗传性和有利的相关性的中度到高的估计，除非基因型×位点相互作用大于明显。
人们越来越感兴趣在澳大利亚开发用于从本地硬木种植木材的人工林。在澳大利亚东北部建立的物种清除试验中表现良好的物种中，Corymbia citriodora subsp。已经证明variegata（CCV;通常称为斑点胶）已经很好地适应于目前在昆士兰和新南威尔士亚热带地区可用于商业林业的相对低生产力的土地（Lee et al。，2011; Brawner et al。 2013）。 CCV具有广泛的自然分布范围，从昆士兰州的Carnarvon峡谷（148.18°E）东到马里伯勒（152.70°E），并沿着海岸向南（从约25°S）延伸到新南威尔士到上尼布边境河（29.65° S），它可以发现生长在广泛的土壤，但主要是在山坡和山脊（Clarke等人2009）。最近，据报道，该物种分布在亚拉特州森林南部，在新南威尔士州Taree（31.90°S）以北约10公里（Shepherd等人2012）。虽然初始生长与许多桉树相比相对较慢，但CCV保持其早期生长速度，并且可以经受或难以从困难的环境条件迅速恢复，使得种植后存活通常较高（Clarke等人2009）。此外，CCV的锯材在澳大利亚吸引了价格溢价，也适用于纸浆木制品（Lee et al。2011; Brawner et al。2012）。在澳大利亚东北部的纸浆和固体木制品的CCV的遗传改良正在进行，以改善生长和木材性质，以支持该地区经济上可行的种植园林业的发展（Lee 2007; Smith et al。2007 ; Brawner等人2012）。 已开发近红外光谱（NIR）技术以评估许多木材性质（Tsuchikawa 2007; Schimleck 2008; Tsuchikawa和Schwanninger 2013）。 NIR允许有效地评估树木改良计划中的木材性质（Schimleck 2008; Meder等人2011）。 NIR用于本研究以确定从昆士兰州建立的三个CCV家族原产地试验中收集的样品的木材性质。从NIR光谱预测的木材性质是牛皮纸浆产量（KPY），基本密度（DEN），弹性模量（MoE）和微原纤维角（MfA）。 - 纸浆产量是纸浆和造纸工业最重要的因素，其中小变化对利润率有很大的影响（Downes等人，2009）。因此，纸浆产量已成为许多树木育种计划的重要特征（Greaves等人1997; Schimleck等人1999），并且NIR提供了一种方式，使用以非破坏性方式从立木采集的样品来廉价且快速地评估该性状（Downes等人2011）。 - 同样，密度是工业木材最重要的物理性质之一（森林产品实验室2010），因为它是强度，硬度和硬度以及造纸能力的良好预测因子（Schimleck等人1999）。 - MoE是表征木材的材料常数（Desch和Dinwoodie 1996），其与木材的硬度和其他机械性能相关。木材刚度（纵向MoE）是固体木材应用的重要木材性能，与木材的抗压和抗扭性直接相关（Desch和Dinwoodie 1996）。 MoE与MfA具有很强的线性关系（Evans和Ilic 2001），这是一种细胞性状，可以影响纤维的强度和刚度，其中陡峭的（即较小的）角度增加纤维的拉伸强度和拉伸模量（Downes等1997） 。 - MfA对木材质量和稳定性具有重要影响（Zobel和Jett 1995）。虽然桉树的KPY和DEN是几个研究的焦点（例如Gardner等人2007; Lee等人2011; Brawner等人2012），但是对于MoE或MfA已经较少出版（Meder等人2010） 。 Lee（2007），Lee et al。 （2009），Johnson et al。 （2009）和Brawner et al。 （2011年，2012年）报告了树木改良活动和斑点牙龈关键性状的遗传控制。 Lee et al。 （2009）提出了基于男性和女性父母在六个年龄的树高和乳房直径（DBH）的遗传力估计，并显示了关于选择未来的CCV混合育种策略的见解。 Brawner et al。 （2011）评估了种植后大约一年的Quambalari apitereka（真菌病原体）的生长和损害，用于一系列七个CCV后代试验。目前的研究使用了来自三个后代试验的数据，这也是Brawner等人的研究中的特征。 （2011年，2012年）。 Brawner等人的工作（2012）通过纳入来自额外生长或木材 - 性状特征的数据来扩展。此外，与Brawner等人相比，在这里我们评估了更宽范围的原产地（18）和更多的家庭（在每个这些原产地中）的木质品质性状。 （2012）研究。本研究的目的是（1）比较CCV原产地的生长（DBH，三七年龄的树高和体积）和木材品质（KPY，DEN，MoE和MfA） （2）估计所有被调查的性状的遗传参数，以比较家系之间（来源内）和来源之间的遗传变异程度;和（3）检查生长和木质品质性状之间的遗传相关性，以便更好地理解多性状选择的潜在影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isik-2003-additive,-dominance,-epistatic-克隆</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/isik-2003-additive-dominance-epistatic-%E5%85%8B%E9%9A%86/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/isik-2003-additive-dominance-epistatic-%E5%85%8B%E9%9A%86/</guid>
      <description>Isik F, Li B, Frampton J. Estimates of additive, dominance and epistatic genetic variances from a clonally replicated test of loblolly pine. For. Sci. Society of American Foresters; 2003;49:77–88.   摘要：9个全同胞家系使用由三个雌性和三个雄性火腿（Pinus taeda L.）亲本组成的因子交配设计产生。将全同胞苗和相同家系的克隆种植在阿拉巴马州和佛罗里达州的两个试验地点。对于1至6岁的生长性状和梭形锈病发生率，估计加性，优势和上位性遗传变异。上位性变异在生长性状中没有显着作用，但加性基因作用是火炬松的遗传变异的主要来源。高度，直径和体积的优势方差在早期可以忽略不计，但在6岁时尤为明显，尤其是体积。梭形锈病发生率似乎部分在加性和上位性基因作用下，家族中克隆之间的遗传差异占总变异的48.6％。克隆的块内方差总是小于相同全同胞家系的幼苗的方块内方差。克隆复制的子代测试可以为火炬松树改良计划提供特殊的优势，因为它们将通过减少微环境变化和更好地估计遗传参数来显着提高测试效率。这可以提供更大的遗传增益，特别是对梭形锈的发生。讨论了小亲本大小和违反遗传模型假设的潜在影响。生长性状和梭形锈病发生率之间的负加性和非加性遗传相关性是令人鼓舞的，用于在相同的周期选择期间快速和同时改善性状。
遗传变异可以分为加性，优势和上位方差（Falconer和Mackay 1996，第122-131页）。基因的加性效应是代代累积的，是大多数植物育种计划所利用的遗传变异的主要来源。数量遗传学家一般认为基因座处的等位基因（主导）之间的相互作用，特别是基因座之间等位基因的相互作用（上位性）（Lynch和Walsh 1998，第82-92页）。上位性的Igno-rance在森林树木中是特别常见的，因为统计能力和将非传统方差分为其组分所需的实验方法的实质性限制（Foster和Shaw 1988）。然而，根据所涉及的基因频率，上位相互作用可以大大增加基因方差的加性和/或优势成分估计（Lynch和Walsh 1998，第82-92页）。相当多的理论和经验研究已经表明上位在进化和物种形成，杂种优势和多态性中起核心作用（Weller 1976，Wright 1980，Minvielle 1987，Lynch和Walsh 1998，第86-92页）。基于基因相互作用水平的两种估计方法已经被提出来从森林树种的其他遗传方差分量中分离上位性方差。 Foster和Shaw（1988）估计了使用亲戚中预期的协方差的克隆复制实验的上位方差。他们的模型假设上位性主要来自较高水平的位点相互作用。相比之下，Wu（1996）提出的模型是基于这样的假设，即数量性状的上位仅限于一对数量 - 性状基因座（QTL）之间的相互作用。如果低阶基因相互作用具有主要影响，则加性方差主要由二阶和三阶加法外推遗传方差膨胀。类似地，优势差异部分地受到上位性遗传变异的部分污​​染（Foster 1990，Mullin and Park 1992，Wu 1996）。另一方面，当低阶交互相对较大时，总上位方差将被低估（Mullin等人，1992，Wu 1996）。每个模型都有自己的精度优势，取决于假设和上位性所涉及的主要基因的数量。然而，与Wu的方法相比，Foster和Shaw的方法更容易应用。后一种方法需要在同一基因测试中测试具有同胞和克隆的亲本。 在文献中有相当多的研究报道了与许多QTL相比较的关于几个QTL（例如，Doabley和Stec 1991，Paterson等人1991，Bradshaw和Stettler 1995，Wilcox等人1996）的对比结果（例如，Paterson等人1988，Paterson等人1990，Long等人1995，Amerson等人1997，Kao等人1999，Kaya等人1999），影响实验室动物和作物的数量性状。当影响性状的QTL的数量是未知的或难以确定时，可以使用两种方法（Wu 1996）。当森林树木的高度和直径生长被认为是多基因性状时，可以放松对遗传方差分量的估计的假设（Mullin等人，1992）。存在许多关于植物和实验动物的研究，其显示数量性状由许多基因座处的基因控制（Falconer和Mackay 1996，第100-104页，Miklas等人1999，Frewen等人2000）。 Marques et al。 （1999）假设三个QTL的死亡率，九个偶然生根，四个石化（存活的无根切割），一个为发芽能力，四个为不定根生的稳定性。在火炬松中，检测到13个不同的高度增量和8个不同的直径增量QTL（Kaya等人，1999）。关于上位性方差对总遗传变异及其对火炬松生长的影响的贡献知之甚少。使用两个4×4因子交配设计和复制克隆测试火炬松，Paul等人。 （1997）报告了1龄时的上位性遗传变异，但不是2至5岁的一个阶乘。在同一研究中，在其他因子中五个之中的两个年龄检测到上位性遗传变异。 Foster（1990）报道了火炬松根生根的非常高的附加遗传控制和上位性基因效应。然而，在黑云杉（云杉）中，5％高度生长的遗传变异的36％是由于上位方差，并且来自克隆选择的遗传增益通过捕获上位方差而高得多（Mullin等人，1992）。在同一研究中，高度的加性遗传方差在5和10之间从66％降低到38％，而优势和上位性遗传部分分别从3％增加到13％和31％增加到49％（Mullin和Park 1994）。 对于树育种计划重要的性状的加性和非加性遗传方差的水平对育种策略的决定具有重大影响（Stonecypher和McCullough 1986，Foster and Shaw 1987）。此外，设计高效的部署策略非常重要。例如，受控授粉家庭作为幼苗或根茎切割的部署将足以使用加性遗传变异，但是为了更充分地利用优势和上位性遗传方差，将需要克隆部署。火炬松是美国南部最具经济重要性的林木树种，在过去二十年中，它已经研究了其根系切屑的传播。根部火炬松的技术已经取得进展，使得美国南部的几个林业组织已经开始了中试根切割生产（Goldfarb等人1998，Frampton等人2000）。已经报道了根瘤切割材料的许多潜在益处，包括均匀性，梭形锈病（Cronartium quercuum sp。fusiforme）的较低发生率和更大的遗传增益（Foster and Anderson 1989，Frampton等人2000，McRae等人1993）。提出了基于克隆复制的遗传测试的树改良程序以改善梭形生锈抗性（Foster and Shaw 1987）。根切技术还可以将遗传方差划分为其组成部分，并在部署计划中利用非加性遗传方差来增加树木改良计划的收益（Foster and Shaw 1988）。对于火炬松，仍然缺乏关于非加性遗传变异，特别是上位性遗传变异对生长和梭形锈病的贡献的信息。一些研究报道了家系内克隆在生长性状，抗病锈病和火炬松中根冠直径方面的显着差异（Foster et al。，1985，Foster 1988，Paul et al。1997）。然而，据我们所知，从相同家系的幼苗和克隆估计的遗传变异的比较在文献中没有进行，这可以进一步洞察经济上重要性状的遗传基础。对火炬松的非加性遗传变异的估计可能有助于开发更有效的育种策略以最大化增益（McKeand等人，1986）。使用全同胞苗和克隆部署在相同的田间测试，派生自因子交配设计，本研究的目的是1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isik2004-克隆-效率</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/isik2004-%E5%85%8B%E9%9A%86-%E6%95%88%E7%8E%87/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/isik2004-%E5%85%8B%E9%9A%86-%E6%95%88%E7%8E%87/</guid>
      <description>Isik, F., Li, B., Frampton, J., &amp;amp; Goldfarb, B. (2004). Efficiency of Seedlings and Rooted Cuttings for Testing and Selection in Pinus taeda. Forest Science, 50(1), 44–53. http://doi.org/10.1007/s10310-008-0074-8
 估计了针对火炬松的杂交种群的多聚体，克隆的多聚体，全同胞和克隆的全同胞测试和选择选择的预测的遗传学益处。来自克隆测试的体积的遗传性大大大于来自幼苗的遗传学测试。克隆的选择具有比籽苗松树taeda L.选项更高的预期遗传增益，即使调整了他们更长的繁殖周期和更高的测试成本。这主要是由于家族选择克隆的测试选项的更高的遗传收益。来自家庭内选择的polymix和克隆的polymix的调整的遗传增益分别是0.27和0.36％每年。增加每个克隆的分株数目不增加遗传增益，但增益对家族中的克隆选择比率敏感。当每个家庭测试的树木数量固定为90棵树时，所有克隆/种群组合比种子选择产生更大的家庭收益。由用于估计一般结合能力的多聚合物育种和来自克隆复制的全同胞家族的克隆选择组成的互补育种策略似乎比目前使用的基于幼苗的测试系统更有效地改善火炬松。
目前最多的林业改良计划利用苗木用于测试和选择，即使是相对先进的改进周期。随着技术的进步，无性繁殖林木，克隆复制的遗传测试相对于幼苗后代测试的潜在好处需要检查。在火炬松（Pinus taeda L.）的情况下，已经开发了以合理百分比生根茎切屑的程序（Goldfarb等人1997，Frampton等人1999），并且可以用于克隆家族内的个体用于评估和在遗传田间试验中的选择。对于这个物种，以前的研究已经证明，种子的生长与来自幼体种植植物的根茎切割的生长没有不同，尽管幼苗具有显着较大的梭形锈病的发生率（由Cronartium quercuum [Berk。] Miyabe ex Shirai f。sp。fusiforme [Cumm。] Burds。et Snow）（Frampton等人2000）。此外，已报道了根茎切割和火炬松幼苗之间的类似家庭分级。种子和根切割全同胞家系育种值之间的相关性分别为高度和梭形锈发生率的0.80和0.87（Frampton等人2000）。 理论上，克隆的营养繁殖体提供比一组幼苗后代更有效和精确的遗传信息（Burdon和Shelbourne 1974）。这是因为，对于克隆复制，对一个家族中的每种基因型采样微环境变异。对于克隆而言，在相同位点测试的相同火炬松种的幼苗的田间变异中已报告了小的方差变化（Isik等人2003）。使用幼苗测试，家族内选择是基于在一个环境中单个树的表型值，而在克隆测试中，家族内选择是基于使用7.5年生放射松（Pinus radiata D.Don。）后代试验的遗传参数，Shelbourne（1992）显示了克隆育种群体对种子选择的优越性，基于多位置克隆试验，Paul等（1997）建议家系中的家系和克隆方法结合对火炬松有效，在同一研究中，全同胞火炬松家系中克隆的遗传变异与女性加男性方差一样高身高5岁。在另一项关于用于本研究的树木的研究中，由于家族中的克隆的方差分别解释了茎体积和梭形锈病发生率的总方差的6.9和48.6％（Isik等人2003）。 来自遗传田间试验的育种值和遗传增益估计的精确度部分取决于遗传力，一个指示树的表型值的可靠性以预测其育种值的参数（Falconer和Mackay 1996，第160-161页） 。低个体树的遗传力是大多数森林树种中经济上重要的性状的常见现象（Zobel和Talbert 1984，pp.129-130，Cornelius 1994）。热带松（Pinus taeda L.），一种经济上重要的物种，也不例外。对于火炬松的生长性状，特别是从幼苗试验（Lambeth等，1983，Balocchi等，1993，Li等，1996）已经报道了接近零或弱的单棵树的遗传力。如果非加性遗传方差低并且没有顶突，则从克隆后代的测试中选择可以更有效，特别是当遗传性低时（Shelbourne 1992）。 相同育种群体的扦插和幼苗的效率通常在相同的田间实验中没有进行比较。大多数关于从不同育种和测试选项估计遗传增益的研究是基于模拟或基于一种类型的植物材料（例如，幼苗或插枝）。在最近的火炬松研究中，从同一田间试验估计了9个全同胞家系的幼苗和克隆的遗传差异（Isik et al。2003）。克隆（带根的插条）比幼苗具有更大的加性遗传方差和更小的体积内方差变化。使用Isik等人的遗传参数（2003），我们（1）比较了单个树，家庭，家庭内和克隆平均遗传力，（2）比较了测试和选择的效率与幼苗和克隆的预测遗传增益，和（3）的分株数和克隆选择对遗传增益的强度。
材料和方法 Anderson et al。 （1999），Frampton et al。 （2000），和Isik et al。 （2003）报告了关于交配设计，根茎切屑的扩展，测试的建立和设计以及本研究的数据收集的详细信息。简言之，使用由三个不相关的雌性和无关的雄性亲本组成的因子交配设计来产生9个全同胞家庭的火炬松。来自每个家庭的茎切根植根，并且在1990年产生6至9个克隆。 将相同家系的带根切割和全同胞幼苗移植在两个测试位点，一个在佛罗里达州，一个在阿拉巴马州。在每个测试点有六个块。在分裂图设计中将每个块分割成两个主图。相同家系的幼苗和根切头是主要的地块。每个小区的幼苗由两个全同胞树组成，而一个克隆的小区有两个分株。在研究中使用代表9个全同胞家族的74个克隆。在六个生长季节后测量树高，直径和梭形锈发生率。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Isik2005a-克隆林业</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/isik2005a-%E5%85%8B%E9%9A%86%E6%9E%97%E4%B8%9A/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/isik2005a-%E5%85%8B%E9%9A%86%E6%9E%97%E4%B8%9A/</guid>
      <description>Isik, F., Goldfarb, B., LeBude, A., Li, B., &amp;amp; McKeand, S. (2005). Predicted genetic gains and testing efficiency from two loblolly pine clonal trials. Canadian Journal of Forest Research, 35(7), 1754–1766. http://doi.org/10.1139/x05-064
 使用来自火炬松（Pinus taeda L.）的8个全同胞家族的450个克隆的生根切割在两个位点建立克隆田间试验。在四个生长季节后测量高度，存活，梭形锈病感染（由Cronartium quercuum（Berk）Miyabe ex Shirai f.sp.fusiforme引起），直径和直径。在所有研究的性状中，全同胞家族和家族中的克隆之间存在显着差异。估计克隆装置（0.50至0.75）对于生长性状的适度高的家族内重复能力和对梭形锈病感染的克隆装置的非常高的家族内重复性（0.94）。当选择最佳的8个克隆而不考虑家族结构时，在两个位点处的体积产量比未改良的幼苗的体积产量高52％。从四个家族中的每一个中选择最好的两个克隆仅产生比上述情况略低的估计遗传增益。在南卡罗来纳州位点的克隆中纺锤状锈菌感染的概率为0.08至0.93。预测的抗锈性遗传增益对选择强度相对不敏感，因为存在许多具有高表观抗性的克隆。可靠地表征一个位点上的性能所需的每个克隆的分株数量估计在4和6之间。这些结果有助于估计从克隆林获得的收益，并将帮助指导克隆测试和选择计划。讨论了克隆林业和成本问题的实施。
引言 使用营养繁殖从精英基因型为再造林生产种植资源可以提高最佳种植园生产力和质量（Zobel 1992）。使用营养繁殖的两种策略是常见的（Frampton等人2000）：（1）将有限数量的来自已知遗传价值的杂交亲本的全同胞种子倍增（增加），和（2）从家族内选择克隆用于乘法和部署。后一种方法通常被称为克隆林，这个术语假定克隆的性能以前已被评估并且被发现是合乎需要的（Libby和Ahuja 1993）。在美国东南部使用根茎干切片或体细胞胚胎发生对于无性系林业有很大的兴趣（Stelzer和Goldfarb 1997）。 目前，用于鉴定上级克隆的最可靠的方法是评估重复实地测试中的性能。理论方法已被用于确定克隆数目和每个克隆的分株数目之间的测试努力的最佳分布（Shaw和Hood 1985; Russell和Libby 1986）和不同环境中克隆性能的评估（Burdon和Shelbourne 1974 ）。 Frampton和Foster（1990）审查了使用营养繁殖体用于不同测试目标的方法，包括繁殖体类型的比较，克隆性能的评价，通过环境相互作用的克隆评估和遗传参数的估计。此外，已经报道了用于包含若干树种中的克隆的经验性试验的结果，包括辐射松D.Don（例如Burdon 1976; Burdon等人1992），Eucalyptus grandis W.Hill ex Maiden（Osorio等人， 2003），Larix laricina（Du Roi）K.Koch（Park和Fowler 1987），Picea mariana（Mill。）BSP（Mullin等人1992），Tsuga heterophylla Sarg。 （Foster et al.1985），Populus nigra L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jansson2003-树高-遗传参数-时间趋势-早期选择</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/jansson2003-%E6%A0%91%E9%AB%98-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0-%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%B6%8B%E5%8A%BF-%E6%97%A9%E6%9C%9F%E9%80%89%E6%8B%A9/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/jansson2003-%E6%A0%91%E9%AB%98-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0-%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%B6%8B%E5%8A%BF-%E6%97%A9%E6%9C%9F%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid>
      <description>Jansson G, Li B, Hannrup B. 2003. Time Trends in Genetic Parameters for Height and Optimal Age for Parental Selection in Scots Pine. Forest Science, 49(5): 696–705.
 抽象。用于估计遗传参数时间趋势的数据和父母选择的最佳年龄从瑞典南部的13 Scots pine（Pinus sylvestris L.）子代测试中获得。最终的测量年龄在24至39岁之间，相当于瑞典南部约一半的旋转年龄。每个测试中的树已测量高度4？次，覆盖年龄从5岁到39岁。个体树遗传度高度平均为0.16，随着时间的推移略有增加，尽管测试有差异。随着年龄的增长，身高（CVA）的平均增加系数为6.0％，平均不加性变异系数（CVD）为3.8％，随着时间的推移不显示任何显着的趋势。使用基于测量两个年龄之间的比例的自然对数的模型来预测遗传年龄相关性。在考虑30岁以下的总高度作为目标特征的分析中，还考察了早期选择的效率。基于每单位时间增长的父母选择的最佳年龄在11岁达到峰值，育龄为10年的时间滞后。在南方测试中，高峰比北方测试早了一些。基于现值的5％的选择效率在11年时显示为最佳。 关键词：年龄相关性，育种策略，早期选择，选择效率，樟子松
早期选择在林木育种计划中由于长时间的旋转而被实践。早期选择预计每单位时间的遗传增益要高于旋转年龄的直接选择。估计在树木改良计划中每年获得最高收益的选择年龄需要有关相关遗传参数时间趋势的信息。确定最佳选择年龄的关键参数是遗传力和年龄遗传相关性。由于北方森林中的森林具有特别长的旋转，因此很少知道这些参数，通常使用在少年田间试验中测量的属性来预测成熟性能。最佳选择年龄通常定义为育种周期的年增益最大化的年龄。 关于苏格兰松（Pinus sylvestris）的遗传参数时间趋势的数据很少，尽管已经在最近的两项研究中进行了研究。詹森等人（1998）发现，三种瑞典苏格兰松树试验中，遗传力增加的趋势略有增加，而且在三至二十九岁之间测量了几次，树木高度的加性遗传变异系数趋于降低。 Haapanen（2001）在芬兰南部的苏格兰松松前18年的测试中没有发现遗传性的系统趋势，而加性遗传变异系数随着年龄的增长而降低。 Lambeth（1980）开发了一种基于表型相关性的模型，似乎使用已发表文章的数据，对许多针叶树种的高度的幼年成熟相关性进行了相当好的预测。考虑到这些结果，Lindgren（1984）提出，苏格兰松的选择可以在3的高度上进行。米Haapanen（2001）发现在芬兰南部，家长选择的最佳年龄约为5至7岁。许多年龄研究已经考虑了在一系列物种中每单位时间获得最大增益的方法（例如，Lambeth等，1983，McKeand 1988，Li et al.1991,1992，Hodge and White 1992，Dieters et al.1995， Woods等人，1995，Gwaze等人2000，Wu et al.2000，Xiang et al.2003）。在最近关于火炬松的报告中，Xiang et al。 （2003）发现，半同胞家庭的最佳退休年龄早于3岁，体重为4岁。火炬松的旋转时间约为25年。迄今为止，大多数早期选择研究已经在南部松树或其他快速生长的物种上进行了旋转，而苏格兰松比较少。 苏格兰松树是瑞典森林工业的两个最重要的树种之一（另一个是云杉），第一批加树开始于50多年前。根据后代测试的结果选择下一代使用的树木。来自第一代加树的苏格兰松的一些后代测试现在已经达到24至39岁，相当于瑞典南部的旋转年龄的三分之一到一半。苏格兰松的生长性状的年龄遗传相关性估计的一个限制是后代测试数据仅可用于旋转年龄的一半以下。 本研究的主要目标是（1）确定对苏格兰松后代测试和育种重要性的遗传参数的时间趋势，（2）估计父母的最佳年龄，即后向选择。在本研究中使用遗传参数和高度时间趋势，以使每单位时间的增益最大化或家长选择的最大现值最大化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kumar2006-克隆与OP的关系</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/kumar2006-%E5%85%8B%E9%9A%86%E4%B8%8Eop%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/kumar2006-%E5%85%8B%E9%9A%86%E4%B8%8Eop%E7%9A%84%E5%85%B3%E7%B3%BB/</guid>
      <description>Kumar, S. (2006). Correlation between clonal means and open-pollinated seedling progeny means and its implications for radiata pine breeding strategy. Canadian Journal of Forest Research, 36(8)(8), 1968–1975. http://doi.org/10.1139/X06-082
 单个基因型的开放授粉（OP）后代通常用于估计其在轮回选择程序中的育种值。或者，各个基因型的营养繁殖体也可以用于评价它们的相对性能。然而，基因型的营养繁殖体的平均值表示其总基因型值的估计，并且其可以或可以不与一般组合能力密切相关。这项研究的主要目的是将克隆测试中通过菌落切割繁殖的许多克隆的性能与其后代测试中种植的它们的OP后代的性能相关联。基因型的性能（作为其分株的平均值给出）与基因型的后代的性能（作为其OP后代的平均值）之间的经验相关性对于茎直径，茎平直度得分为0.56,0.63,0.81和0.09，分支簇频率分数和畸形分数。这些相关性的理论预期分别为0.55,0.69,0.81和0.24。相关的大小主要取决于相关性状的遗传控制。讨论了这些结果对辐射松（Pinus radiata D.Don）育种策略的影响。 [出版摘要]
介绍 涉及许多选择和育种循环以提供连续遗传增益的选择程序称为轮回选择。选择的遗传评价是任何成功的树木改良计划的强制性，遗传评价的主要目的是获得育种价值的估计。林木育种程序通常采用向前和向后选择。后向选择是指基于其后代的表现选择亲本，而前向选择指在后代中选择。后向选择通常具有通常基于高有效遗传力的优点，但是有效选择强度通常相当低。相比之下，正向选择通常可以允许更高的选择强度，但有效的遗传力可能会低得多（Burdon和Kumar 2004）。树种和种子生产者通常不愿意对种子果园候选物使用正向选择，因为这些可能包括一些基本上低于预期遗传优势的个体。 单个树的表型给出了其育种价值的指示，但是该指示的可靠性取决于环境对给定性状的表达的影响程度。在传统的树木改良计划中，从育苗后代的性能获得育种值的可靠估计。为了确定前向选择的遗传优势，该个体的进一步后代测试通常需要6-8年在新西兰的辐射松（Pinus radiata D.Don）。由各种作者（例如，Libby 1964; Burdon和Shelbourne 1971）提出的另一种选择是使用克隆来提高正向选择的准确性。 Shaw和Hood（1985）报道，在基因测试中使用克隆重复通常导致相对于非克隆测试增加的累积遗传增益，而不增加测试努力。然而，通过克隆增加有效家庭内遗传力可能由于家族平均估计的可能削弱而受损，因为每个家族的基因型较少（Burdon 1986）。来自克隆繁殖群体的模拟遗传获益显示出比低濒危能力下的幼苗选择更高，但在中等遗传率时类似（Jefferson和Weaver 1997）。 Isik et al。 （2004）报道，即使在调整了较长的繁殖周期和较高的测试成本后，克隆家系中的家族内选择的预期遗传获益也高于种苗家族。在瑞典的挪威云杉（Picea abies（L.）Karst。）育种计划中使用克隆复制的后代测试，随后进行正向选择（Rosvall et al。1998）。在育种战略的背景下应用克隆以提高育种效率目前正在考虑用于新西兰的辐射松。来自精英和主要种群的育种家族的克隆可以消除对后代测试和向后选择育种种群和生产（种子果园）种群的父母的需要。然而，重要的是注意到基因型的营养繁殖体的平均值代表其总基因型值的估计，并且其可以或可以不与一般组合能力密切相关（GCA; Burdon and Shelbourne 1971; Frampton和Foster 1993）。这项研究的主要目的是将克隆试验中通过菌落切割繁殖的许多克隆的性能与其在后代试验中其开放授粉（OP）后代的性能相关联。还讨论了这种相关性对辐射松育种策略的影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenz-2013-材性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lenz-2013-%E6%9D%90%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lenz-2013-%E6%9D%90%E6%80%A7/</guid>
      <description>Lenz P, Auty D, Achim A, Beaulieu J, Mackay J. Genetic improvement of white spruce mechanical wood traits-early screening by means of acoustic velocity. Forests [Internet]. 2013 [cited 2016 Dec 9];4:575–94. Available from: http://sci-hub.cc/http://www.mdpi.com/1999-4907/4/3/575/htm   使用声学传感器在树木育种中选择以确保未来种植园的高木质质量的兴趣日益增长。在这项研究中，我们评估声速作为改善机械木材性能的选择性状在两个15和32岁的白云杉（云杉glauca [Moench。] Voss）基因测试。个体的声速的遗传率是中等的，并且与木材密度的遗传度相同。可以期望相当大的遗传增益，声速和结合速度和木材密度的测量。声速和纤维素微纤维角（MFA）之间的关系在遗传水平上是强的，并且基于速度的选择可以有效地改善MFA，这是木材机械性能的最重要的决定因素之一。虽然低，声速和树高度之间的积极关系提供了一个有趣的机会，以改善树木的生长和木材的质量。在表型水平上，MFA与成熟树木的声速与年轻树木的声速密切相关。添加容易获得的性状，例如乳房直径（DBH），高度直径比以及木材密度与速度测定可以改善年轻和成熟年龄的MFA模型。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenz2010-物理材性的遗传控制</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lenz2010-%E7%89%A9%E7%90%86%E6%9D%90%E6%80%A7%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E6%8E%A7%E5%88%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lenz2010-%E7%89%A9%E7%90%86%E6%9D%90%E6%80%A7%E7%9A%84%E9%81%97%E4%BC%A0%E6%8E%A7%E5%88%B6/</guid>
      <description>Lenz P, Cloutier A, MacKay J, Beaulieu J (2010) Genetic control of wood properties in Picea glauca — an analysis of trends with cambial age 形成的年龄. Can J For Res 40:703–715. doi: 10.1139/X10-014
 我们调查木材性质的遗传控制作为形成层年龄的函数，以使白色云杉（白云杉（Moench）Voss）的幼年木材属性的改善。增量核心取自375个树，其中从25个开放授粉家庭中选择，在三个地点重复的来源 - 后代试验。使用SilviScan技术获得了微纤维角（MFA），弹性模量（MOE），木材密度，管胞直径和细胞壁厚度，纤维粗糙度和特定纤维表面的高分辨率树干 - 树皮剖面。遗传力估计表明，细胞解剖性状和木材密度的遗传控制随着年龄的增长而增加，而MFA和MOE的遗传控制在生长环上保持相对较低。木材密度，径向细胞直径，细胞壁厚度和特定纤维表面是高度可遗传的，表明在树木改良计划中可以预期显着的遗传收益，虽然选择的摄氏年龄可能强烈影响已实现收益的幅度。相比之下，生长相关的性质，如环宽，核心长度和树高，给出弱或不显着的遗传力估计。机械强度和与纸质量相关的性质之间的不利相关性表明，育种策略必须结合两种类型的性状以改善白云杉木材质量用于不同的最终用途。
介绍 白云杉，云杉（Moench）Voss是跨越整个北美洲的主要亚北方种类。像许多其他针叶树一样，它在多样的森林生态系统中发挥重要作用。它非常适合用于木材生产的再造林和木材种植。仅在加拿大，每年就种植超过1.5亿棵白云杉及其杂交树苗，覆盖几乎所有森林地区，各种类型的土壤以及各种气候条件（加拿大森林部长委员会，2009年） 。自20世纪50年代以来的许多研究表明白色云杉的生长和适应性特征具有重要的遗传和表型变异（Dhir 1976; Li et al。1997）。其他人的目的是获得关于木材特性变化的更好的知识，如木材密度和纤维长度，以及它们对木制品特性的影响（Corriveau等人1991; Hernandez等人2001; Beaulieu 2003） 。在20世纪60年代末启动了育种计划，利用这种现有的遗传变异和改良种植库存。然而，选择标准主要集中于高度生长或茎平直度，而不是最终用途性质。
木材性能properties的测试和将其纳入incorporation into改进程序是耗时和昂贵的;因此，他们需要在合理的时间框架内通过经济收益来证明（White et al。2007）。此外，必须能够准确地测试木材性质的基因试验足以提供足够的木材样本。这两个问题对于东部白云杉是有问题的，因为与其他软木如火炬松或道格拉斯冷杉相比，这种亚树种树种生长缓慢（Burns和Honkala 1990）。鉴于对种植木材的需求不断增加以及较短的旋转年龄，还需要将木材性能纳入白云杉育种计划。许多作者强调了集约化种植园管理对木材质量的负面影响（Bendtsen 1978; Kennedy 1995）。此外，不同的研究揭示了径向生长和木材性质在各种针叶树，主要是密度（Ivkovich等人2002b; Myszewski等人2004），但也对木材硬度（Baltunis等人2007）的负相关。这些问题可以通过仔细设计交配和选择策略来最可靠地克服，这反过来需要对遗传参数的详细理解。针叶木材的定量遗传分析最近集中在快速增长和经济上重要的物种，如蒙特利（辐射）松或火炬松（Myszewski等人2004; Kumar等人2006; Baltunis等人2007）。大多数这些研究旨在表征机械性能，如刚度和相关性状，包括木材密度和微纤维角度。只有少数遗传学研究考察了解剖学问题，如细胞尺寸，壁厚或纤维粗糙度，这对纸浆和造纸工业很重要（Gwinyai Nyakuengama等人1997; Kibblewhite 1999; Ivkovich等人2002b）。此外，没有一项全面的研究估计了在其地理范围东部白云杉的机械和解剖木材性质的遗传参数。木材性状的遗传选择的主要不便之处是大多数木材性质随着植物年龄的变化而变化，并且仅在成熟时才稳定。已经报道了幼稚和成熟木材性质之间相对强的相关性，尤其是云杉密度（Blouin等人1994）;然而，木材性质的详细确定及其随植物年龄的变化对遗传参数的估计仍然至关重要。新技术，特别是SilviScan系统（Evans 1994,2006）使得能够进行高分辨率分析，以确定基于子环的几种解剖和机械木材特性。此外，仅需要小增量核心的技术（如SilviScan系统）有助于保留有价值的比较种植园，并允许将来进行额外的测试。像径向变化一样，木材属性的遗传控制也可能随着年龄的变化而变化，这影响树改良计划中的最佳选择时机。几个研究已经描述了摄影年龄对木材密度或密度成分的遗传性的影响（Hannrup等人1998; Ivkovich等人2002a; Zamudio等人2005），并且一些研究也观察了机械性能例如刚性或紧密相关的微原纤维角度（Dungey等人2006; Baltunis等人2007）。相比之下，关于细胞性质的遗传控制的趋势的知识通常是缺乏的。为了增强东部白云杉木材性状的定量遗传学知识，本研究旨在解决以下关键问题：（1）不同的分析和机械木材性质如何随着作物年龄的变化而变化？ （2）植物年龄对这些木材性质的遗传控制的影响是什么？ （3）在白云杉中观察到的遗传控制趋势与其他针叶树类似吗？ （4）不同木材性质的遗传相关性的相对大小和变异性是什么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lenz2011-云杉材性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lenz2011-%E4%BA%91%E6%9D%89%E6%9D%90%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lenz2011-%E4%BA%91%E6%9D%89%E6%9D%90%E6%80%A7/</guid>
      <description>Lenz, P., J. MacKay, A. Rainville, A. Cloutier, and J. Beaulieu. 2011. The influence of cambial age on breeding for wood properties in Picea glauca. Tree Genet. Genomes 7(3): 641–653Available at http://sci-hub.cc/http://link.springer.com/article/10.1007/s11295-011-0364-8 (verified 9 December 2016).
 我们调查了摄影年龄对不同木材性状与早期选择可能性之间的相关性的影响，以帮助白云杉（云杉（Moench）Voss）青少年木材改良的决策。来自加拿大魁北克的一个30岁的来源 - 后代试验的25个公开授粉家庭的375棵树进行了增量核心的分析。发现不同机械和纤维解剖学相关的木材性状之间的遗传和表型相关性随着年龄的增长而变化。大多数相关性在更接近树皮的环中变得更强烈。一个例外是微纤丝角度（MFA）和弹性模量之间的相关性，其中相关性从髓质到树皮是强烈的阴性。发现不同木材性状的年龄相关性很高，对于大多数性状，早期选择的可能增益估计在8号和8号较好。 MFA早在4号环境才具有最强的选择潜力，但与木材密度的有害相关性可能代表了这种少年选择方法的缺点。估计显示，选择集中在几个容易测量的性状，如木材密度和芯长度，有望获得优异的机械性能遗传增益，但预期对纸浆质量的纤维解剖特征的负面影响。这些研究结果表明，如果希望改善不同最终用途的几个特征，需要更精心地规划的育种和选择策略。
介绍 白云杉（云杉云母（Moench）Voss）和黑云杉（云杉（Miller）BSP）在其分布中是横贯大陆的，并且是北美北部森林产品行业的骨干。迄今为止，种植基因的遗传改良主要集中在生长和适应性状上，据报道，这些物种有广泛差异（Khalil 1984; Liet al.1993; Nienstaedt 1985）。已经研究了木材密度的变化和遗传变异对木材转化的影响，但是在树种育种方案中并不常规地考虑木材密度的变化（Corriveau等，1987; Zhang和Morgenstern 1995; Zhang等，2004）。对云杉木材性质的定量遗传研究集中在木材密度（Rozenberg和Cahalan 1997）和密度组分的遗传控制（Corriveau等人，1991; Hylen 1999; Ivkovich等人，2002a）。几个作者已经建立了白色和黑色云杉的密度和生长性状之间的关系（Corriveau等人1987; Zhang和Morgenstern 1995）。此外，木材密度是非常重要的木材性状，与不同的机械和解剖学木材性状高度相关（Zobel和Van Buijtenen 1989），并且可能决定其最终用途。例如，白云杉的木材应用范围广泛，主要用作建筑用实木制品和纸浆造纸纤维。鉴于林产品经济发展对增值产业的转变，其他木材性状和纤维性质也有可能发挥重要作用。因此，需要调查两个应用领域的关键特征之间的关系，以优化育种策略，特别是如果希望满足多个用户需求。因此，需要检查遗传选择和改善相关机械和解剖木性状的可能性。一些研究已经证实了强大的遗传控制，以及机械成功育种的潜力（Baltunis等人2007; Dungey等人2006）和解剖特征（Gwinyai Nyakuengama等，1997），特别是在辐射或蒙特利松松花松D.唐）。然而，不同的机械和解剖木性状之间的遗传相关性在一般的针叶树和特别是松木以外的物种中很少被研究。 Baltunis等人（2007）发表了木材质量性状如弹性模量（MOE），微纤维角（MFA）和辐射松的密度之间的相关性估计。 Ivkovich等人（2002b）介绍了不列颠哥伦比亚省内部采样的不同木材解剖特征（包括MFA和密度）之间的关系，其中选择的生长环采样（其中广泛杂交发生在P. glauca和云杉属植物ParryexEngelm。即恩格尔曼云杉之间） 。然而，没有研究调查了纤维解剖学和机械性状之间的遗传相关性，如云杉中的木材刚度。大多数木材属性及其遗传控制随着年龄的增长而变化，并且在整个幼体和过渡木材中都有不同的趋势，这意味着不同木材性状之间的相关性也随着发育而变化。已经做出的很少的报告，主要是在辐射松（例如Baltunis等人2007; Kumar等2006）中，已经研究了不同生长环中不同木材性状之间的遗传相关性。随着年龄的增长而变化的关系在树木改良计划中同时进行选择时，似乎至关重要。因此，对不同年龄遗传相关性的详细分析具有特殊价值，因为它可能有助于预测选择时不同性状之间的关系。选择的最佳年龄最大化单位时间可以实现的增益。为了尽快降低成本并进行繁殖和选择周期，尽早选择并预测青少年属性的成年特征具有相当大的价值。近年来，许多木材性质的遗传研究都研究了年龄相关性和木材性状早期选择的效率，主要是密度（Gwaze等，2002; Kumar和Lee 2002; Li and Wu 2005）。只有少数研究考察了木质性状，纤维解剖特征主要被忽略（Wu et al。2007）。除快速生长松树以外的针叶树的资料也普遍缺乏。大多数木材性状的评估是耗时且昂贵的。这就是为什么大多数育种工作都集中在提高容易测量的特性，如木材密度，环宽度或年增量。还需要对基于这种性状的选择和育种对包括机械性能或纤维解剖学在内的木材性状的影响进行更明智的了解。在以前的研究中，我们研究了白云杉木性状的表型变异，并提出了关于其遗传控制趋势作为摄影年龄的函数的结果（Lenz等人，2010）。本报告重点介绍不同木材性状之间的遗传关系及其对树木改良的影响。为了解决与云杉木性状相关的关键问题，我们的主要目标是：（1）估计不同解剖和机械木材性状之间的遗传和表型相关性，以评估其与成像年龄的函数关系; （2）评估早期选择木材性质的可能性，目的是缩短繁殖周期; （3）根据纤维解剖学和木材力学等基于容易测量的性状（如木材密度和纤芯长度）估算出选择的影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lepoittevin2011-海岸松-材性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lepoittevin2011-%E6%B5%B7%E5%B2%B8%E6%9D%BE-%E6%9D%90%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lepoittevin2011-%E6%B5%B7%E5%B2%B8%E6%9D%BE-%E6%9D%90%E6%80%A7/</guid>
      <description>Lepoittevin C, Rousseau J-PP, Guillemin A, et al (2011) Genetic parameters of growth, straightness and wood chemistry traits in Pinus pinaster. Ann For Sci 68:873–884. doi: 10.1007/s13595-011-0084-0
 摘要 引言树木育种正在越来越多地关注木材性能，以更好地适应锯，板，纸浆和造纸工业的要求。特别地，据报道，木质素和纤维素含量显示中等至高的遗传力，使其成为木材化学遗传改良的主要候选者。此外，这些性状已被证明在表型和遗传水平上均呈负相关。然而，它们通常根据狭义的遗传背景进行评估，并且很少知道它们与强制性选择标准如生长和直线性的相关性。 材料与方法在本研究中，我们首先研究了近红外（NIR）光谱的结合非破坏性采样方法来评估海洋松木中化学性质。我们后来估计了在后代试验和克隆复制后代的大型遗传背景下的生长，茎形态和木材化学性状的遗传参数。
结果我们的研究结果表明，在NIR光谱采集之前，提取物的去除被强烈推荐用于实现NIRS-PLSR预测海洋松木木材化学性状的高精度。 我们进一步观察到研究性状的中度遗传（0.15？.55）。木材化学性状在遗传上相互关联（例如木质素和纤维素之间的负相关），而与生长的相关性不显着，表明生长和化学性质可以独立改善。 关键词Pinus pinaster。木材化学性质。成长。遗传力遗传相关性。添加剂。优势。上位性木材采样
1介绍 木质素和纤维素是木材的主要成分，也是地球上最丰富的生物聚合物。在木质部细胞的二次细胞壁中木质素积累，在树汁传导，机械支持和生物和非生物胁迫抗性方面发挥关键作用（Plomion等，2001）。虽然木质素被用作生物发电的燃料，但是在将木材转化成纸浆中是不希望的，因为它会导致变色并在热或光照射时降低纸张亮度（Chiang等人，1988）。其去除是“化学纸浆”的造纸过程中的主要步骤，其消耗大量的能量和化学物质。此外，木质素作为纤维之间的水泥，并且还由于分离纤维所需的能量而导致热机械纸浆生产中的高能量消耗。相反，纤维素含量与纸浆产量有关（Wallis等人1996; Kube和Raymond 2002）。因此，育种者寻求增加纤维素与木质素的比例。以前在各种森林树种中的研究表明，木质素和纤维素含量具有中等的遗传性，并且在表型和遗传水平上均呈强烈的负相关（Baill等人，2002; Pot et al.2002; Sykes et al。2006; Da Silva Perez等人2007），强调通过经典育种方法获得纤维素对木质素含量比的显着遗传增益的可能性。然而，木材化学性状通常被评估为针对狭窄的遗传背景，例如涉及低数量基因型的拨号和因子交配设计。此外，很少知道它们与强制性选择标准（如生长和直线度）或其他最终用途性质（如木材密度，弹性模量或纤维相关性状）的相关性（Pot et al.2002; Da Silva Perez et al 2007）。最近涉及转基因杨树和辐射松树的研究表明，木质素还原能力有限：木质素含量降低不到10％不会明显改变树木的生长特征（Pilate et al.2002; Wagner et al。2009; Voelker et al。 2010），而木质素含量减少约20％可以显着影响生产率（Leple等人2007; Wagner et al。2009; Voelker等，2010）。考虑到针叶树种中木质素含量的自然变异性较低（Costa e Silva等人1998; Pot et al。2002; Hannrup et al。2004）为3％，可以假设低木素含量的育种不会影响增长表现。然而，鉴于木浆行业每年木材的加工量（Peter et al。2007），木质素含量略有下降的育种似乎是值得的。 在过去的十年中，通过开发诸如pilodyn透度计和用于测量木材密度的重新定位的间接工具（Wang等人1999; Bouffier等人2008）或用于预测的近红外光谱（NIRS），木表型已被增强通过快速光学测量，大量样品的木材化学和物理性质（由Tsuchikawa 2007评论）。近红外光谱已被广泛应用于食品，农业，制药或化学工业等领域。然而，其在木材和纸张科学中的应用是最近的（大多数结果已经在20世纪90年代出版），并且作为湿法化学方法的成本效益和时间效率的替代品。另一方面，由于NIR光谱的复杂性，所有测量都是校准依赖的，这使得广泛应用复杂化（Da Silva Perez等，2008）。 在这项研究中，我们首先研究NIRS的性能，结合非破坏性采样方法来评估在西南欧大型重新造林中使用的主要针叶树种类的松树（Pinus pinaster Ait。）的木材化学性质。然后，我们使用来自对照杂交的克隆复制个体后代的后代试验来估计生长，茎形态和木材化学性状的遗传参数，目的是评估材料中这些性状的添加剂，优势和上位效应的相对重要性代表广泛的遗传背景。最后，我们估计这些性状之间的表型和遗传相关性，并讨论木材化学性状的育种机会。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lstiburek2017-天然群体中现实遗传力的计算</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lstiburek2017-%E5%A4%A9%E7%84%B6%E7%BE%A4%E4%BD%93%E4%B8%AD%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B%E7%9A%84%E8%AE%A1%E7%AE%97/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/lstiburek2017-%E5%A4%A9%E7%84%B6%E7%BE%A4%E4%BD%93%E4%B8%AD%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B%E7%9A%84%E8%AE%A1%E7%AE%97/</guid>
      <description>Lstibůrek, M., Bittner, V., Hodge, G.R., Picek, J., and Mackay, T.F.C. 2017. Estimating Realized Heritability in Panmictic Populations. Genetics (November): genetics.300508.2017. doi:10.1534/genetics.117.300508.
 ##摘要 狭义遗传力（h2）是定量遗传学中的一个关键概念，它表示观察到的从父母传递到后代的表型变异的比例。 h2决定了亲属之间的相似性以及对人工和自然选择的反应速度。用于估计h2的经典方法使用具有已知相关性的个体的随机样本，以及当被称为实现遗传性时对人工选择的响应。在这里，我们提出了一个估计实现h2的方法，基于一个简单的随机交配人口评估，没有人为操纵的人口结构，并导出估计的标准误差。这种方法可以适用于任何人口的表型片段（例如，排名前列的父母和子女），而不是随机抽样。因此，它可以应用于非纯种随机交配群体，其中亲缘关系由p选择的亲本和子代中的分子标记确定，因此大大节省了基因分型成本。此外，我们通过随机模拟来评估该方法，并如数学推导所预期的那样，它提供了对h2的无偏估计。我们将我们的方法与利用Galton的人体高度数据集的回归和最大似然方法进行了比较，所有三种方法提供了相同的结果。 关键词数量遗传学;哈代 - 温伯格平衡;流行的人口
狭义遗传力（h2）是数量遗传学中的一个关键概念。 h2在技术上定义为加性遗传方差（育种值的方差）与总表型方差（h2 = a2 / p2）之比，并且表示可从一代传播到数量性状的表型变异的分数下一个。 h2确定亲属之间的相似程度和对人工和自然选择的反应速度;因此，估计h2往往是应用动植物育种计划和进化遗传学研究的第一步。 h2也是从分子标记数据（基因组预测）预测表型准确性的上限，因此是精准医学中人类常见疾病的必要知识（Yang et al。2010）。 由于h2决定亲属之间的相似程度，所以用于估计h2的经典方法使用观察到的紧密相关个体之间的表型相关性以及它们的平均相关系数来估计h2。一种这样的经典方法是对中亲本表型值（后代 - 亲本回归）的后代表型值的回归，其中回归系数b提供对h2的无偏估计。其他经典方法包括全半同胞和半同胞的方差分析，以及使用基于最大似然的方法分析亲缘关系不同的亲属。这些方法需要设计实验，其中通过交配特定的雄性和雌性来构建家系，或者利用至少一个亲本已知的天然交配。这些设计可以通过操纵家庭数量和家庭规模来最大限度地提高样本量约束条件下h2估计的精度。 但是，这些设计并不总是适用的。例如，在自然人群中通常不知道谱系。在这种情况下，可以使用分子标记来估计h2以重新构建谱系（Aykanat等，2014; Lynch和Walsh，1998）。然而，随后是基于重构谱系的方差分量分析，如同为设计实验所做的那样，因此还需要对群体的大型随机样本进行基因分型。最近，已经在使用全基因组标记回归为大量分子标记进行基因分型的个体群体中估计了“基因组遗传力”（Yang等，2010）。基因组遗传力是遗传变异的一部分，可以通过标记回归来解释，只有当所有的致病变异体被基因分型时，例如序列数据，才会等同于真正的h2;或当真正的因果变体与标记完全连锁不平衡时（de los Campos et al。2015）。用于估计h2的所有基于标记的方法的主要缺点是基因分型的花费，因此可以降低这种成本的方法是合乎需要的。 在这里，我们提出了一种方法来估计自然人口的h2与h2的概念有关。传统上，通过将选择响应（R）与选择差分（S）进行比较来估计实现的h2。 h2，R / S的估计需要特定的交配。我们在这里展示，实现的h2概念可以推广到一个随机交配的自然种群，其中数量性状的表型值已经为父母和子代世代进行了评分。 h2是由来自定义的表型范围的后代的比例估计的（例如，顶端p后代），其由来自相同定义的表型范围的p父母产生。因此，只需要从表型分布的相同截短的部分确定选择的p个父母子代和p个子代的相关性，从而大大节省了基因分型成本。当然，需要假设DNA标记的中性（例如高度多态的SSR）来估计截断子集内的谱系。假设这种方法，我们推导出h2估计值及其相关的标准误差。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McKeand2006-GXE的重要性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/mckeand2006-gxe%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/mckeand2006-gxe%E7%9A%84%E9%87%8D%E8%A6%81%E6%80%A7/</guid>
      <description>McKeand S E, Jokela E J, Huber D A, et al. 2006. Performance of improved genotypes of loblolly pine across different soils, climates, and silvicultural inputs. Forest Ecology and Management, 227(1–2): 178–184.
 抽象 在美国南部部署改良的火炬松（Pinus taeda L.）基因型是一种标准的造林方法。大多数种植是使用来自第一代或第二代种子果园的开放授粉（OP）家庭进行的，这些OP系列通常在一系列场地特征，气候和造林系统中对生产力和质量特征显示出显着的排名稳定性。除了少数例外，家庭在气候区内的所有场所的表现一般都很稳定。随着树木改良和苗圃计划的进展，更加集中选择的基因型和较少的遗传多样性的全同胞家族或克隆的部署，可能会有更大的可能性基因型环境（GXE）相互作用将变得重要，特别是作为造林水平的水平强度增加。我们提供了来自全同胞家族和克隆的许多试验的证据，证明GXE对于生长和其他性状不比OP家族重要。目前和可预见的将来，GXE似乎并不是大多数造林系统下大多数部署遗传来源的主要关注点。
1.介绍 南部松树种植园的生产力取决于物种的遗传潜力及其与土壤和气候条件的相互作用以及现场资源（例如水，营养物，光和CO2）的可用性。当种植园林业在五十年前在南部开始时，林业员对于什么遗传材料是可用的，几乎没有选择。大多数种植园使用火炬松（Pinus taeda L.），湿地松（Pinus elliottii var。elliottii Englem。）和长叶松（Pinus palustris Mill。）幼苗建立，林木人花费了大量精力优化物种-地点选择过程。在早期，一些工作致力于选择适当的种子来源（例如Wells和Wakeley，1966），以增强生长和抵抗诸如梭状锈病（由Cronartium quercuum（Berk）Miyabe ex Shirai f.sp。fusiforme ）。 今天，林业人员有更多的选择可供种植园建立的遗传材料。种植基因型的选择对种植园的生产力和质量有很大的影响;不是所有的遗传改良的松树苗都是平等的。具体来说，有四种部署策略用于生产种植园的种植库存：（1）从种子园收集的种子的大量混合物; （2）从风花授粉种子园收集的单一，经过良好测试的openpollinated（OP）家庭; （3）通过育种经过良好测试的父母创造的单一同胞（FS）家庭，从种子繁殖或通过营养繁殖繁殖;和（4）通过营养繁殖技术产生的单一，经过良好测试的克隆，例如根尖切片和体细胞胚发生。 1998年，美国种植了106万公顷（16亿棵幼苗）（Moulton和Hernandez，2000年）。全国12个南部州份占全国植树造林78％，占83万公顷。几乎每一个在南方种植的每个火炬或砍伐的松树苗，无论是源自OP种子果园，大规模控制授粉的FS家族，根尖的切片或体细胞胚发生，都是树木改良计划的产物（McKeand等，2003b）。越来越多地将改良的基因型作为单个家族或克隆块进行部署，以最大化生长，梭状锈病抗性，茎形态和木材品质性状的遗传增益（Duzan和Williams，1988; McKeand等，1997a）。仅部署最佳家族（OP或FS）或最佳克隆所产生的体积增长的遗传增益是显着的。例如，第二代火炬松果园的平均家庭的典型收益比未经改良的幼苗体积改善了12〜0％（Li等，1999）。正在建立的最新的先进果园预计会超过35％的体积增益（未调整的花粉污染）（Byram等，2003）。如果添加茎形和防锈性的改进，则价值的改善可能是体积改善的两倍。如果种植第二代种子果园的混合物，预计20％至0％的摊位的改善。此外，还有一些个体OP家庭远远高于果园的意思，许多林业员愿意在特定地点种植有限数量的家庭，以增加遗传增益。截至2002年，59％的松树种植园（6.72亿棵幼苗）和43％的斜坡松树种植园（5500万棵幼苗）被建立为单一的家族群（McKeand等，2003b）。对于工业用地，百分比甚至更高（百分之八十，百分之五十一）。 种植只有最好的家庭或少数家庭的人工林种植面积增加很大，OP家族高达30〜0％，FS家族高达40％〜0％，测试克隆含量高达60％等，1999和Jansson和Li，2004）。部署有限数量基因型的主要限制是土地所有者愿意采取的经济风险水平。为了避免风险，土地所有者可以选择种植家庭的混合物或相对大量的个人家庭，例如15-5岁。对于其他土地所有者，只有四个OP家族可能在1年内种植。随着树木育种者更多地了解风险与更多遗传上相同的种植园的收益（例如Bridgwater等，2005）的折衷，我们预计跨越景观部署越来越少的基因型。了解这些有限数量的基因型将如何对造林治疗，气候变化和土壤变化以及疾病作出反应，对于土地所有者来说，优化部署决策至关重要。 大多数树木改良计划都选择了在各种网站上表现良好的家庭。这些“通才”的基因型在部署方案中是有价值的，但随着遗传和造林的投入力度的增加，问题仍然是：这些基因型是否适合每个造林系统，场地类型和最终产品？在过去二十年中，私营和政府组织在土地分类和土地测绘方案方面进行了相当大的投资。现场特定的管理需要了解土壤物理，化学和生物过程如何影响生长和健康（Fox，2000）。了解特定土壤的关键性质，以及管理投入如何引起土壤和生产力的变化，使林务人员掌握知识，开始开展特定地点的管理处方。例如，南部松树的营养需求和反应对南部的肥料添加量有很大差异（Amateis et al。，2000; Hynynen et al。，1998; Jokela，2004）。尽管改进了针对特定地点的管理处方，但遗传部署和造林处理投入之间的相互作用和决策之间仍存在可研究和实际问题。毫无疑问，随着这些互动的性质和规模得到更好的理解，大量的额外改进将会导致森林景观的健康，生产力和价值的管理。 对于许多森林土地所有者来说，南方松树林的集约管理已成为常规做法。常规地在旋转过程中应用诸如场地准备，种植基因改良幼苗，草本植物和木本植物竞争管理，立体密度操作和受精等栽培投入（Allen等人，2005b; Jokela等人，2004）。例如，2003年南部松树林面积达到58.6万公顷（Allen et al。，2005a）。当种植最好的遗传物质并获得必要的种植资源时，平均年增量为20立方米？ YR？可以很容易地在许多地方实现（Allen等人，2005b）。世界上还有其他几个区域，其中使用综合造林系统，包括操纵场地资源，管理站立密度，管理虫害，以及利用遗传改良种植资源，对种植生产力产生如此大的积极影响。今天种植园的增长速度是前一轮播种面积的两倍（Allen等，2005b）。 在本文中，我们回顾了一系列研究，其中半同胞（HS）和OP家族，FS家族和克隆的表现已经在不同地点和造林系统之间进行了评估，目的是总结基因型环境的大小和性质（GXE）相互作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McKeand2008-双列-生长-火炬松</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/mckeand2008-%E5%8F%8C%E5%88%97-%E7%94%9F%E9%95%BF-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/mckeand2008-%E5%8F%8C%E5%88%97-%E7%94%9F%E9%95%BF-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE/</guid>
      <description>McKeand S E, Li B, Grissom J E, et al. 2008. Genetic parameter estimates for growth traits from diallel tests of loblolly pine throughout the southeastern United States. Silvae Genetica, 57(3): 101–110.
 抽象
美国东南部六个测试地区的松树（Pinus taeda L.）的幼树高度和体积评估遗传相关性遗传变异和遗传相关性估计。方差分量及其函数（遗传力和B型遗传相关性）估计来自于265位六亲脱落式双列系列，经过近1000次试验（每次diallel系列4次测试）进行了测试。原始数据是在现场测试中种植的大约一百万树（265个拨号系列×30个跨越×每个交叉/站点×4个站点的36个树种）收集的6年。遗传测试来自北卡罗来纳州立大学的第二个育种周期？工业合作树改善计划。整体无偏差个体树的高度遗传度为0.19，体积为0.16。由于非加性遗传变异的存在，高度（0.24）和体积（0.22）的广义遗传率高于狭义遗传率。在这些估计中，区域差异较大，下游沿海平原的测试趋向于具有最高的生长性状遗传。遗址指数与遗传率之间几乎没有关联，但存活率最高，检验精度最高的遗址的遗传率较高。对于半同胞和全同胞家庭，基因型x环境相互作用通常较低，这表明家族可以在不太可靠的表现的情况下部署到不同的地点。
关键词：遗传相关性，遗传增益，基因型x环境相互作用，遗传力，Pinus taeda L.
抽象 美国东南部六个测试地区的松树（Pinus taeda L.）的幼树高度和体积评估遗传相关性遗传变异和遗传相关性估计。方差分量及其函数（遗传力和B型遗传相关性）估计来自于265位六亲脱落式双列系列，经过近1000次试验（每次diallel系列4次测试）进行了测试。原始数据是在现场测试中种植的大约一百万树（265个拨号系列×30个跨越×每个交叉/站点×4个站点的36个树种）收集的6年。遗传测试来自北卡罗来纳州立大学的第二个育种周期？工业合作树改善计划。整体无偏差个体树的高度遗传度为0.19，体积为0.16。由于非加性遗传变异的存在，高度（0.24）和体积（0.22）的广义遗传率高于狭义遗传率。在这些估计中，区域差异较大，下游沿海平原的测试趋向于具有最高的生长性状遗传。遗址指数与遗传率之间几乎没有关联，但存活率最高，检验精度最高的遗址的遗传率较高。对于半同胞和全同胞家庭，基因型x环境相互作用通常较低，这表明家族可以在不太可靠的表现的情况下部署到不同的地点。 关键词：遗传相关性，遗传增益，基因型x环境相互作用，遗传力，Pinus taeda L.
介绍 火炬松（Pinus taeda L.）是美国人口最多的森林树种，是土地所有者和南方森林产品行业最具经济重要性的物种。每年种植近10亿株幼苗，几乎每一种都是积极的树木改良计划的结果（MCKEAND et al。，2003b）。北卡罗来纳州立大学的合作社？20世纪80年代初，工业合作树改善计划（NCSU-ICTIP）开始种植和测试3000多种植物选择和700多种第二代选择。育种和测试的第二个周期已经完成，现在可以为超过3000个父母树提供后代测试。 这种包含变异遗传和环境因素的巨大数据集对于树种育种者来说是非常有用的，以优化火龙杉计划中的选择策略以及微调育种策略。遗传参数的计划范围概述已经针对几种针叶树种（例如DIETERS等人，1995; HODGE和DVORAK，1999; HODGE和WHITE，1992; JAYAWICKRAMA，2001; ISIK等人，2005）出版。对于火龙果松的类似发表的摘要将是适当且有用的;之前已经报道了第一代火炬松试验的结果（LI等，1996）。 随着树种育种进入高世代，育种者面临要以快速、合算的方式持续获得收益的挑战。高个体遗传力显然是重要的，因为预测的增益与遗传力成正比。有几个关于造林作业的影响的报道，例如机械场地的准备和杂草控制对遗传力的影响（例如HUBER等，2003; LOPEZ-UPTON等，1999; WOODS等，1995），但树种育种还有更多的了解什么是一个理想的后代测试地点。研究NCSU-ICTIP第二次循环测试中使用的两种不同类型的测试场地（切割前森林遗址与无公害农地）是否会产生明显不同的结果将是有趣的。 在本文中，我们报告了在近1000个单独试验中种植的超过一百万棵树的6年生长性状测量结果（265个Diallel系列，每个具有3个或4个位点/每个系列）。控制授粉家庭的第二轮测试工作的范围在树木改良计划中是无与伦比的，其结果对于火炬松和其他世界各地的树种育种计划具有广泛的影响。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>McRae2003-Treeplan</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/mcrae2003-treeplan/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/mcrae2003-treeplan/</guid>
      <description>McRae, T. a, Apiolaza, L. a, Dutkowski, G.W., Kerr, R.J., Pilbeam, D.J., Powell, M.B., and Tier, B. 2003. Treeplan- A genetic evaluation system for forest trees. 27th Bienn. South. For. Tree Improv. Conf. Stillwater, Oklahoma, USA, 24-27 june (May): 1–6.
 TREEPLAN？遗传评估系统专门用于高效，准确地预测树木的育种和其他遗传价值。 TREEPLAN？使用个体树加性遗传效应的最佳线性无偏预测（BLUP）的优选统计方法。尽管BLUP方法在理论上发展良好，但其他软件仅适用于对小型和/或高度结构化（平衡）数据集进行育种值估计和预测。 ASREML和SAS等软件包具有硬件和软件限制，使其不适用于具有复杂谱系结构和重叠世代的大型数据集的常规预测。为了提高效率，TREEPLAN？适合简化的个体树模型。 TREEPLAN™可以模拟多个遗传群体，处理克隆数据，拟合具有50多种性状的多性状模型，适应异质差异，拟合特定地点的统计和遗传模型，以及跨环境权重信息（通过环境相互作用考虑基因型）和时间（允许年龄：年龄相关性）。 南部树木繁殖协会（STBA）通常使用TREEPLAN？在辐射松，桉树和桉树的澳大利亚树木改良计划中进行遗传评估。 TREEPLAN™允许将多代和多年的数据结合起来进行多性状分析，为每个性状和环境组合生成单一的育种值列表。 TREEPLAN？易于使用，具有处理大量不平衡数据的“工业强度”，其复杂的谱系结构通常与国家或地区的树木改良计划相关。 TREEPLAN™完全集成了基于网络的数据管理系统，可高效处理数据和谱系信息。 TREEPLAN系统的分析能力和灵活性使得树木中的常规遗传评估成为一个简单的过程。
介绍 澳大利亚的种植园总面积为163万公顷（“2003年国家种植库目录”）。南方树种繁育协会（STBA）管理辐射松和蓝桉的全国育种合作社。这两个物种约占全国的三分之二，主要用于实木制品和纸浆和造纸生产。 树木改良计划基本上包括：（1）定义育种目标;（2）父母之间的交配;（3）在田间试验中测试后代;（4）分析性能数据和遗传评估;（5）选择树木进行部署和进一步育种与精英父母。一般来说，树木育种人员能够熟练地处理树木育种和试验的生物学方面。然而，他们往往没有及时利用系谱和相关的表现信息对遗传评估进行优化。也就是说，在后代试验中生成和评估树木以生成数据相对容易。然而，以高效和全面的方式处理所收集的数据常常困难得多。因此，与其他许多树木改良项目一样，STBA可以从研究和育种试验中获得许多记录（未经处理的数据），这些记录不符合简单分析通常的限制性要求。
历史上，树木育种强调了树木中的实验设计特征（复制，绘图和不完整的块在日益复杂的设计），以解释当地的环境影响，相比之下，更完整的遗传组成模型。因此，单一代，单一地点和单一性状的混合模式已经成为树木育种的常态。这允许使用直接的分析方法，包括最佳线性预测（BLP），没有分子关系矩阵。家庭模式在很大程度上被用于预测家庭内部的价值。 在20世纪90年代，STBA在其树木改良计划中采用了单个树加性遗传模型（ITM）BLUP（Jarvis等，1995）。然而，直到开发TREEPLAN系统之前，其应用仅限于相对较小且不复杂的数据集。这种模式的应用后来出现在树木育种上，比动物育种要少得多。这种情况已经出现了，因为树木的育种计划通常是在他们的早期阶段，简单的浅种系，树木在大型设计试验中进行评估。家庭往往是开放的结果，这样简单的家庭模式就有可能用来预测父母的育种价值。与动物不同，树木往往不会被扑杀，因此数据集更加平衡。环境相互作用（GxE）的基因型的大小往往是未知的，除了在一个大的环境范围。测量的性状的数量和类型通常是有限的，但是随着木材质量性状变得更重要，性状正在快速地发展。 现代树木改良项目需要更多地使用BLUP来预测遗传值，原因有几个。育种计划正在进行，现在已经跨越了几代人。具有相同基本人口的不同样本的个别项目正在合并为较大的合作社。考虑到随着时间的推移选择的影响是很重要的。现在许多项目正在向重叠世代转变，每年都有一定比例的育种活动，所有的家庭都没有同时在所有的测试点进行测试。最后，需要在树木之间和性状之间整合所有数据，使得选育和监测育种计划的遗传进展变得更容易。 目前，STBA正在收集P.radiata的第三代后代和E. globulus的第二代后代的试验数据。过去，使用辐射松的BLP（White等人，1992bab）和BLUP（蓝色嗜热菌）（Jarvis等人，1995）估计育种值。由于缺乏合适的BLUP软件，多个独立的育种值列表使得难以比较树木在整个种群中的遗传价值。尽管存在良好的遗传连锁关系，但家谱太复杂，无法适应。大量的数据也被排除在外，因为试验评估不完整或在不同年龄段进行。也就是说，数据是“混乱的”，或者没有完全满足“平衡”的其他限制性要求。 数据和信息的低效使用显然是不可取的，特别是对于大型的国家养殖合作社而言。为了克服这个弱点，STBA设计了TREEPLAN在程序广泛的基础上应用“工业强度”单独树模型BLUP。尽管STBA和AGBU最初开发了TREEPLAN系统，用于澳大利亚的P. radiata和E. globulus的树木改良计划，但其设计具有更大范围的应用灵活性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mohring-2009-植物田间试验-2阶段分析</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/mohring-2009-%E6%A4%8D%E7%89%A9%E7%94%B0%E9%97%B4%E8%AF%95%E9%AA%8C-2%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/mohring-2009-%E6%A4%8D%E7%89%A9%E7%94%B0%E9%97%B4%E8%AF%95%E9%AA%8C-2%E9%98%B6%E6%AE%B5%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>Mohring J, Piepho HP (2009) Comparison of weighting in two-stage analysis of plant breeding trials. Crop Sci 49:1977–1988. doi: 10.2135/cropsci2009.02.0083 植物育种试验两阶段分析中的加权比较
 抽象 系列植物育种试验通常是不平衡的，并且具有复杂的遗传结构。为了降低计算成本，通常的做法是采用两级方法，其中估计每个位置的调整均值，然后执行这些调整均值的混合模型分析。一个重要的问题是如何在第二步中加权第一步的平均值。因此，我们的目标是在使用具有固定或随机遗传效应的混合模型的四个典型系列植物育种试验的分析中比较不同的加权方法。我们使用四个发布的加权方法，并提出了三个新的方法。计算四个评价标准以比较方法，使用一阶段分析作为基准。我们发现两阶段分析给出具有固定遗传效应的可接受的结果。当遗传效应在第二阶段被视为随机时，在四个数据集中的三个中，两阶段分析提供了可接受的结果。在这两种情况下，加权方法之间的差异很小，最好的加权方法取决于数据集，但不取决于评估标准。一个没有加权的两阶段分析也产生了可接受的结果，但是加权多数表现更好。在第四个数据集中，缺失的数据模式是信息性的，导致在一阶段和两阶段分析中违反了随机缺失（MAR）假设。在这种情况下，两种分析都不是严格有效的。
植物育种是在几年内具有许多选择步骤的过程。在早代中，大多数定性性状被测试，而在后代中也评价数量性状例如产量。根据作物的繁殖特性和财务要求，植物育种者使用不同的育种方案，例如谱系选择或双倍单倍体的开发。由于选择和限制可利用的种子或其他资源，来自植物育种计划的数据大多是不平衡的。为了可靠地估计产量和其他选择性状，植物育种人员尽可能在多个环境中测试基因型。通常，基因型被细分为若干多环境试验，其通过一些检查相连（Piepho等人，2006）。试验通常作为可解析的不完全块或行列设计（John和Williams，1995），并通过限制最大似然（REML）进行分析（Patterson和Thompson，1971; Gilmour等，1995）。实验设计的块结构通常由代表从设计的随机化过程产生的各种误差层的随机效应建模，或者使用空间协方差模型（Gilmour等人，1997）或两者的组合Piepho等人，2008）。基因型方法或效应可以通过最佳线性无偏估计（BLUE）或最佳线性无偏预测（BLUP）来估计，这取决于基因型是否分别被认为是固定或随机因子（Smith等人，2001b，2005; Piepho et al。，2008）。固定或随机基因型的假设，除其他外，取决于分析的目的。当基因型的数量大并且要利用亲缘之间的相关性时，如对于杂交预测的情况，然后通过随机g.c.建模基因型效应。 （一般组合能力）和s.c.a. （特定的组合能力）效应与相关结构取决于学科（Bernardo，1994）。类似地，环境可以被认为是固定的或随机的，这取决于试验网站被采样的方式。大多数时间基因型×环境效应被建模为随机的。通常在育种程序中，仅分析来自一年的数据以选择优选的基因型，并且不直接使用关于测试的基因型的亲本和其他祖先的附加表型信息。 分析多环境植物育种数据的常用策略是使用线性混合模型。最有效的方法是在复合数据的混合模型的基础上在单一阶段（一阶段分析）中估计所有固定和随机效应（Smith et al。，2001a; Calin&amp;rsquo; iski et al。，2005 ）。这种方法的主要潜在缺点是计算负担，特别是当基因型和环境的数量大，并且基因型×环境影响的方差 - 协方差结构是复杂的，如在植物育种试验中的情况。因此，非常普遍的做法是在两个阶段中执行加权或未加权分析。在第一阶段，分析每个环境，基于具有固定基因型效应的模型产生基于每个环境的基因型均值的调整的或广义的最小二乘估计（GLSE）。在第二阶段，通过适当的混合模型联合分析来自所有环境的调整的基因型平均值，以计算跨环境基因型的边际平均值。两阶段方法的主要优点是计算速度，而主要问题是如何解释调整均值之间的异方差和协方差异质性。通常，使用某种加权，权重取决于调整方法的方差和协方差，这在医学试验的元分析中也是常见的（Van Houwelingen等人，2002）。常见的两阶段方法在如何确定权重方面不同。植物育种实验的主要并发症是大量的基因型，这使得它在计算上要求在调整平均值之间的协方差。因此，考虑到环境，调整的方法大多被建模为条件独立的（Cullis等人，1996; Piepho和Michel，2000）。当通过具有固定块效应的模型对单个环境进行分析时，调整平均值之间的协方差通常相对较小，因此通过平均值的平方标准差的倒数进行加权构成了一个合理的近似，一些情况是确切的，例如，当环境中的单个试验已经被布置为随机的完整块设计（RCBD）时。相反，当使用空间方法或对不完整块或行和列具有随机效应的模型时，协方差可能很大，因此基于第一阶段的平方标准误差的加权和假定条件独立性将是不适当的，不利的影响方差分量估计和第二阶段的固定和随机效应估计。然而，在实践中，由于更好的效率，具有随机块的空间模型和模型通常是优选的。特别地，对于可解析块或行列设计，为了恢复块间信息几乎总是假定随机块。在这些情况下，协方差通常是可观的，并且不能被忽略，因此加权可能需要比仅使用平方标准误差更复杂的方法（Smith等人，2001b）。 本文提出了在两阶段分析中加权的几种方法，并将其与完全有效的单阶段分析进行比较。我们提出了三种新的方法来确定权重，确保隐含的变异协方差矩阵，其逆，或调整平均值之间的差异的隐含变量在试验中尽可能接近实际值在最小二乘意义。我们提出了使用四个系列的植物育种试验来比较不同加权方法的方法。在描述数据集之后，我们将加权方法的应用结果报告给四个实验。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ogut2014-因子分析（FA）diallel</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/ogut2014-%E5%9B%A0%E5%AD%90%E5%88%86%E6%9E%90fadiallel/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/ogut2014-%E5%9B%A0%E5%AD%90%E5%88%86%E6%9E%90fadiallel/</guid>
      <description>Ogut F, Maltecca C, Whetten R, et al (2014) Genetic analysis of Diallel progeny test data using factor analytic linear mixed models. For Sci 60:119–127. doi: 10.5849/forsci.12-108 针对多点试验不同地点方差不一致的问题，虽然US结构也可以，但缺点是拟合参数过多，FA的表现更好。
 多环境试验通常用于植物育种程序中，以针对特定位点或跨多个位点选择优异的基因型用于育种和部署决定。我们比较了因子分析（FA）和其他协方差结构的遗传分析的高度增长在Pinus taeda L. diallel后代试验的效率，以解释不同环境中的差异和协方差异。在拟合的模型中，FA模型产生最小的Akaike信息标准（AIC）模型拟合统计量。非结构化（US）方差 - 协方差矩阵产生类似于FA模型的对数似然值，但具有大量参数。因此，一些具有US协方差的模型未能收敛。** FA模型在遗传水平上捕获方差和协方差，比更简单的模型更好，并提供更准确的育种值预测**。当使用更复杂的方差结构时，来自10个不同位点的高度的狭义遗传力估计值为约0.20，而当使用简单方差结构例如同一性和块对角线方差结构时，与0.13相比较。 FA模型对于建模基因型×环境交互是鲁棒的，并且它们减少了混合模型分析的计算需求。平均而言，所有10个环境具有0.83的加性遗传相关性和0.91的优势遗传相关性，这表明在测试基因型的环境中，基因型×环境相互作用不应该是该特定群体的关注。
多环境试验（MET）通常用于作物和林木育种计划。它们用于选择在特定环境或环境中优越的基因型，并帮助研究基因型×环境（G×E）相互作用。 MET数据通常不平衡和嘈杂，因为所有基因型在所有试验中都很少进行测试，缺失的观察结果或图谱是常见的。森林基因试验可能比作物物种的田间试验更为异质，因为它们通常非常大，并且它们的试验地点不一样，并且多年暴露于气候变量。数据的不平衡性质和可能的G×E相互作用在MET数据的统计分析中引入复杂性（Piepho等人，2008），其中数据的异质性常常导致违反混合模型的主要假设（Edwards和Jannink 2006 ）。 考虑MET遗传数据的异质性对于正确估计作物和林木的方差分量，预测育种值和设计育种计划至关重要。对于MET数据的分析，已经提出混合模型中的许多方差 - 协方差结构以解释异质性和模型G×E相互作用（Kelly等人2007）。最严格的方差 - 协方差结构假设位点特异性方差是同源的，基因型在环境中是独立的（Cullis等人1998）。然而，这些假设是不现实的，因为它们忽略地块之间的空间相关性和基因型之间的相关性。 非结构化（US）方差 - 协方差矩阵是用于在混合模型中形成遗传方差矩阵以考虑环境之间的位点特异性方差和相关性的一般方差模型。这个结构需要t（t + 1）/ 2参数，其中t是试验次数（Smith et al。2005）。这可能是大量的参数，这取决于环境或试验的数量。US模式不是特别有效，并且经常遇到融合问题（Meyer 2009）。遗传方差矩阵的另一个模型是从方差分析方法演化而来的均匀（或复合对称）模型（Zas 2008）。该模型涉及两个参数，遗传方差和由于G×E相互作用效应引起的方差。由于其简单性和计算效率，这个模型仍然被许多研究者使用（Meyer 2009）。 Smith等人（2001）提出了一个混合模型分析与因素分析（FA）方差结构（乘法模型）为G×E相互作用效应和单独的空间协方差结构的错误的每个试验。 Burguen~o et al。 （2007）报道，FA模型可以解释为k个环境协变量（环境负荷），h1，&amp;hellip;，hk的基因型和G×E相互作用的随机回归模型，其中每个基因型都有自己的斜率（基因型分值），但共同截距。这个模型估计每个环境的遗传方差和环境之间的遗传协方差。 FA方差 - 协方差结构可以被认为是具有不同参数化的完全US方差 - 方差矩阵（Piepho 1998）的近似。 FA方差结构使用G×E相互作用效应的相关性从相关环境中获得信息（Piepho等人，2008）。具有足够乘法项的FA结构在计算方面提供了对US形式的简约近似（Smith等人2005）。如果拟合k个因子，则估计t（k + 1）-k（k-1）/ 2个参数（Kelly等人2007）。与用于US协方差形式的参数相比，这是要估计的参数的数量的大量减少。基于k个因子的FA方差结构，表示为FAk，由G = KK&amp;rsquo;+ W给出，其中K是在环境负荷的×k矩阵，t是试验次数，k是因子，W是×t对角矩阵，其元素通常被称为特定方差（Smith等人，2001）。 FA模型有明显的优势。 FA模型在G×E相互作用的存在下提供了一个自然的框架（Meyer 2009）。通过在遗传水平上拟合更复杂的协方差相关结构，他们是稳健的，以解决环境中的方差异质性（Smith et al。2005）。 FA模型还提供了对总体品种效应的更准确的估计。 FA模型有助于理解和解释G×E相互作用（Smith et al。2001）。因为变换（模型的重新参数化）在效应层实现，可以处理不同的设计矩阵，缺失的观察和多个随机效应。拟合FA模型通常比拟合US模型更容易，因为FA模型更加简约。例如，在ASReml软件中，线性混合模型的标准软件，FA算法可以处理估计方差矩阵减少秩的情况，但US模型不能（Kelly等人2007）。 这项研究的目的如下：测试FA协方差结构的效率，用于分析樟子松多环境后代试验; 估计各种方差 - 协方差结构的遗传变异和遗传性估计，并将结果与FA模型的结果进行比较; 并确定一般和特定的组合能力效应的G×E相互作用的程度。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paques2010-MOE-硬度计</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/paques2010-moe-%E7%A1%AC%E5%BA%A6%E8%AE%A1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/paques2010-moe-%E7%A1%AC%E5%BA%A6%E8%AE%A1/</guid>
      <description>Pâques LE, Millier F, Rozenberg P (2010) Selection perspectives for genetic improvement of wood stiffness in hybrid larch (Larix x eurolepis Henry). Tree Genet Genomes 6:83–92. doi: 10.1007/s11295-009-0230-0
 摘要 在三个遗传试验中研究了弹性模量（MOE）的遗传变异性，包括两个后代（16岁）和一个克隆（19岁）混合落叶松（Larix x eurolepis Henry）的试验。使用Rigidimeter（弯曲装置）直立评估MOE，并与其他性状相关，包括高度，BH直径和木材密度。子代试验中家系的平均MOE范围为5,183〜9228MPa，克隆试验中的平均MOE为4,591〜11,486MPa。在研究的特征中，MOE是最具变态特征之一。与个体和基因型平均水平的木材密度密切相关。有趣的是，木材刚度在表型水平上似乎没有或只是微弱地与茎直径相关，但与遗传水平上的直径呈负相关或不相关。此外，MOE在两个后代试验点显示出高的GxE稳定性。MOE的狭义遗传适度（约0.36）。在所有三个试验中，它们低于木材密度或总高度，与直径相同。使用刚性计算机改善杂交落叶松的木材刚度似乎是可能的，有希望的遗传增益。还讨论了选择生长性状对MOE的影响。 关键词落叶松遗传力遗传增益遗传相关性。弹性模量
介绍 与纯亲本物种（即欧洲落叶松（Larix decidua Mill。））和日本落叶松（Larix kaempferi（Lamb。）Carr。））相比，混合落叶松1（Larix x eurolepis Henry）在大范围的环境中经常表现出优越的增长） （Langner和Schneck 1998; P鈗ues 2000）。这使得它对林农特别有吸引力。然而，木材性能增长的影响已经成为树种育种者的主要关注点，因为较低的机械性能，由于较短的旋转而通常会增加少年木材的比例。因此，他们的目标是提高木材质量特征，或至少不会通过选择过程改变一些关键的木材特性。 杂种落叶松的木材属性显示为较差的（例如后木的比例：Nanson和Sacr？1978; Reck 1980;纤维厚度：Nanson和Sacr？1978），中间体（例如收缩率：Reck 1980;心材比例：P鈗ue和Rozenberg 1995）或甚至优于（例如提取物含量：Reck 1980）到纯种。对于木材密度，也可以观察到结果不同（Reck 1977），中级（Nanson和Sacr？1978; Bastien和Keller 1980）或上级（Langner and Reck 1966; Reck 1980; P鈗ues和Rozenberg 1995）杂种的表现与欧洲和日本落叶松相比。这种明显的拮抗作用通常与特异性杂交组合有关。在任何情况下，杂种之间存在足够大的遗传变异性，这应该允许选择优异的或至少等于最佳亲本的优异杂种。 育种者对机械性能如刚度的兴趣正在增加，特别是在选择过程的最后阶段。实际上，例如，硬度是要求结构质量的最终用途产品的关键特性之一。它本身与基本木材性质有关，例如密度和微原纤维角度，其测量在树木内是昂贵的和高度可变的。然而，已经公布了关于变异性和遗传控制水平的刚度和其他机械性质的结果很少。这通过标准化实验室测试（如NF B51-016法国标准）要求的重劳动和高成本来评估弹性模量（MOE）来解释。此外，对标本采样征用的树木的破坏很少与育种者的目标相符。 在落叶松中，Bastien和Keller（1980）在15年的试验中观察到与欧洲（约27％）和日本（近33％）落叶松相比，杂种的静态MOE具有相当大的优势。大约20年后的同样的试验中，P鈗ues和Rozenberg（1995）确认了这种优势：比欧洲落叶松约23％，比日落落叶松约15％。但除了这些在平均物种水平上的罕见结果，对于落叶松的这个特征的遗传变异性和遗传力也有更少的结果。 现在开发直接评价MOE的非破坏性方法可以进行常规评估，从而进行基于相当大的数据集的遗传研究。弯曲测试以及声学方法是最常见的技术（例如，小泉和Ueda 1986; Jacques等人2004; Matheson等人2008）。例如，Koizumi等（1990b）在日本落叶松的半同胞后代试验中使用弯曲试验装置来估计刚度的遗传性。最近，Jacques et al。 （2004）和Fujimoto等人（2006）已经测试了常规树木的声学方法，以估计杂交落叶松（L.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul1997-克隆-遗传方差随年龄的变化</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/paul1997-%E5%85%8B%E9%9A%86-%E9%81%97%E4%BC%A0%E6%96%B9%E5%B7%AE%E9%9A%8F%E5%B9%B4%E9%BE%84%E7%9A%84%E5%8F%98%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/paul1997-%E5%85%8B%E9%9A%86-%E9%81%97%E4%BC%A0%E6%96%B9%E5%B7%AE%E9%9A%8F%E5%B9%B4%E9%BE%84%E7%9A%84%E5%8F%98%E5%8C%96/</guid>
      <description>Paul, A. D., Foster, G. S., Caldwell, T., &amp;amp; McRae, J. (1997). Trends in genetic and environmental parameters for height, diameter, and volume in a multilocation clonal study with loblolly pine. Forest Science, 43(1), 87–98.
 将来自30个全同胞家系（包含在2,4×4个因子中）的火炬松（Pinus taeda L.）的幼苗克隆并种植在格鲁吉亚的三个测试位点。对田间年龄1至5岁，5岁时dbh和5岁时个体树体积的总高度进行分析。测试了四个遗传控制来源：父本，母本，雄性×母本相互作用，克隆在家庭内。存在由于测试位点的差异生长反应。在只有一个因子中七个性状中只有一个（5岁身高）的男性父母中检测到显着差异。然而，在1至5岁的女性父母之间的高度差异仅发生在两个因素中的一个中，占总变异的1％至9％。家系中克隆的显着影响发现在所有年龄的一个因子，在年龄1,3和4在其他因子的高度，但不是dbh或个别树体积。父母来源（男性，女性或男性x女性）没有一个与测试部位相互作用，除了在一个因子中2龄的一个分离病例。然而，家族变异源中的克隆与阶段1中年龄3至5的身高显着地相互作用。由于男性或女性亲本效应引起的差异比在其他类似研究中发现的差异可能是由于相对低两个因子中的父母数，因此，抽样效应。未来的遗传研究应该在交配设计中包括更多的亲本，但每个杂交中克隆个体的数量大致相同，以便提供更好的变异来源测试。检查了遗传和环境差异和遗传的趋势。对于树高的加性遗传方差（V-A&amp;rsquo;）显示从1到5的稳定增加。在同一年龄范围内，高度的优势遗传方差（V-D&amp;rsquo;）也稳步增加。 V-A&amp;rsquo;和V-D&amp;rsquo;之间的关系在两个因子之间不同。在阶乘1中，对于年龄1至4，VA&amp;rsquo;大于VD&amp;rsquo;，然后VD在5岁时变大。在阶乘2中发生相反模式。仅在1龄时检测到上位性遗传方差，在阶乘1和年龄1和3在阶乘2.在5岁时，优势方差等于或超过dbh和个体树体积的加性遗传方差。从1至5的高度的狭义和广义遗传度低至中间（0.05至0.37）在年龄上或多或少是稳定的。至少到5岁时，优势遗传变异的重要性强调了通过克隆树改良和部署计划获得额外遗传利益的可能性，超越种子果园/苗基计划中获得的成果。
我们的研究取决于有效的生产和选择适当的克隆。了解树高，直径和体积的遗传和表型控制的模式对于有效的克隆树改良计划至关重要。此外，通过环境相互作用的基因型知识对于这些程序指导建立物种的繁殖和部署区域至关重要。进行轮回选择和种子果园/幼苗繁殖的传统树改良计划可以仅利用加性遗传变异，而克隆发育和选择方法利用总遗传变异。使用克隆方法的潜在优点已经被几个研究者审查（Thulin和Faulds 1968，Burdon和Shelbourne 1974，Kleinschmit 1974，Libby等人1972，Brix和van den Driessche 1977，Foster and Shaw 1987，Park and Fowler 1987，Mullin and Park 1992，Mullin et al.1992）。已经报道了三种具有火炬松（Pinus taedu L.）的克隆试验（Foster等人1986，Foster 1988，McRae等人1993），其证明了克隆中高度，dbh，根颈直径，数目的生长周期和冠宽度。然而，在这些试验中只有一个（McRae等人，1993）是复制扩展到多于一个位点。缺乏关于变化来源的量级的信息导致加性和非加性遗传变异极大地妨碍了使用克隆的有效树改良程序的发展。 需要模型来预测方差随年龄的变化，并预测不同年龄的性状之间的相关性，这对于计算间接选择的相关响应是有用的。一旦开发了这些模型，森林遗传学家和树种育种者可以使用它们来比较不同的树改良策略（例如，克隆与种子果园/幼苗），并且还优化所选择的策略（例如选择年龄）。实证结果可从几个研究中获得（LaFarge 1972，Franklin 1979，Lambeth等人1983，Byram和Lowe 1986，Foster 1986，McKeand等人1986，Balocchi等人1993），但是需要更多的整体信息特别是对于相对较短旋转物种的前10年。仍然缺乏单一模式的建立。大多数以前的研究缺乏年度或两年度测量，每4年或5年仅测量森林遗传研究的常见做法不足够信息，并且趋势的重要部分不可用。此外，文献中的许多研究位于单个位点，因此，遗传变异和基因型x环境影响被混淆。无论如何，大多数研究已经得出结论，在冠状闭合之前，期间和之后不久变化的变化最明显。 Cannel1 et al。 （1978）假设冠状动脉闭合前的基因型表现，当植物减少树木对树木竞争时，可能与冠状动脉闭合后的性能无关。富兰克林（Franklin，1979）提出，生长性状的遗传性可能在开始时高，然后在冠闭合时可能降低到零。 Balocchi et al。 （1993），报告值从1岁至5岁之间的遗传力小于0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perron2013-重采样-优化亚组组成</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/perron2013-%E9%87%8D%E9%87%87%E6%A0%B7-%E4%BC%98%E5%8C%96%E4%BA%9A%E7%BB%84%E7%BB%84%E6%88%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/perron2013-%E9%87%8D%E9%87%87%E6%A0%B7-%E4%BC%98%E5%8C%96%E4%BA%9A%E7%BB%84%E7%BB%84%E6%88%90/</guid>
      <description>Perron M, DeBlois J, Desponts M (2013) Use of resampling to assess optimal subgroup composition for estimating genetic parameters from progeny trials. Tree Genet Genomes 9:129–143. doi: 10.1007/s11295-012-0540-5
 摘要 在文献中广泛报道了基于样本数量减少的木材性状遗传参数估计，但很少有调查考虑了这些小群体对参数估计精度的影响。这项研究的目的是通过改变每个家庭的家庭数量或个人数量（树木）以及通过验证某些遗传参数的准确性（跨试验分析）来确定子群抽样的最佳策略。为了实现这一点，使用无替换（k01,000 /对变化因子）对包含两个针叶树种（Larix laricina和Picea mariana）的10年总高度的数据集进行模拟，以及木材密度的pilodyn测量对26岁的马来西亚人进行了评估。 SAS？9.2宏语言和程序用于估计具有不同减少采样的几个遗传参数的置信区间。模拟结果表明，减少每个家庭每个家庭的树木数量对遗传参数估计的数量和精度的影响比减少家庭数量，特别是对于高度和木材密度的半同胞遗传力和B型遗传相关性的影响更大。在评估木材性状，树种育种研究或规划森林树种的青少年追溯后代试验时，优先评估遗传参数准确性的最佳二次抽样策略应成为常见的做法。 关键词Bootstrap置信区间。森林树。遗传参数的准确性。模拟。木材特征。高度
介绍 在全球范围内，许多树木改良计划处于第二或第三繁殖周期（例如，White等人2007）。在第一代，主要选择标准是增长，躯干直线度和适应性，主要是基于经济重要性，易于测量和后代试验的年龄。然而，如许多最近的研究（Blackburn et al。2010; Gapare et al。2010; Lenz et al。2010; P鈗ues et al。2010; Stackpole et al。2010）所述，木材性状在许多树中越来越受到关注改进计划。预计未来选择对木材性状的越来越多的直接选择（例如，Perron 2008; Apiolaza 2009）。 估计森林树木性状的遗传参数通常基于半同胞或全同族家庭的类内相关性（参见Cornelius 1994审查）。确切地说，这种估计方法至少需要100个基因（Lynch和Walsh 1998; White et al。2007）。近几十年来，对木性状的定量遗传学进行了许多研究。传统的方法是减少采样，因为评估木材性状大群体表型所需的成本和时间。已经使用许多不同的抽样策略来减少人口数量：家庭的随机亚群（例如，Greaves等人，1996; Bouffier等人，2008; El-Kassaby等人，2011），基于先前测量的分层亚群（例如，Wang等人1999; Kumar等人2006; Ukrainetz等人2008; Blackburn等人，2010），每个家庭使用较少的个体（树）（例如Zhang等人2004; Krakowski等人2005; Stackpole等等，2010），因为破坏性分析或与稀疏操作相关联，最后使用较少的块（Fries和Ericsson 2006; Li等人2007; Gapare等人，2010）。 据我们所知，尽管许多研究已经减少了采样来估计森林树木后代试验中木材性状的遗传参数，但只有Li et al。 （2007）已经检查了抽样子群的质量。这与对现场和交配设计的影响的大量调查（例如，Namkoong和Roberds 1974; Cotterill和James 1984; Huber等人1992; Isik等人2005; Gezan等人2006）和空间自相关（例如，Wright 1978; Magnussen 1993; Fu等人1999; Dutkowski等2006）对森林树木估计遗传参数的准确性。 因此，本研究的目的是（1）通过改变每户家庭和树木的数量来确定估计遗传参数所需的亚组的最佳尺寸和组成，（2）将不同的二次抽样策略与全部人口估计值进行比较，最后，（3）调查从各种亚组获得的估计遗传参数的准确性。为了实现这些目标，我们在两个针叶树种的后代试验中模拟了无替换（RRWR）的随机重采样，其中包含全群10年总高度测量值。对木材性状进行了额外的模拟，使用了在大型二次采样树上含有pilodyn木材密度测量的数据集。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Piepho2007-不平衡-遗传力和选择响应</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/piepho2007-%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E8%A1%A1-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B%E5%92%8C%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%93%8D%E5%BA%94/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/piepho2007-%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E8%A1%A1-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B%E5%92%8C%E9%80%89%E6%8B%A9%E5%93%8D%E5%BA%94/</guid>
      <description>Piepho HP, Möhring J (2007) Computing heritability and selection response from unbalanced plant breeding trials. Genetics 177:1881–1888. doi: 10.1534/genetics.107.074229 计算遗传和选择响应从不平衡植物育种试验
 抽象 遗传力通常由植物育种者和遗传学家用作测试或一系列试验的精确度。 它的主要用途是计算对选择的响应。 提出用于计算遗传力的大多数公式隐含地假设平衡数据和独立基因型效应。 这两个假设在植物育种试验中经常被违反。 本文提出了一种基于模拟的方法来解决这个问题。 关键思想是直接模拟感兴趣的数量， *例如* ，对选择的反应，而不是试图使用一些*特定*的遗传度量来近似它。 该方法由三个示例说明。
遗传性通常由植物育种者用于量化单一田间试验或一系列田间试验的精度。它被定义为由于可遗传的遗传效应（也称为狭义上的遗传性）而导致的群体中的个体之间的表型差异的比例。 类似地，广义上的遗传性被定义为归因于整个基因型的效应的表型方差的比例，包括加性，优势和上位效应的总和（ [N yquist 1991] ; [F alconer和M ackay 1996]）。 遗传力是定量遗传学中的一个关键参数，因为它决定了对选择的反应。 在动物繁殖环境中提出了遗传力的原始定义，其中观察和选择的基本单位通常是个体动物。 相比之下，在植物育种中有许多不同的交配设计，观察单位是非常多样的，从个体植物到在设计实验中在广泛环境中测试的基因型的手段。 正如[H olland *et al* 。][（2003）]，这使遗传性的定义和估计复杂化。 一个特别的困难是几乎所有的遗传方程都假定平衡数据，而大多数试验表现出某种形式的不平衡。 具体来说，通常在涉及不完全阻断的设计中测试大组基因型，并且在这种情况下不使用共同遗传性定义。 此外，标准定义假设试验通过对块，图，植物等具有独立随机效应的模型进行分析，而田间试验的分析通常由空间模型进行，这意味着与观察单位有关的复杂方差 - 协方差结构。 对于在具有*r个*重复的随机完全区段中展开的*m个*试验的平衡系列，在入口平均基础上的广义遗传力被定义为 （1）（ [F alconer和M ackay 1996]，其中 是基因型方差 [] 是表型方差。 一些作者使用符号*H*代替*H* 2 ， *例如* ， [N yquist （1991）]。 此外， *H* 2 有时称为“重复性”。“表型”是每个试验（环境）和*r个*重复的基因型的平均值。这有差异 ][图片上传中。。。（4）]（2）其中 [图片上传中。。。（5）] 是基因型 - 环境相互作用方差 [图片上传中。。。（6）] 是残差误差方差。 类似地，平均值的狭义遗传度定义为[]（3）其中 [] 是加性遗传方差 [] 是如[等式2]中给出的。 在平衡设计的情况下， *H*2 和*h* 2 具有许多简单和直接的解释。 例如， *H* 2 是可以由基因型解释的表型变异的分数，其中表型被认为是算术输入平均值。 因此， *H* 2等价于（潜在）基因型对观察到的表型的线性回归的测定系数。 它也是预测（表型）值和实际遗传或基因型值之间的平方相关。 最重要的是，遗传力（ *H* 2和*h*2）可用于预测对选择*R*的响应， *R* = *h* 2 *S* （或*H* 2 *S* ），其中*S*是选择差（ [F alconer和M ackay 1996]这也许是植物育种者的主要用途。 当数据不平衡或当遗传效应相关或异方差时， [方程2]不再成立，并且没有简单的方程可用于计算对选择的响应。 基本上，这是因为表型和选择反应之间的相关性在不同基因型之间不同，因此在平衡情况下，在选择反应（ *R*）和选择差异（ *S* ）之间没有简单的线性关系。 表型可以被认为是调整的输入平均值， *即* ，假设固定基因型效应的最佳线性无偏估计量（BLUE）。 然后，对选择反应的分析计算不仅受到调整平均值的方差的异质性，而且还受到通过最小二乘平差调整诱导的平均值之间的相关性的阻碍。 此外，对于不平衡数据和大量基因型，期望通过最佳线性无偏预测（BLUP）而不是BLUE来估计遗传效应，并且在BLUP的计算中，调节输入平均值（通常被认为是表型）通常不直接涉及。 当遗传效应相关时，出现进一步的并发症， *例如* ，当利用谱系信息时。 这提出了在不平衡数据和相关遗传效应的更一般情况下如何计算遗传力的问题。 在文献中可以找到各种方法，其中大多数提出了对不平衡数据和/或相关遗传效应的遗传力的一般定义（ [H olland *等人* 2003]; [Cullis *等人* 2006];[H elms和H ammond 2006] ; [O akey *等人* 2006]; K.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poke2006-蓝桉-材性-腐烂</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/poke2006-%E8%93%9D%E6%A1%89-%E6%9D%90%E6%80%A7-%E8%85%90%E7%83%82/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/poke2006-%E8%93%9D%E6%A1%89-%E6%9D%90%E6%80%A7-%E8%85%90%E7%83%82/</guid>
      <description>Poke FS, Potts BM, Vaillancourt RE, Raymond C a (2006) Genetic parameters for lignin, extractives and decay in Eucalyptus globulus. Ann For Sci 63:813–821. doi: DOI 10.1051/forest:2006080
 摘要 桉树生长在世界温带地区，用于纸浆生产。其木材的化学和物理性质使其非常适合于此目的。本研究分析了九个地点的蓝桉的木质素含量，提取物含量和衰变的遗传变异。还获得了遗传力估算值，并对这些性状与物理性状和生长之间的关系进行了检验。在木质素含量（Klason木质素和酸溶性木质素含量）和腐烂之间发现了显着的遗传变异。检测到的地方家庭之间唯一的特征是酸溶性木质素含量，导致这种性状也具有最高的狭义遗传力（0.51〜0.26）。然而，家庭意味着木质素含量，提取物含量和朽烂（0.42？.64）的遗传力都很高。化学木材性状在表型和遗传上都彼此强烈相关，与密度和微原纤维角度有重要的相关性。相关性表明，在选择繁殖目标性状时，可能同时选择化学木性状，衰变抗性和纤维性质的有利状态，而可以独立选择生长。这项初步研究为未来研究提供了一个垫脚石，可以进一步区分繁殖群体的特定地区。 相关性/桉树遗传变异/遗传力/木质素
介绍 桉树是在温带的澳大利亚和世界其他地区（包括南美洲，南欧，非洲和亚洲）生长用于纸浆生产的。已经鉴定了广泛的性状，包括生长和物理和化学木材性质之间的球形球菌的相似遗传变异[1,10,23,24]。这些变化中的一些已经在育种计划中得到利用，用于选择优良的树木。当选择树木进行纸浆生产时，澳大利亚目前只检查出一些特征，重点是每公顷数量增加，基本密度和纸浆产量增加[1,16,17]。虽然这些性状的选择使每公顷的纸浆产量增加，但许多其他物理和化学木材性质对于硫酸盐纸浆制浆是重要的，并且这些变化可以有助于最小化该方法的成本或环境影响。 牛皮纸制浆通常涉及使用碱从纤维素纤维中去除大部分提取物，约80％的木质素和约50％的半纤维素[35]。为了生产高质量的纸张，纸浆进一步漂白以除去残留的木质素，其负责通过氧化和光吸收转换纸黄色[35]。木质素的木质素和提取物含量是快速被认为在最小化硫酸盐纸浆制浆的成本和环境影响方面具有重要意义的特征。由于木质素和提取物是制浆过程的主要废物，木材中的较低水平将导致更快的脱木质素和/或减少化学品和能源的使用。这将有助于最大限度地减少制浆过程中污染物的产生。 研究木质素和提取物的遗传变异和遗传力在桉树中一直受到限制，直到最近。这主要是由于用于测量这些性状的化学测定的昂贵和耗时的性质[2,3]。最近，为了预测这些性状，已经开发了简单且具有成本效益的技术，涉及到对地面木芯的近红外反射（NIR）分析[4,30]。已经发现这是用于在大量样品中可靠地预测这些性状的有效技术。少数研究表明，球茎中木质素和提取物含量存在遗传变异，尽管它们仅涉及三四种，少数个体[24,41]。研究调查化学木性状与其他木材性状之间的相关性也受到小样本量和少量性状的限制，并且仅涉及表型相关性[23,39]。遗传相关性尚未报道在这些性状在球茎。为了充分探索化学性状及其遗传控制范围内的变异，需要大量的个体，家族和种源，其中包括球茎的范围。 树木对木材腐烂的敏感性很重要，因为它可能以两种方式影响纸浆产量：首先，植物防御反应可能导致木材中存在的木质素和提取物的量增加，这将降低纸浆产量;其次，衰变导致木材退化，导致细胞结构的破坏[29]。这种衰退可能是由于受伤后暴露的易受伤害组织的病原体感染或心脏病（心脏腐烂）的侵袭引起的，由于缺乏活细胞，其不能有主动反应[29]。衰变的影响还将取决于腐烂生物是否在纤维素或木质素上进食。两种类型的真菌通常负责腐烂，褐腐病真菌，其降解纤维素和降解木质素的白腐真菌。可以通过反应区（健康和腐烂的木材之间的紫色/粉色彩色边界）和周围木材变色或心材腐烂的“口袋”中观察到朽烂[29,40]。已经发现，真菌侵袭与木质素的增加有关，这是由于其在E. gunnii [18]中对病原体的降解具有抗性，并且在E. nitens中增加含有抗微生物化合物的提取物[5]。在E.球根中，遗传变异的衰变敏感性及其与其他木材性质的关系尚未得到检验。 通过育种提高树种的化学木材性质需要遗传变异才能进行选择。还有必要了解要改进的性状如何相互关联以及目前尚未被选择的其他性状，因此当选择一种性状的增加时，可以预测对其他性状的潜在影响。由Apiolaza等人进行的一项研究[1]使用188个来自35个家庭和8个子项目的球虫的个体，检查了生长和木材性状的变化及其相关性，目前这是澳大利亚国家育种计划的单一育种人口的一部分。检查的性状包括在树皮上的直径（DBH），基本密度（BD），平均纤维长度（FL），平均微纤丝角（MFA），其是纤维素微原纤维螺旋相对于纵向纤维轴的平均角度[ 11]，预测纸浆产量（PY）和纤维素含量（CELL）。目前的研究旨在建立在Apiolaza等人的基础上[1]特别关注化学木材性质。使用在田间试验中生长的相同的开放授粉后代，我们检查了起始的E.球茎的九个地方之间和之间的木质素含量（LIG），提取物含量（EXTR）和衰变程度（DEC）的遗传力的变化和遗传从塔斯马尼亚州和维多利亚东南部。在这些性状和Apiolaza等人的生长和木材性状之间也确定了表型和遗传相关性。 [1]。这些化学木材性状与物理木材性状，木材腐烂和生长之间的关系在E. globulus之前没有被检查过，并且将提供在选择优异树木期间多少性状受到影响的指示。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pot2002a-海松-材性-</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/pot2002a-%E6%B5%B7%E6%9D%BE-%E6%9D%90%E6%80%A7-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/pot2002a-%E6%B5%B7%E6%9D%BE-%E6%9D%90%E6%80%A7-/</guid>
      <description>木材是我们最重要的自然资源之一，已经被利用了数百年的燃料，建筑材料和纸张来源。其组成在物种内和物种之间是变化的。监测特异性变异性的能力是提高木材和最终产品性能的先决条件。本文介绍了一种大型木材性质的遗传控制研究，包​​括生长，木材质量性状，木材化学成分，牛皮纸浆生产参数和纸浆性质，在mari-2时间松木的12×12半透析中Pinus pinaster Ait。）。虽然观察到密度异质性，木质素含量，α-纤维素含量和粗糙度相对较高（hns&amp;gt; 0.3）的狭义遗传，半纤维素，水提取物，牛皮纸浆制备参数和pylodin没有显着的遗传效应。木材密度和纤维性能（长度，宽度，卷曲，零跨度）也获得了较低的遗传力（0.15 &amp;lt;hns &amp;lt;0.3）。因此，考虑到这些性状获得的表型变异系数，通过选择具有优异木材质量的树木进行改良是可行的。然而，似乎很明显，木材质量育种不能在不考虑增长的情况下进行，而管理这种约束的唯一方式（增长与密度之间的负相关）将是精英“木材质量”人口在已经增长中的组成改善遗传种群。
介绍 木材可以被认为是由粘合在一起并由木质素固定的纤维素的柔性管组成的天然复合材料。然而，这种简单的定义隐藏了木材也是非常复杂和可变的，不仅在其化学成分中，而且在解剖学水平（例如管状体形态）。这种变异性不仅发生在物种之间，而且发生在一个物种内，甚至在一棵树内，都是双边的。一方面，木材可以用于各种产品（纸张，建筑材料，化学品，能源等），但另一方面则损害了其在各种应用中的性能。对这种变异性的理解和使用它的能力对于改进最终用途产品至关重要。 海松（Pinus pinaster Ait。）是西南欧重要的商业物种。它是法国的主要针叶树种植面积（140万公顷）和收获产量（每年830万立方米）。其木材用于木材和纸浆行业，涉及不同性状可能感兴趣的不同合作伙伴（森林所有者，木材和纸浆工业）。今天，海上松树育种计划已经实现了第三代的选择。改良品种的遗传增益在体积和直度方面约为30％。木质素选择标准的引入现在被认为是育种计划的重要目标。然而，这种选择受到木材质量特性缺乏信息的阻碍，不仅在遗传上，而且在工业层面。 木材质量只能根据特定的最终用途来定义，并且可能涉及几个性状（例如密度，木质异质性，木材化学成分和纤维性能）。平均密度被认为是木材机械性能的最佳单一预测因子​​[1，36，41，43，48，67]。经常报道弹性模量（MOE），软木的基本力学性能和密度之间的非常强的正相关性（见[54]）。但是，尽管其重要性，平均密度并不是木材力学性能中唯一的特征。 Larson [33]指出，所有木材使用行业面临的最大的木材质量问题缺乏统一性。关于密度，根据Megraw [38]，“比重最大的变异性发生在每个年度环”之内。因此，木材机械性能的育种目标之一可能是各环内密度异质性的降低。如果密度的内环异质性与化学和纤维性质的异质性有关，则此修改也可能影响纸浆生产。假设木材密度与纸浆产量呈正相关（增加密度也增加了每单位面积生产的干纤维的吨位）和一些纸浆质量性状[9,22,25,28]。不幸的是，单独的木材密度是其他牛皮纸浆质量性状的不良指标[28,29]。为了估计树的“纸浆潜力”，重要的是要考虑其纤维特性。最近的研究表明，几种纤维性能可以对纸浆产量和纸浆质量产生显着的影响[16,25,27,68]。也必须考虑化学成分（如木质素，多糖，提取物），这些性状对生产成本和最终产品质量都有直接后果。 为给木材加工业种植树木是一个复杂的问题。确定哪些是影响产品质量的关键属性，（2）估计这些关键性质的遗传改良的可能性，（3）估计其他关键性质选择的相关响应目标性特征如增长。为了提供启动海洋木材质量育种计划的背景，在广泛的实验设计（diallel，因子和克隆试验）中，估计了大量木材性质的遗传参数。本文介绍了一种半透明度中大量木材特性的遗传决定性研究。介绍遗传参数，包括遗传相关性和遗传相关性，并讨论了用于木材和制浆目的的海洋松木利用的育种策略。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raley2003-树高是选择标准</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/raley2003-%E6%A0%91%E9%AB%98%E6%98%AF%E9%80%89%E6%8B%A9%E6%A0%87%E5%87%86/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/raley2003-%E6%A0%91%E9%AB%98%E6%98%AF%E9%80%89%E6%8B%A9%E6%A0%87%E5%87%86/</guid>
      <description>Raley, E.M., Gwaze, D.P., and Byram, T.D. 2003. An Evaluation of Height as an Early Selection Criterion for Volume and Predictor of Site Index Gain in the Western Gulf. Proc. 27th South. For. Tree Improv. Conf. 27: 45–55.
 早期选择对于任何树木改良计划的长期效率来说都是至关重要的。 在旋转时对体积的早期选择可以基于任何数量的生长性状，包括高度，直径或体积。 早期的树高已被推荐为旋转年龄的火炬松（Pinus taeda L.）体积的选择标准（McKeand 1988，Balocchi等，1993）。高度已被证明是旋转年龄体积的良好预测因子，比直径受竞争影响较小 （Foster 1986，Lambeth等，1983），具有比直径更高的遗传力（Bridgwater等，1983，Foster 1986）。 此外，身高与P. radiata的树形特征（Burdon等，1992）和P. taeda（Bridgwater等，1983）的木质密度之间的相关性大于直径。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roberds2003-火炬松-油树脂</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/roberds2003-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE-%E6%B2%B9%E6%A0%91%E8%84%82/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/roberds2003-%E7%81%AB%E7%82%AC%E6%9D%BE-%E6%B2%B9%E6%A0%91%E8%84%82/</guid>
      <description>Roberds JH, et al. (2003) Estimates of genetic parameters for oleoresin and growth traits in juvenile loblolly pine. Can J For Res 33(2003):2469–2476.   在美国的南部松树中，抵抗南部松甲虫（Dendroctonus frontalis Zimmermann）的攻击主要涉及油树脂流入甲虫攻击地点。已知环境和遗传因素都影响了火炬松（Pinus taeda L.）中油树脂流动的数量，但对于该性状对表型变异的遗传贡献知之甚少。在这里，我们报告了这个种群的油树脂流动和生长性状遗传变异的估计。在佛罗里达州圣罗莎县的实验测试中，在10和11岁的树木上测量了油树脂产量，总高度和直径。根据不连续的部分拨线设计，通过配对48个父母产生的72个全同族家庭的树木。树脂产量由两次收集的乳房高度样品确定：1999年夏天，即将生产晚木（夏季树脂流动），一次在早期木材形成（春季树脂流动）期间的2000年春季。研究的所有性状被发现具有高度的遗传变异性，并且具有比优势差异更大的添加剂。对春季和夏季树脂流动的狭义遗传力的估计处于中等范围，并且与获得的生长性状的值相当。油树脂产量与生长性状之间的添加遗传相关性呈阳性和中等程度，表明改良火炬松生长的定向选择也将导致油树脂产量增加。
引言 油树脂的流动被认为是松属中树木利用的主要手段，以抵抗树皮甲虫的攻击。在美国东南部的松树中，产生大量组成型含油树脂的树木，在没有外源刺激条件下形成的树脂，似乎最能预防或阻碍南部松甲虫（SPB），额叶正德齐墩果（Dendroctonus frontalis Zimmermann）是该地区松树林中最具破坏性的害虫（Hodges等，1979; Cook and Hain 1987; Reeve et al.1995; Strom et al.2002）。据信，丰富的树脂流动有两个主要方式阻止了SPB的入侵：（1）作为一种伤口清洁剂，用于排除或夹带攻击甲虫，从而阻止或阻止了画廊的形成（Cook and Hain 1987; Popp et al.1991），和（2）通过加强对有毒化合物的攻击地点（Coyne和Lott 1976）。此外，丰富的树脂流动也有助于基于化学成分的树木抗性（Strom等人，2002）。除树木防御外，高树脂流动也可以阻止甲虫繁殖成功（Reeve et al。，1995）。遗传和环境因素都是知晓的，它们是由松散松树（Pinus taeda L.）产生的组成型树脂的数量（Lorio 1986; Nebeker等人，1988,1992; Lorio等人，1990; Blanche et al。 1992; Wilkens等人1998; Lombardero等人2000）。然而，大多数关注确定与树脂生产有关的变量的注意力集中在旨在刺激树木生长的环境属性和文化实践。该研究的突出重点包括可能在生长季节期间改变树脂生产的潜在决定因素，包括可能导致碳资源转移到涉及含油树脂合成的次生代谢过程的主要因素有助于树木生长的主要过程。据认为，将光合作用分配到初级和次级循环过程中，可以在Loomis（1932）首先制定的植物生长分化原理之后产生生长和树脂形成之间的权衡，后来被修改以解释生长和树脂流动之间的关系在Lorio（1986）的松树中。
相比之下，相对较小的努力已经致力于确定遗传效应如何影响火炬松树脂产量的表型变化。研究已经证明，在全同胞家系之间，组成型流量的大差异发生（Nebeker等，1992）。此外，由SPB严重感染的遗体中存活的树木的风花授粉后代已被证明具有比对照种群的可比树更强的树脂流动（Strom等人，2002）。然而，遗传变异尚未在P.taeda中估计和表征，尽管已经发现在海军商店物种的树脂生产能力中存在大量的遗传变异。 Squillace和Bengston（1961）的分析表明，斜坡松（Pinus elliottii Engelm var。elliottii）的胶树脂产量的狭义遗传率约为0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schimleck2004-桉树-纤维素</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/schimleck2004-%E6%A1%89%E6%A0%91-%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E7%B4%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/schimleck2004-%E6%A1%89%E6%A0%91-%E7%BA%A4%E7%BB%B4%E7%B4%A0/</guid>
      <description>Schimleck LR, Kube PD, Raymond CA (2004) Genetic improvement of kraft pulp yield in Eucalyptus nitens using cellulose content determined by near infrared spectroscopy. Can J For Res 34:2363–2370. doi: 10.1139/x04-119
 摘要 桉树（Deane＆Maiden）少女（闪亮口香糖）广泛种植在世界许多凉爽温带地区的牛皮纸浆生产中。提高这种物种的牛皮纸浆产量对于提高种植园利润率是重要的，但传统评估是缓慢和昂贵的。纤维素含量与纸浆产量密切相关，已被用作树种育种方案的替代品。然而，纤维素含量的直接测量仍然依赖于湿化学，限制可加工的样品数量以及可在树种育种计划中进行的随后的增益。诸如近红外（NIR）光谱的间接方法提供了可以分析的样品数量的大量增加。在本研究中，使用纤维素含量比较了使用湿化学测定的纤维素含量，并通过基于不同取样强度的NIR校准进行预测。基于NIR预测的纤维素含量的遗传增益高，使用直接测量纤维素可以获得很大比例的增益。校准是稳健的，通常可以在各个站点之间可靠地使用。 NIR预测的纤维素是高度遗传的，其遗传性与纤维素的直接测量相当或优于纤维素。
介绍 在东南澳大利亚州，智利，南非和新西兰的凉爽温带地区，生长了桉树（Deane＆Maiden）少女（闪亮口香糖）用于牛皮纸浆生产（Dean等，1990）。提高从该物种获得的牛皮纸浆的产量是增加种植园利润率的重要组成部分（Dean等人，1990; Borralho等人，1993; Greaves等人1997）。使用传统方法的评估需要将树木切碎，然后在高温和高压下在碱性溶液中煮熟以溶解木质素，使纤维素和半纤维素完整（Smook 1982）。这种方法是有限的，因为它是破坏性的（样本树需要砍伐），耗时且昂贵（Downes等人1997; Raymond和Schimleck 2002）。育种计划评估技术的一个重要要求是它们是非破坏性的，能够快速筛选大量样品。因此，这些传统的纸浆产量评估方法不太适合育种计划。 纤维素含量已被用于树种育种计划中。几项研究表明，它与牛皮纸浆产量密切相关（Dillner等，1970; duPlooy 1980; Wallis et al。，1996a，1996b; Kube and Raymond 2002）比其他方法便宜，并允许更多的样品（Wallis et al。，1996b; Kube et al。2001; Kube and Raymond，2002）。然而，直接测量纤维素含量的局限性在于它依赖于湿化学，这需要专门的实验室和熟练的实验室工作人员。因此，可以处理的样本数量受到这些实际限制，这又限制了在树种育种计划中可以获得的收益。 几项研究表明，近红外（NIR）光谱法可用于预测纤维素含量（Wright等，1990; Garbutt等1992; Clarke and Wessels 1995; Schimleck等，1997; Raymond和Schimleck，2002）和NIR可以大大增加加工样品的数量（Raymond和Schimleck，2002）。木材的近红外光谱带由木材组分中的化学键的振动产生，如纤维素和木质素。因此，乐队的变化反映了木材化学的变化。发生在NIR区域（700〜500nm）的光谱由在中红外（2500〜0000nm）观察到的O璈，N璈和C璈官能团的基本伸缩振动的泛音和组合带组成， （Barton 1989; Osborne等人，1993）。 NIR分析依赖于创建将大量样品的近红外光谱与其已知纤维素含量相关联的校准。然后校准基于其NIR光谱来预测其他样品的纤维素含量。虽然近红外光谱可用于测试大量的纤维素含量的样品，但估计的误差可能会比使用湿化学物质时的误差更大。考虑到这一点，重要的是确定更多样品的相对益处与较低的精度。 这项研究的目的是评估NIR作为衡量木材纤维素含量在E.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stackpole2011-桉树-化学组成-遗传变异</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/stackpole2011-%E6%A1%89%E6%A0%91-%E5%8C%96%E5%AD%A6%E7%BB%84%E6%88%90-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%98%E5%BC%82/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/stackpole2011-%E6%A1%89%E6%A0%91-%E5%8C%96%E5%AD%A6%E7%BB%84%E6%88%90-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%98%E5%BC%82/</guid>
      <description>Stackpole DJ, Vaillancourt RE, Alves A, et al (2011) Genetic Variation in the Chemical Components of Eucalyptus globulus Wood. G3 (Bethesda) 1:151–9. doi: 10.1534/g3.111.000372
 摘要 尽管木质素和其他木材化学成分具有生态和经济意义，但对植物物种内存在的自然遗传变异及其适应性意义的研究较少。我们使用近红外光谱研究的模型研究木质素含量和单体成分（丁香酰对愈生酸比例[S / G]）以及纤维素和提取物含量的自然遗传变异，使用16岁的田地试验澳大利亚树种，桉树。我们从该物种的本地地理范围中抽取了463棵本地树的2163个后代。木材化学性状的狭义遗传力（0.25-0.44）高于生长（0.15），但低于木材密度（0.51）。所有木材化学性状在品种范围内表现出显着的广泛的遗传分化（QST = 0.34-0.43）。这种差异超过了推测中性微卫星标记（FST = 0.09）检测到的分化，认为多样化选择已经塑造了木材化学中的群体分化。这些木材化学性状在种群和加性遗传水平上存在显着的遗传相关性。然而，木质素的S / G比例的群体分化特别与纬度（R2 = 76％）呈正相关，可能是由适应气候或相关生物因素驱动的。
关键词树木改良木材化学品木质素纤维素提取物丁香酰愈创木片
森林占世界陆地面积的30％（粮农组织2007年），是关键的陆地碳储存，其中大部分来自木材（Sedjo 1993）。来自天然林和人造林的木材也是木材和纸浆等可再生能源和工业生产系统的基础，价值超过3,720亿美元的年度贸易（FAO 2007）。木材是树皮下树木树干中的纤维材料，由混合的植物聚合物组成。最重要的是纤维素，其次是木质素，半纤维素，然后提取物（Walker 2006）。在木材形成过程中，纤维素纤维与木质素一起沉积在细胞壁上，随着细胞在形成层分化后细胞扩大（Walker 2006）。纤维素给细胞壁赋予力量（Turner and Somerville 1997）。木质素支持纤维素纤维，为水传导所必需的容器提供疏水性表面（Plomion et al。2001），并且还具有防御木材食用者和病原体的作用（Coleman et al。2008; Salmore and Hunter 2001）。 木质素生物合成的进化对于适应陆地环境是至关重要的（Weng和Chapple 2010），木材中木质素的比例在物种（15％〜36％）（Zobel和Van Buijtenen，1989）之间有明显差异。木质素由三种单螺旋单体，羟基苯基（H），愈创草酰（G）和丁香基（S）构成，不同单体的比例和位置在物种内和物种之间变化（Anterola和Lewis 2002）。这些单体在细胞质中合成，但是当它们在沉积位置聚合时形成木质素（Lewis和Yamamoto 1990）。连接到木质素单体的苯环上的甲氧基的存在增加了木质素对天然或人造脱木素的反应性（Pinto等人，2002）。由于S具有连接到苯环上的两个甲氧基，所以它具有比仅具有一个甲氧基的G更高的反应性。 H是没有甲氧基的反应最少的。裸子木质素几乎完全由G组成，只有较小比例的H和S（Alves等人2006; Campbell and Sederoff 1996; Godoy et al。2007; Walker 2006），而木本被子植物具有微量H（Rencoret et 2008）。在木本被子植物中，S至G单体的比例（S / G）在物种，来源以及树之间的细胞类型之间不同（Pinto等人2002; Rodrigues等人1999; Rodrigues等人2001）。木材还含有提取物，多种非结构化合物，主要涉及化学和物理防御生物和死木（Boddy 2001）。提取物存在于边材中，但优先沉积在心材中（Taylor等人2002）。在针叶树心材的提取物中树脂酸占主导地位，而在被子植物中存在广泛的化合物，尽管在任何一种物种中，范围都有所减少（Gutierrez等，1999）。 人造森林占世界森林的比例越来越大，现在提供近一半的全球木材生产（FAO 2007）。短叶轮作物如桉树种植园，不仅是纸浆和造纸工业的饲料（Clarke 2009; Cotterill和Brolin 1997; Paues 1999），但也被视为取代化石使用的新产业的基础能源和工业有机化学品的碳氢化合物（Bozell 2010）。在纸浆生产的情况下，通过使用强大的碱（牛皮纸工艺）的化学脱木质素生产出最强和最高质量的纸浆，使得纤维素纤维相对没有损坏以作为纸张重建（Clarke 2009）。具有高S / G的被子植物木材易于脱木质，因为干木材的单位重量消耗较少的化学和能量，并产生较高的纸浆产量（Rencoret等人，2007）。萃取物可能会干扰化学品脱木质素的效率（Wallis等1996），并且对于制浆过程积累在清洁成本高的工业管道中也会产生不利影响（Hillis和Sumimoto 1989）。 用于脱木质素的生物量作物的育种目标可以包括降低总木质素含量或增加的S / G（Bose等人，2009）。相反，其他工艺或产品可能需要更高的木质素含量或更低的S / G（Clarke 2009）。类似地，树木对非生物或生物环境胁迫的适应可能受到木质素含量或组成的变化的影响，并且处理目标可能与也可能不符合要适应当前或未来环境的种植园。育种者可以通过选择直接或间接改变木材化学成分的程度将取决于其定量遗传结构，包括群体中添加性遗传变异的水平，遗传力以及化学成分与其他性状之间的相关性（Falconer and Mackay 1996 ）。然而，尽管木质素和其他木材化学品的经济和生态重要性以及对特定基因型的几十年的生物技术研究（Coleman et al。2008; Weng and Chapple 2010），基因库中这些性状的基本定量遗传结构任何木本被子植物物种知之甚少。这主要是由于测量木质素的高成本，这阻碍了获得获得鲁棒和准确的遗传参数估计所需的大样本量（Falconer和Mackay 1996）。木材化学成分的量化是非常困难的，所使用的不同方法都有局限性（Anterola和Lewis 2002; Hatfield和Fukushima 2005）。然而，已经开发了快速和便宜的近红外（NIR）反射率化学计量学方法，其允许从NIR光谱预测化学成分（Schimleck等人2000; Workman 1992）。 NIR已被应用于针叶树种的大规模研究，以估计木质素含量和质量的遗传参数（Da Silva Perez等，2007），但尚未应用于木本被子植物遗传结构的大规模研究。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steffenrem2016--材性和抗性</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/steffenrem2016--%E6%9D%90%E6%80%A7%E5%92%8C%E6%8A%97%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/steffenrem2016--%E6%9D%90%E6%80%A7%E5%92%8C%E6%8A%97%E6%80%A7/</guid>
      <description>Steffenrem A, Solheim H, Skrøppa T (2016) Genetic parameters for wood quality traits and resistance to the pathogens Heterobasidion parviporum and Endoconidiophora polonica in a Norway spruce breeding population. Eur J For Res 135:815–825. doi: 10.1007/s10342-016-0975-6
 根腐病病原体在挪威云杉（云杉abies）Heterobasidion ssp。造成森林中的碳固定损失和森林所有者的经济收入。为了促进战略繁殖计划以增加对这种病原体的抗性，尤其是蓝色菌真菌，生长和木材质量性状（木材密度和螺旋纹），我们估计加性遗传参数，相关性和来自选择的潜在反应参数从在两个地点（种植25年）和其父母在种子园（从嫁接43年）中建立的后代试验系列估计。基于后代和亲代后代回归的标准半同胞分析用于遗传力的估计。抵抗病原体的抗性在韧皮部接种后测量为树皮下的损伤长度。遗传力值随着位点和估计程序从0.06到0.33变化，而表型方差（如CV P）高且在约40-50％相当稳定。在相同材料中木材密度和螺旋晶粒的遗传性值从0.32变化到0.63。最高遗传率值通常从亲代后代回归获得。没有抗性性状与生长或木质性状遗传相关的证据。木材密度与茎直径负相关。讨论了对育种的影响。
介绍 旨在提高森林的生产力和附加值的挪威云杉（Picea abies（L.）Karst。）的树木育种计划，以增加传统上在选择气候适应，增长和某些方面强调的每单位面积的产量外部茎杆质量。改善轮调期结束时收获的木材的质量将进一步提高经济产出。生物量和质量损失的最重要来源之一是由于根茎（Heterobasidion ssp。）引起的茎木的变色和降解（Woodward等人1998）。内在木材性质的额外变化影响木材的可用性和高和低等级的比例（Zobel和van Buijtenen 1989）。有证据表明在抗性和几个木材质量性状的遗传变异（总结：Eriksson 2010; Swedjemark等人2012），但由于有效筛选的不确定性，这些性状在育种计划中的实际实施还没有完全实现方法和遗传获得。 目前，种子在含有选择的基因型的种子园中的生产是从挪威云杉育种计划中提供遗传获得的最具成本效益的方法。它是可以在开放授粉种子园中使用的遗传变异的加性比例。因此，成功的育种策略取决于遗传参数的可靠估计，例如加性遗传和表型差异，狭义遗传力（h2）和性状之间的加性遗传相关性。在挪威云杉中，这些遗传参数的估计已经计算了木材密度和螺旋纹理，这似乎是那些与最终用户产品等级具有最高遗传相关性的特征（Ho¨gberget al。2014）。狭义遗传力估计在密度的0.40至0.60和螺旋纹的0.30至0.50的范围内。密度通常与生长性状负相关，而螺旋晶粒不是（Costa e Silva等人，2000a，b; Grans等人2009; Halling-ba¨ck等人2008; Hannrup等人2004; Hylen 1997; Karlsson和Hoergberg 1998; Rozenberg和VandeSype1996; Steffenrem等人2009）。几个研究已经证明了抗异基亚种ssp的抗性的遗传变异的存在。 （Arnerup等人2010;Skrøppa等人2015b; Swedjemark和Stenlid 1997; Swedjemark等人1997,2001,2007; Swedjemark和Karlsson 2004b），自然感染（Karlsson和Swedjemark 2006; Swedje- mark和Karlsson 2004a），并从接种的相邻树桩扩散（Wellendorf和Thomsen 2008）。在Sitka云杉[Picea sitchensis（Bong）Carr。]（Bodles等人2007; Woodward等人2007）中也观察到响应于茎接种的遗传变异。尽管遗传力低（h2＆0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Type-B</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/type-b/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/type-b/</guid>
      <description> Berg, G. J. van den, Verryn, S. D., Chirwa, P. W., &amp;amp; Deventer, F. Van. (2015). Genetic Parameters of Interspecific Hybrids of Eucalyptus grandis and E. urophylla Seedlings and Cuttings. Silvae Genetica, 64(1–6), 291–308. http://doi.org/10.1515/sg-2015-0027 Madhibha, T., Murepa, R., Musokonyi, C., &amp;amp; Gapare, W. (2013). Genetic parameter estimates for interspecific Eucalyptus hybrids and implications for hybrid breeding strategy. New Forests, 44(1), 63–84. http://doi.org/10.1007/s11056-011-9302-8 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weng2008-遗传方差剖分-上位</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/weng2008-%E9%81%97%E4%BC%A0%E6%96%B9%E5%B7%AE%E5%89%96%E5%88%86-%E4%B8%8A%E4%BD%8D/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/weng2008-%E9%81%97%E4%BC%A0%E6%96%B9%E5%B7%AE%E5%89%96%E5%88%86-%E4%B8%8A%E4%BD%8D/</guid>
      <description>Weng, Y. H., Park, Y. S., Krasowski, M. J., Tosh, K. J., &amp;amp; Adams, G. (2008). Partitioning of genetic variance and selection efficiency for alternative vegetative deployment strategies for white spruce in Eastern Canada. Tree Genetics and Genomes, 4(4), 809–819. http://doi.org/10.1007/s11295-008-0154-0
 通过在加拿大新不伦瑞克省的育苗场和田间环境中建立的克隆复制的全同胞后代测试来估计白云杉（云杉（Vench））的生长性状的遗传变异和选择效率。可用数据包括苗圃试验中第4,5和6年的高度;身高，年龄，身高，体重，以及14年的体积。估计方差分量根据加性显性上位性模型进行解释。在苗期试验中的高度，虽然非加性和加性差异是遗传变异的重要来源，但前者减少，但后者随年龄增加;在非加性遗传方差中，上位方差比优势方差重要得多。与苗圃性状不同，对于田间试验中的性状，加性方差占总遗传方差的平均值的81％，而优势方差解释了大部分剩余遗传方差。比较了三种植物部署策略的遗传参数和选择效率：部署半同胞家庭（VD_FAMHS），全同胞家系（VD_FAMFS）和多品种林业（MVF）。遗传力估计对于VD_FAMHS和VD_FAMFS（0.61-0.72）是中等的，对于苗圃高度是高MVF（&amp;gt; 0.82），对于所有策略的场特征是高（&amp;gt; 0.79）。在田间试验中，年龄14的体积的遗传相关性，即改善的目标性状，与其它田间性状强烈（&amp;gt; 0.85）。在半同胞和全同胞家族水平，VOL14与苗圃高度的遗传相关性也强（&amp;gt; 0.71），但对于MVF仅为中度（&amp;gt; 0.59）。总体而言，实践MVF是最有效的部署策略，产生最高的遗传增益，其次是VD_FAMFS和VD_FAM HS，无论性状和选择方法。此外，HT9或HT4-HT6的早期选择是非常令人鼓舞的，导致每年在14岁时体积增加。
引言 遗传变异包括三个组成部分：加性，优势和上位性遗传变异（Falconer和MacKay 1996）。树种的加性和优势方差的估计可以通过从全同胞交配设计测试幼苗子代获得。然而，如果幼苗后代用于量化上位方差，则需要近交系（Wricke和Weber 1986）。由于针叶树的长生成时间和异型特征，用于这种目的的幼苗测试实际上不可能应用。相对少数研究使用克隆复制的全同胞子代而不是种子来探索遗传组分的相对重要性。该程序需要产生亲本的交配设计，然后在一组环境中测试其克隆的后代。方差分量从测试数据估计，并转换为亲戚的协方差，然后可以用加性，数量或上位方差来解释。使用这种方法，在针叶树中发现了相对大的非加性遗传变异（Baltunis等人2007a，b; Costa e Silva等人2004; Foster and Shaw 1988; Isik等人2003,2004,2005; Kumar 2006; Mullin and Park 1994; Paul et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zas2014-种子遗传力</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/zas2014-%E7%A7%8D%E5%AD%90%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/zas2014-%E7%A7%8D%E5%AD%90%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B/</guid>
      <description>Zas R, Sampedro L (2014) Heritability of seed weight in Maritime pine, a relevant trait in the transmission of environmental maternal effects. Heredity (Edinb) 114(1):116–124.   定量种子供应是重要的生命史特征，对后代表型和适应性具有强烈影响。至于任何其他性状，遗传力估计对于了解其进化动力学至关重要。然而，作为两代之间的性状，估计种子供应的加性遗传变异需要复杂的定量遗传方法来区分真正的遗传和环境母体效应。在这里，使用海洋松作为长寿植物模型，我们量化锥和种子重量（SW）均值和SW个体内变化的加性遗传变异。我们使用一个强大的方法结合半同胞分析和父母 - 后代回归使用几种常见的花园测试建立在对比环境中分离G，E和G×E效果。锥体重量和SW平均值显示显着的遗传变异，但也受母亲环境的影响。 SW平均值的大的变化的大部分归因于加性遗传效应（h（2）= 0.55-0.74）。 SW没有表现出明显的G×E相互作用，特别是当考虑锥体重量共变时，表明母体基因型主动控制SW平均值，而与分配给锥体的资源量无关。相对于个体间差异（88％），SW中的个体内变化较低（12％），并且没有显示遗传变异，但很大程度上受到母体环境的影响，在较不利的松果生长位点处具有较大变异。总之，亲本和后代常见花园试验的结果非常一致，并清楚地表明SW平均值的可遗传遗传变异，但不是SW中个体内变异的遗传变异。
##引言 种子重量（SW）是重要的生命史特征，对后代表型和最终对健康有强烈影响。 SWon萌发（Norden等，2009），早期生长（Hanley等，2007），生存（Metz等，2010），非生物胁迫耐受性（Gomaa和Xavier Pico， （Sorensen和Campbell，1993; Surles et al。，1993; Castro，1999; Wennstrom et al。，2002; Parker et al。，2001），对于许多不同的植物物种，包括针叶树。，2006; Blade and Vallejo，2008）。鉴于SW对后代适应性的相关性，可以预期SW将由于稳定选择力而在群体内显示出很小的变化（Silvertown，1989）。然而，科学文献充满了报道SW中的大的种内变异的实证研究（在Castro等人，2006中综述）。母体环境效应（Roach和Wulff，1987）和尺寸数量权衡（Sadras，2007）已被重复地确定为维持SW中种内变异的相关因素。然而，许多其他因素也可以作出贡献，包括父母 - 后代（de Jong等人，2011）或父亲 - 母亲（Willi，2013）冲突在最佳种子大小，植物或果实内的兄弟竞争（Banuelos和Obeso， 2003），最佳尺寸的时间和空间不稳定性（Charpentier等人，2012），有限的资源限制植物控制个体种子大小的能力（Vaughton和Ramsey，1998），以及作用于SW的冲突选择压力取决于招聘阶段（Gomez，2004; Lazaro和Traveset，2009）。这种不可预测的种内变异驱动了近几十年来一个有趣的研究领域。群体内SW的减少的加性方差的理论预测是由于自然选择预期消除基因型，其中SW从每个环境的最佳值开始减少。然而，为了以这种方式进化，SW中的表型变异必须具有遗传基础，并且这种遗传变异必须是可遗传的（Silvertown，1989; Sadras，2007）。然而，分离种子特性中的环境和遗传效应是一项复杂的任务（Zas et al。，2013）。 SW是跨越植物世代之间的过渡的复杂性状。种子包括母系和胚胎起源的组织，具有三倍体（或裸子植物中的母本单倍体）和二倍体遗传材料。由于它们与母本的密切联系，种子不仅受其自身基因型的影响（House等，2010），而且受到母本基因型的影响（Schwaegerle和Levin，1990; Platenkamp和Shaw，1993; Wolfe，1995 ）和母体植物生长的环境条件（Roach和Wulff，1987）。母体环境效应经常被母体基因型的影响所混淆（Vaughton和Ramsey，1998; Susko和Lovett-Doust，2000; Voeller等人，2012; Sober和Ramula，2013）核和核外效应（Lipow和Wyatt，1999），并且由于它们不同的遗传贡献，可以差异地影响不同的种子组织（Lacey等，1997）。准确量化添加的遗传变异 - 对于了解SW的发展至关重要，因此需要复杂的定量遗传方法，允许区分相对遗传和环境母体效应（Mazer，1987）。这种实验方法难以实施，特别是在长寿植物如针叶树（Zas等，2013），这可能解释了为什么没有以前的研究报告狭义遗传的种子性状的长寿树，其中恰当地考虑了这些混杂因素。以前的针叶树研究报告了种子性状的总遗传变异（无区分加性和非加性方差），但无法区分母本基因型与母性环境的影响（Matziris，1998; Castro，1999; Roy et et al。，2004; Bilir et al。，2008; Carles et al。，2009）。利用在树木育种计划内建立的常见花园测试的长期实验装置，在本文中，我们能够适当地区分这些因素并且准确地估计海洋松的种子性状的狭义遗传性。在几个物种的野生种群中观察到的SW的强可塑性和低遗传力估计已经促使一些作者质疑稳定SW选择的想法（Silvertown，1989）。然而，一个更新的荟萃分析发现许多草本作物的SW的相当大的遗传力估计，尽管驯化和育种应该导致可用的遗传变异的减少（Sadras，2007）。野生种群和作物之间的这种明显矛盾可能来自准确估计许多混杂因素（例如，母本效应，基因型→环境（G→E）相互作用）可以在其中操作的野生种群的遗传性的困难。此外，大多数研究集中在SW平均值的遗传性，并忽略了SW中的个体内变化，在许多情况下，SW可以高达或甚至高于个体间差异（Holland等人，2009 ）。事实上，SW中的个体内变化已经被认为是适应性相关的性状，因为SW变异性可以在异质或不可预测的环境中提供适应益处，提供对环境变异性的缓冲并且构成套期保值的形式（Charpentier et al。，2012）。当时间或空间环境异质性妨碍确定最佳种子大小时，产生可变种子大小可能是最大化母本适合度的有利策略。同样，这种性状的遗传变异应该存在，以允许对环境选择性压力的进化响应。然而，很少有先前的研究量化SW个体内变异的遗传性（Halpern，2005; Castellanos et al。，2008）和长寿木本植物。最近，分析在相容的环境条件下建立的两个克隆种子园，我们发现SWofMaritime松是非常可变的，并且受到母体环境和母体基因型的高度影响（Zas等，2013）。 SWalso影响后代的性能，介导遗传和环境母体效应的传播（Zas et al。，2013）。在这项研究中，我们进一步，旨在确定（i）观察遗传变异SW可遗传的程度和（ii）SW与成人树木生长潜力之间是否存在遗传相关性。在这里，我们分析了包括在那些克隆种子果园中分析的基因型的开放授粉后代的平均SW和个别SW变异在前一篇文章中分析（Zas等，2013）。这允许我们使用半同胞分析和亲代后代回归来估计狭义遗传力，在两种情况下使用在对比环境条件下建立的几种常见的花园测试以解决G，E和G ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>chen2017-GxE-欧洲云杉-因子分析-空间分析</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/chen2017-gxe-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%BA%91%E6%9D%89-%E5%9B%A0%E5%AD%90%E5%88%86%E6%9E%90-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/chen2017-gxe-%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E4%BA%91%E6%9D%89-%E5%9B%A0%E5%AD%90%E5%88%86%E6%9E%90-%E7%A9%BA%E9%97%B4%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>Chen Z Q, Karlsson B, Wu H X. 2017. Patterns of additive genotype-by-environment interaction in tree height of Norway spruce in southern and central Sweden. Tree Genetics and Genomes, 13(1): 25.
 摘要 在南部和中部的挪威云杉（云杉（L.）H. Karst。）的20个大型开放授粉后代试验中，研究了7至13岁时测定的树高基因型（GXE）相互作用。瑞典。使用空间调整数据和减少的动物模型的因子分析方法来探索GXE相互作用的模式。扩展因子分析使用三个因素捕获了93.0％的添加GXE相互作用方差。 5月和6月的平均日温度小于3.2 June解释了GXE相互作用的27.8％，与第一个因素中度相关，表明春季或秋季霜冻天气状况可能是挪威GXE相互作用的主要驱动因素云杉。聚类分析将20个试验分为6组或3组。两组集合反映了试验（气候）的地理位置和测试系列之间的遗传连通性，表明需要更多的具有更好连通性的试验来检查目前的育种或种子区划是否最佳。使用潜伏回归的家长稳定性可用于定位具有最高育种值的最佳父母，并且跨试验高度稳定。
关键词云杉因子分析 。 MET。聚类分析 。 GXE互动
介绍 根据光周期和温度梯度，挪威云杉[云杉（Karlsi）]的瑞典养殖策略将该国划分为22个育种区（人口），每个包括50个创始人（Danell 1993）。这种多重人口战略被认为是有效管理遗传多样性和适应未来气候变化，同时保持遗传增益。管理这么多种群的缺点是增加了成本（Rosvall等，2011）。而且，人口分割主要依据地理气候数据。同样，挪威云杉的部署也分为9个种子果园区域，以最大限度地适应和遗传增益。 为了优化瑞典育种计划的区域化，建议使用所有可接受的遗传连接的瑞典挪威云杉试验，以寻找目前育种和种子区划的生物学基础。柏林等（2014）分析了17项测试系列中每项试验的65项试验和估计遗传相关性，以探索基因型环境（GXE）相互作用模式。然而，没有观察到令人信服的GXE相互作用模式证明当前的繁殖和种子区划。 在瑞典的挪威云杉育种计划中，22个种群中的每一个都使用4个站点作为测试系列的后代试验。这些试验通常与遗传条目相关联。然而，测试系列之间的遗传连通性通常较差（Johnson 2004）。在每个繁殖区内，通常使用来自相同测试系列的树高的试验，发现具有高遗传相关性的低或中等的GXE相互作用。这归因于每个测试系列中的相对较小的地理区域（Berlin et al。，2014）。将不同的测试系列组合在相邻的育种区域中进行联合分析是非常需要的，以探索使用生物数据对繁殖区目前划定的有效性。 有许多传统的方法来分析GXE相互作用并检测模式，包括（1）方差分析（ANOVA），（2）主成分分析（PCA）和（3）线性回归（Freeman 1973）。这些方法并不总是足以解析具有缺失连接的复杂交互结构（Zobel等人，1988）。方差分析只能检验GXE的意义和GXE方差与遗传方差的相对大小，但不能对其模式提供任何见解; PCA只考虑GXE的乘法效应。线性回归方法结合了加法和乘法分量。还可以从这样的回归估计各种稳定性参数，以检查基因型/家系的稳定性和测试试验以推断相互作用的原因（Finlay和Wilkinson 1963; McKeand等人2003; Wu and Ying 1998）。对于林业中的多个现场后代试验，B型（Burdon 1977）之间的遗传相关性通常使用混合线性模型估计（Baltunis等，2010）。 20世纪80年代以来，采用奇异值分解（SVD）来描述GXE模式（Gauch 1992），最初在农艺作物中使用加性主效应和乘法相互作用模型（AMMI），后来在林业中。最近，引入了使用混合模型方法（因子分析法 - FA）的因子回归，以探索作物中多种环境试验的GXE模式（Burgue駉et al。2008; Fox et al。2007; Mathews et al 2007; Piepho 1998; Smith et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无标题文章</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/%E6%97%A0%E6%A0%87%E9%A2%98%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/%E6%97%A0%E6%A0%87%E9%A2%98%E6%96%87%E7%AB%A0/</guid>
      <description>抽象 关键信息通过使用因子分析模型，建模加性基因型环境相互作用最好。通过多种环境和异种植物种类，使用减少的动物模型便于计算。摘要有效的植物育种策略的发展需要了解基因型环境相互作用的规模和结构。该信息可以从多环境试验的表型数据的适当的线性混合模型分析中获得。已知使用因子分析模型进行基因型环境影响，为获得所有试验对之间遗传相关性的估计提供了可靠，简约和整体的方法。当对于异交物种进行育种时，重点是估计通过在分析中包括谱系信息而实现的附加遗传相关性和效应。在环境数量中等到大的情况下，在这种设置中使用因子分析模型可能是计算上禁止的。在本文中，我们提出了一种方法，使用近似的减少的动物模型来克服与因子分析模型相关的加性基因型环境影响相关的计算问题。该方法使用位于新西兰和澳大利亚东南部环境中的77个试验的马尾松辐射繁殖数据集，以及315,581棵树的谱系信息。使用这种方法，我们证明了在dbh的性状存在显着的添加基因型环境相互作用。这一发现对育种和部署策略有潜在的重大影响。虽然我们的方法已经开发用于林木育种计划，但它直接适用于其他异交植物，包括甘蔗，玉米和许多园艺作物。
介绍 植物改良计划遗传获益的关键决定因素之一是对个体遗传价值的准确预测。遗传价值在植物育种环境中的定义需要仔细考虑，因为它不仅取决于感兴趣的特征，而且还取决于目标环境。在林木育种计划中，精英种质的部署将发生在一个明确定义但异质的目标环境中。例如，Radiata Pine Breeding Company（RPBC）计划旨在培育和提供新西兰，新南威尔斯州和塔斯马尼亚州中南部地区部署的种质资源。知情的育种策略和精选种质的选择需要彻底检查基因型（GXE）相互作用的程度和性质。
用于评估GXE的表型小组是所谓的多环境试验（MET）。 METs由多年生长的（遗传）试验和放置在目标环境中的位置组成。用于分析植物改良的全效（即一阶段）混合模式方法MET数据集在澳大利亚得到广泛应用（Cullis等，2010）。这些方法通常基于Smith等人的方法。 （2001），其适应试验设计的所有方面，并允许残差方差结构的复杂建模。史密斯等人的关键方面（2001）方法是使用因子分析（FA）模型来建模GXE效应的方差结构。史密斯等人（2001）最初只考虑模拟总体基因型环境影响，其中谱系信息不包括在分析中。 Burgueno等人（2011）展示了FA模型在土豆，玉米和小麦中使用六种METs建模GXE的效用。这些MET数据集中的每一个具有少量的基因型和相对较少的环境，但是当存在复杂的GXE时，它们能够证明FA模型与其他模型的优势。 Oakey等人（2006年，2007年）扩大了史密斯等人的方法。 （2001）将单一和多环境试验环境中的加法和非加性效应建模。 Cullis等人（2010年）将这些扩展应用于对一系列油菜育种试验的产量和油料数据的分析。 在具有高度不平衡性的大型MET数据集的分析中使用FA模型的许多优点之一是能够在不使用过多数量的方差参数的情况下充分捕获经常复杂的方差结构（Kelly et al。 2007）。随着环境数量t的变大，非结构化方差模型（即t（t + 1）/ 2）的方差参数数量增加到不可接受的高水平，因此考虑拟合具有中等到大t和差连接性的MET数据集的非结构化方差模型。 Baltunis等人（2010），Raymond（2011），Apiolaza（2012）最近考虑了分析中度至低连通性和中等t = 8,26和18的树种MET数据集。使用t（t-1）/ 2对双变量非结构化方差模型建模添加基因型环境效应的方差结构。这种方法本质上是低效的，在很大程度上是不知情的，并且经常导致不可忽视的环境（即大于1或小于-1）之间的估计遗传相关性。 使用FA模型的另一个优点是，如果实现了适当的估计算法，则可以适应GXE效应小于满秩方差结构的（并非不常见的）情况。在包含血统信息的情况下，如果没有谱系信息或剩余的GXE效应，在GXE效应的FA模型的情况下，Thompson等人的方法（2003）。 Kelly等人扩展了这种方法（2009）对于加法GXE效应的FA模型的情况。 在分析树种MET数据集时，FA模型的采用有限。 Costa e Silva et al。 （2006）使用FA模型分析了在澳大利亚四个州建立的涉及15个桉树球根子代试验的MET数据集在胸部高度测量的茎直径（DBH）。他们分别使用1号和2号的FA模型，分别在环境影响的次种族和种族之内。这些模型提供了很好的适应方差结构，并证明了两组效应的实质GXE的存在，估计的遗传相关性分别为-0.23至1.00和0.25至1.00。 Hardner等人（2010）也使用FA模型分析了一个MET数据集中的DBH分析，该数据包括澳大利亚21个盐水环境中播种的841个桉树杂种克隆。他们分别通过环境影响将家庭FA模型和家庭内基因型拟合。由于家庭数量少（8），尝试适应高阶FA方差模型失败。然而，家庭影响基因型的FA模型显示出显着的GXE，估计的遗传相关性在-0.53到0.99之间。 Zapata-Valenzuela（2012）在具有16个环境和463个克隆的火炬松上的MET数据集的分析中，使用FA1模型进行环境效应的加性遗传变异结构。他们研究了另外两种方差模型，即复合对称和异方差共同相关模型。虽然没有正式的模型选择方法，FA模型与其他两个模型相比提供了一个合适的改进。 FA模型的主要优点之一是其与多元回归和主成分分析的联系。 FA模型可以被形成为对（未知）环境协变量（即因子负荷）的遗传效应的随机遗传回归，每个基因型具有不同的斜率（因子得分）。这种回归被称为潜在回归模型，关于斜率分布的简单假设，剩余项导致环境遗传协方差矩阵的FA方差结构。环境协变量可以旋转为正交，导致所谓的主成分溶液。这样就可以使用图形化工具（例如，Kempton 1984），潜在回归图（Thompson et al。2003）以及环境遗传相关矩阵与列和列之间估计的热图进行有意义的检查。使用聚类或混合模型方法（Cullis等人，2010）。 Hardner等人（2010）用环境影响来研究家族内基因型的GXE，证明环境之间有明显的等级变化。 本文的目的是提出一种方法，用于使用具有中等数量至大量试验的MET数据集来研究异交植物物种中的加性基因型 - 环境相互作用。我们用RPBC育种计划的例子说明了该方法，其中包括t = 77个关于315,581棵树的谱系信息的试验。 Cullis等人的方法（2010）对于这种尺寸的数据集将是计算上禁止的，因为它将涉及21e6级的混合模型方程组（MME）的集合。我们提出了一种基于Quass和Pollack的减少动物模型的方法（1980）。我们所谓的近似减少的动物模型导致了MME的维度的显着降低，并且用于估计方差参数，包括与FA模型相关联的方差参数，以及随机效应的预测，包括两者的育种值向后和向前选择。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>无标题文章-1</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/%E6%97%A0%E6%A0%87%E9%A2%98%E6%96%87%E7%AB%A0-1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/%E6%97%A0%E6%A0%87%E9%A2%98%E6%96%87%E7%AB%A0-1/</guid>
      <description>概要 加勒比松（Pinus caribaea var。 hondurensis在澳大利亚昆士兰进行了后代测试，以评估将一些理想的性状纳入当地繁殖种群的可行性，主要由单一山地起源山松岭（MPR）组成。从种植到7年的表型性状数据显示，种源间杂交种MPR？沿海种群具有更大的直径，直径和风力，且比MPR种源少。这些数据在两个相距甚远的地方大体保持一致，并且在这些地点间汇集（p &amp;lt;0.05）。另外，树体积的杂种优势明显（p &amp;lt;0.05）。沿海的树木？瓜那加岛和纯种的沿海种源与MPR种源的种子一样大，但是有较少的ramicorns。尽管沿海的瓜那尼亚种源似乎产生比MPR种源更歪曲的树木，但至少在一个地点有证据表明，杂交树木在风速坚固性方面优于（p &amp;lt;0.01）。杂种优势杂种优势杂交种选育，MPR？沿海作为未来的措施。将沿海和瓜那加岛纯种源种群作为MPR育种群体的子代进行繁殖，以供将来用于品种间杂交和基因保存。
介绍 20世纪30年代，在一年生作物如玉米上进行种内杂交的开创性工作（Hallauer＆Miranda，1981; Sprague，1983）引发了育种者采用类似的方法，主要针叶树种（Fowler，1978; Park＆Gerhold，1986）。来自不同地理区域的天然树木种群被归类为“种源”，然后通过杂交相结合产生新的基因型（Wright，1964; Zobel and Talbert，1984）。 （a）通过结合成对的理想特性来获得额外的遗传增益（Schmidtling＆amp; Nelson，1996; Harfouche＆Kremer，2000）; （b）增加繁殖种群的遗传变异，同时降低近亲繁殖的水平（Ledig，1986; Kaya＆Lindgren，1992）; （c）利用杂种优势提高树木生产力（Park＆Gerhold，1986; Schmidtling＆amp; Nelson，1996; Harfouche等，2000） （d）研究性状的定量和分子遗传变异（Kaya＆Lindgren，1992; Costa＆Plomian，1999）。在过去，品种间杂交经常用于温带针叶树种（例如Nilsson，1963; Karrfalt等，1975; Schmidtling＆Nelson，1996; Harfouche＆Kremer，2000）。 Pinus caribaea var。 hondurensis是一种原产于中美洲的热带针叶树，其天然分布范围为1210-830N和8330-300W（Dvorak等，1993;图1）。生态位大，生长快，能承受严重的杂草竞争，繁殖容易，以及木材和制浆所能接受的木材和纤维性质是使得加氏巴西木霉（P. caribaea var。 hondurensis是一种有价值的种植物种（Lamb，1973; Dvorak等，2000）。由于提供了一系列的利益，这个物种已经在大约50个国家的热带地区广泛种植，现在全世界的种植园超过100万公顷，平均每公顷木材增加20？0立方米（Webb et al 。，1984; Dieters＆Nikles，1997）。在昆士兰（澳大利亚）P. caribaea var。 hondurensis是软木种植园建立的首选品种之一。它已经被种植为超过87,000公顷的纯物种和/或种间杂交种（DPI Forestry，2001）。在亚热带低地（25-7S）和热带低地（大约23S和1645S-845S）有广泛的可供选择的种植地点，有助于昆士兰州的针叶树驯化。 P. caribaea var。澳大利亚昆士兰州的hondurensis使用的种子是从伯利兹的山松种源（MPR）的天然林中采集的。在牛津林业研究所和其他国际机构采用自然林分采集种子的倡议之后，在包括澳大利亚（昆士兰州）在内的几个热带国家建立了一系列国际种源后代试验。这些测试的结果显示种源之间存在明显的表型变异，并用于将该物种的自然分布分为三个不同的起源地区：高地（高海拔地区），沿海（低海拔）和岛屿（Lamb，1973年; Nikles等，1983; Crockford等，1989; Birks＆Barnes，1990）。在昆士兰州，可以清楚地描述这三个种群的风力强度：沿海种源在旋风之后的风害显着低于陆地种源，而（Guanaja）岛屿物质趋于中等。沿海种源的树木通常比大多数陆地来源更直。 P. caribaea var。的繁殖种群澳大利亚昆士兰州的hondurensis主要基于从当地种植园中选择的树木，这些树木是使用从伯利兹山松树种源（MPR）收集的种子建立的。虽然未经改良的MPR种子产生的树木比昆士兰最好的沿海种源更容易产生风吹，生长缓慢和冠部缺陷更多，在昆士兰州和国际上，MPR起源的排名高于大多数其他高地和沿海种源（Nikles et al。，1983; Crockford et al。，1989; Birks＆Barnes 1990）。然而，由于强风和气旋，昆士兰繁殖的MPR种植园受到严重破坏（Nikles等，1983; QFRI记录，未发表）。为了解决这个问题，尼古拉斯等人（Nikles et al。，1983; Kanowski＆Nikles，1989）提出了MPR起源和一些被发现风速高的沿海种源之间的种间杂交。在昆士兰州的两个沿海地点测试了三个种源群体之间产生的纯海岸种群和两个种源间杂交种，以及作为对照种植的MPR种源。在本文中，我们报告了这些种群的田间表现，探讨了两个重要问题：a）捕获杂种优势的可能性;和b）改善繁殖种群的树木生长和茎直度等经济重要性状。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遗传力低</title>
      <link>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B%E4%BD%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8A%9B%E4%BD%8E/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>