<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>分子生物 on Dong&#39;s blog</title>
    <link>/tags/%E5%88%86%E5%AD%90%E7%94%9F%E7%89%A9/</link>
    <description>Recent content in 分子生物 on Dong&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</managingEditor>
    <webMaster>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E5%88%86%E5%AD%90%E7%94%9F%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Botstein1980-人类第一个遗传图谱</title>
      <link>/post/%E5%88%86%E5%AD%90%E7%94%9F%E7%89%A9/botstein1980-%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%9B%BE%E8%B0%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E5%88%86%E5%AD%90%E7%94%9F%E7%89%A9/botstein1980-%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AC%AC%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%9B%BE%E8%B0%B1/</guid>
      <description>Botstein D, White R (1980) Construction of a genetic linkage map in man using restriction fragment length polymorphisms. Am J Hum Genet 32:314–331.
 我们描述了人类基因组的遗传连锁图的构建的新基础。映射方案的基本原理是通过重组DNA技术开发当与个体DNA的限制性消化杂交时能够检测DNA序列多态性的随机单拷贝DNA探针。这些探针中的每一个将定义基因座。可以通过进一步应用重组DNA技术来扩增或收缩基因座以包括更多或更少的多态性。合适的多态性基因座可以通过已建立的方法在人类家系中测试连锁关系;并且可以将基因座排列成连锁群以形成“DNA标记基因座”的真实遗传图谱。然后可以分析其中遗传性状已知为分离的家系，使得负责该性状的基因相对于DNA标记基因座的作图成为可能，而不需要直接获得指定基因的DNA。对于以这种方式绘制的遗传疾病，连锁的DNA标记基因座可以预测用于遗传咨询。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rakyan2011-表观基因组范围的关联研究</title>
      <link>/post/%E5%88%86%E5%AD%90%E7%94%9F%E7%89%A9/rakyan2011-%E8%A1%A8%E8%A7%82%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E8%8C%83%E5%9B%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E8%81%94%E7%A0%94%E7%A9%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E5%88%86%E5%AD%90%E7%94%9F%E7%89%A9/rakyan2011-%E8%A1%A8%E8%A7%82%E5%9F%BA%E5%9B%A0%E7%BB%84%E8%8C%83%E5%9B%B4%E7%9A%84%E5%85%B3%E8%81%94%E7%A0%94%E7%A9%B6/</guid>
      <description>Rakyan VK, Down TA, Balding DJ, Beck S (2011) Epigenome-wide association studies for common human diseases. Nat Publ Gr 12:529–541. doi: 10.1038/nrg3000
摘要| 尽管全基因组关联研究（GWAS）在鉴定与常见疾病相关的基因座方面的成功，但大部分的因果关系仍然不明。 基因组技术的最新进展使我们能够开始大规模研究人类疾病相关的表观遗传变异，特别是DNA甲基化的变异。 这种表观基因组范围的关联研究（EWAS）提供新的机会，但也产生在GWAS中未遇到的新挑战。 我们讨论EWAS设计，队列和样本选择，统计显着性和功效，混杂因素和随访研究。
 阐明人类复杂疾病（也可换成整个生物界所有有意义的性状）的遗传和非遗传决定因素是生物医学研究的主要挑战之一。近年来，全基因组关联研究（GWASs）已经为150多种疾病和其他性状发现了&amp;gt; 800个SNP关联1。尽管对于任何人类复杂疾病还不知道完整的遗传基础，但是对外显子 - 并且最终完整的基因组 - 的确定有望识别大多数致病性遗传变异。然而，现在越来越感兴趣探索非遗传变异，包括表观遗传因素如何影响复杂的疾病病因2-4。 细胞的表观基因组是高度动态的，由遗传和环境因素的复杂相互作用控制5。正常细胞功能依赖于表观基因组稳态的维持，这进一步突出表现在表观基因组扰动和人类疾病，特别是癌症之间的许多报告的关联4。然而，迄今为止这种关联的大多数研究已经进行或者具有不足的基因组覆盖（例如，几十到几百个基因座），但是足够的样品量，或者具有更接近全基因组的覆盖度（数千个基因座）但样本量不足。因此，对于任何人类复杂疾病，我们仍然不知道可归因于个体间表观基因组变异的表型变异的比例。这个问题只能通过大规模，系统的表观基因组等价的GWAS-表观基因组范围的关联研究（EWASs）来阐明，如2008年首次提出的（参考文献6）。至少对于DNA甲基化（DNAm），现在可以获得在分辨率和通量上与高度成功的GWAS芯片直接相当的技术，其允许大约500,000（500K）SNP的基因分型。 但是，如何进行EWAS？除了GWAS和EWAS共有的考虑因素（例如，适当的技术和样品量），EWAS的设计在样品选择方面有特定的考虑。 DNAm模式对组织和发育阶段是特异性的，它们也随时间而变化。此外，EWAS关联可以是所涉及的表型的因果性和相应的 - 与GWAS的区别，提出了相当大的挑战。在这里，我们在设计和分析有效的EWAS的背景下讨论这些考虑，记住EWAS可能随着信息和经验的积累而演变，就像GWAS一样。
表观遗传变异和复杂疾病 表观遗传信息的类型。哺乳动物中的表观遗传信息可以以多种形式传播，包括有丝分裂稳定的DNAm，组蛋白和非编码RNA（ncRNA）的翻译后修饰。对于DNAm，主要形式是在胞嘧啶 - 鸟嘌呤二核苷酸（CpG）的背景下胞嘧啶的甲基化。然而，最近的研究结果表明CpH甲基化（其中H = C / A / T）可能比以前更常见的7.8。由十一位易位（TET）甲基胞嘧啶双加氧酶催化，5-羟甲基化9,10胞嘧啶（hmC）是另一种形式的DNAm。虽然细节仍不清楚，越来越多的证据表明hmC在基因调控和分化中的作用11。组蛋白修饰包括（仅举几个）核心组蛋白的氨基末端尾中的一个或多个氨基酸的单 - ，二 - 或三甲基化，乙酰化和瓜氨酸化5。最近，已经发现ncRNA可以自我繁殖并且独立于下面的DNA而被传递;换句话说，他们可以“表观遗传”地传递监管信息12,13。这样的ncRNA包括短微小RNA（miRNA），PIWI相互作用RNA（piRNA）和大型基因间非编码RNA（lincRNA）等。 健康和疾病的表观遗传变异。考虑到二倍体人类表观基因组含有&amp;gt; 108个Cs（其中&amp;gt; 107个是CpG）和&amp;gt; 108个组蛋白尾巴，所有潜在的变化，目前未知但是潜在的表观遗传标记的范围。最经研究的表观遗传标记是DNAm，BOX 1讨论DNAm变化的最常见的特征和背景。在单个CpG位点的DNAm变异被称为甲基化可变位置（MVP），其可以被认为是SNP14的表观遗传学等价物。很少，每个等位基因的仅两条DNA链之一上的CpG被甲基化。这被称为半甲基化，并且它可能反映在增殖细胞中DNAm维持中的复制后滞后。如果DNAm在多个相邻的CpG位点被改变，这被称为差异甲基化区（DMR）。 DMR在长度上变化相当大：它们通常&amp;lt;1kb，但是它们可以超过1Mb15。 直到最近，MVP和DMR主要在核心启动子，CpG岛（CGI）和印迹差异甲基化区域（iDMR）的背景下进行研究;然而，越来越清楚的是DNAm是高度动态的，甚至在这些区域之外。例如，最近的一项研究发现，组织和癌症特异性DMRs优先发生在邻近CGI的区域 - 所谓的CGI海岸16。 DNAm还在沉默重复元件中具有关键作用，这也可能对疾病病因17,18造成影响。 DNAm变异在复杂疾病中的作用主要在癌症的背景中探讨，可以被认为是早期EWAS。这些研究的结果已被广泛讨论4,19，关键的一般结论是肿瘤发展与CGI的DNAm增加，重复元件的损失印迹和表观遗传重塑相关，特别是卫星DNA的DNAm损失20， 21。对于非恶性的，常见的复杂疾病，例如糖尿病或自身免疫，表观遗传组分仅刚刚开始研究。支持表观遗传组分参与这些疾病的观察包括以下。首先，对于任何复杂疾病的单卵双生子协调几乎从未100％。近来，对于系统性红斑狼疮22和自闭症谱系障碍23不一致的单性双胞胎的小规模EWAS已经在单卵型对中发现了疾病相关的表观遗传学差异。其次，几种复杂疾病（例如1型糖尿病）的发病率在一般人群中上升，并且在移民人口中经常改变，这表明非遗传因素的作用。第三，流行病学证据表明，在子宫或早期儿童环境中次优的可能对成年期的疾病结果（例如2型糖尿病）有影响，这种现象称为“发育重编程”（参考文献25）。目前，子宫环境的分子记忆的主要候选是表观遗传修饰，包括DNAm26-28。
表观遗传变异作为疾病的结果或原因。如上所述，表观遗传变异可以是疾病的病因或可以作为疾病的结果而出现。作为疾病的结果，直接或间接可能出现表观遗传变异 - 其实例可包括自身免疫性疾病中免疫相关细胞的长期改变，2型糖尿病中改变的代谢调节或体细胞突变诱导的表观遗传改变癌症。然而，将其与导致疾病过程的表观遗传变异区分开并不是直截了当的（我们将在下面更详细地讨论），但是永远不是至关重要的;这是因为它将有助于阐明疾病相关变异的功能作用及其在诊断或治疗方面的潜在效用。实现这一目标的关键步骤是确定变异是否存在于任何明显的疾病迹象之前。在这方面，考虑如何在疾病之前出现这样的表观遗传变异是有用的。首先，它可以是遗传的，因此存在于所有组织中，包括胚系（即，跨代表观遗传），尽管这种现象的程度尚不完全清楚。第二，它可以随机出现，如果发生在早期（例如子宫内）发展中，则出现全身性[29,30]，或者可以局限于一个或几个组织31,32，如果它发生在出生后或在成人期间。第三，它可能是环境诱导，通过成人生活方式相关因素，如饮食或吸烟33，甚至在子宫内;即，发育重编程（如上所述）。 还有可能的是，潜在的基因型影响表观遗传变异，最近由几个研究表明34-39。含有影响甲基化状态的遗传变异的基因座被称为甲基化数量性状基因座（methQTLs）34。在大多数甲基喹唑啉酮中，与顺式基因型的相关性是最显着的。有一些证据表明遗传变异也可以影响反式的表观遗传状态，但这似乎不像顺式效应那样普遍。此外，重要的是要注意，在大多数这些以前的研究中，真正的致病性遗传变异没有明确地鉴定，并且大多数甲基化QTL在顺式基因型和表观基因型之间没有表现出严格的一对一关系;相反，指定的基因型产生增加的甲基化概率。 Feinberg和Irizarry2最近争论的小鼠和人类基因组中的遗传变异的存在，不改变平均表型，而是表型的变异性;这可以通过可变甲基化区域进行表观遗传学调节（VMR，参见框1）。 MetQTLs的存在为综合GWAS和EWAS揭示通过表观遗传变异发挥其功能的基因型提供了强有力的论证（稍后讨论）。 这些methQTLs也会影响等位基因特异性甲基化（ASM，参见BOX 1）。在这种情况下，稳态甲基化水平在同一细胞内的两个等位基因不同。然而，ASM也可以在没有任何特定基因型 - 表观遗传型相关性的情况下发生。例如，亲本印记，X染色体失活和一个等位基因的随机单等位基因甲基化都是ASM的实例，其不是由甲基化和非甲基化等位基因之间的基础基因型差异引起的。 最后，还值得考虑的是，在一些情况下，疾病相关的表观遗传变异可能在疾病发作之前出现，但可能不是疾病本身的原因。这种类型的epi现象可能是由于混杂，其中环境因素（如吸烟）或遗传变异诱导异常的表观遗传状态和疾病。 表观遗传变异和复杂疾病之间的这些潜在关系对EWAS的设计和分析有重要的影响。首先，它们将确定待采样的最相关的组织和细胞类型。第二，反向因果关系和混杂是EWAS设计的特殊问题。尽管有相当多的证据表明癌症中的表观遗传干扰4和其他非恶性疾病的新证据22,23,40-42，但是这些研究都没有能够最终区分因果性和后果性遗传变异：长期以来被认识的问题43 。虽然任何EWAS与疾病的关联都是潜在的进步，但是能够识别因果关系的方向将极大地帮助确定表观遗传变异的有用性，例如，疾病进展的标记，通过治疗逆转的目标与epi药物（即，对epi基因组有影响的药物），或通过监测药物诱导表观遗传变化的动力学的药物反应的措施。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rommens1989-通过染色体步移确认基因</title>
      <link>/post/%E5%88%86%E5%AD%90%E7%94%9F%E7%89%A9/rommens1989-%E9%80%9A%E8%BF%87%E6%9F%93%E8%89%B2%E4%BD%93%E6%AD%A5%E7%A7%BB%E7%A1%AE%E8%AE%A4%E5%9F%BA%E5%9B%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/%E5%88%86%E5%AD%90%E7%94%9F%E7%89%A9/rommens1989-%E9%80%9A%E8%BF%87%E6%9F%93%E8%89%B2%E4%BD%93%E6%AD%A5%E7%A7%BB%E7%A1%AE%E8%AE%A4%E5%9F%BA%E5%9B%A0/</guid>
      <description>Rommens JM, Iannuzzi MC, Kerem B, et al (1989) Identification of the cystic fibrosis gene: chromosome walking and jumping. Science 245:1059–65. doi: 10.1126/science.2772657
 了解遗传性疾病囊性纤维化的基本缺陷需要克隆囊性纤维化基因并其定义蛋白质产物。 在没有直接功能信息的情况下，染色体图位置是定位基因的指南。 使用染色体步移和跳跃和互补DNA杂交从人染色体7的长臂上的囊性纤维化区域分离包含超过500,000个碱基对的DNA序列。在该克隆区域中鉴定了几个转录序列和保守区段。 这些中的一个对应于囊性纤维化基因并且跨越大约250,000个碱基对的基因组DNA。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>