<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bayesian on Dong&#39;s blog</title>
    <link>/tags/bayesian/</link>
    <description>Recent content in Bayesian on Dong&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</managingEditor>
    <webMaster>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/bayesian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cappa-2006-贝叶斯-多性状单株模型-共轭Gibbs</title>
      <link>/post/bayesian/cappa-2006-%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF-%E5%A4%9A%E6%80%A7%E7%8A%B6%E5%8D%95%E6%A0%AA%E6%A8%A1%E5%9E%8B-%E5%85%B1%E8%BD%ADgibbs/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/cappa-2006-%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF-%E5%A4%9A%E6%80%A7%E7%8A%B6%E5%8D%95%E6%A0%AA%E6%A8%A1%E5%9E%8B-%E5%85%B1%E8%BD%ADgibbs/</guid>
      <description>Cappa EP, Cantet RJC. Bayesian inference for normal multiple-trait individual-tree models with missing records via full conjugate Gibbs. Can. J. For. Res. 2006;36:1276–85.   在森林遗传学中，来自正常多个性状个体树模型的（共）方差分量的受限最大似然（REML）估计受到在任何性状和个体中没有观察的影响。遗漏记录影响遗传学参数或其功能的REML估计的分布形式，并且当分析若干性状时，计算涉及估计方程。 REML估计的替代方法是通过马尔科夫链蒙特卡罗的完全贝叶斯方法。本研究描述了Cantet等人提出的完全共轭Gibbs算法的使用。 （R.J.C.Cottet，A.N.Birchmeier和J.P.Steibel.2004.Genet.Sel.Evol.36：49-64）以估计多个性状个体树模型中的（共）方差分量。该算法比常规数据增加更快地参数的边际后验密度的多元正常数据与缺失记录。还给出了用于计算用于在正态多特征模型中选择线性参数的偏离信息标准的表达式。这些发展通过来自两种松属的不同杂交的数据来说明。
介绍 林木的遗传评价通常使用全或半同胞家系的后代测试的数据进行。由Borralho（1995）在森林遗传学中引入的单树混合模型适当地考虑了附加关系，特别是对于其中（共）方差分量是估计参数的多特征数据。限制最大似然（REML; Patterson和Thomson 1971）经常被森林养殖者使用（例如Huber等人1994; Dieters等人1995）来估计那些参数。从贝叶斯观点看，REML被视为所有（共）方差分量的联合后验分布的模式，具有非信息先验密度，一旦固定效应被数据的翻译不变性函数边缘化（Harville 1974）。然而，如果模型包含几个参数，并且数据中存在的信息量在参数之间不同，则从联合或边际模式获得的估计之间可能存在差异（Sorensen和Gianola 2002）。此外，REML依赖渐近理论来获得估计的精度的度量，因为估计方程必须迭代地求解，以致不可能获得估计的采样分布。 REML估计的替代是通过马尔可夫链蒙特卡罗（MCMC）方法的完全贝叶斯方法。 在过去十年中，贝叶斯理论对大多数科学领域的统计分析的贡献已经大大增加，因为通过MCMC算法进行后验推理的可行性。这些方法允许对每个个体参数的边际推断，并通过后验方差或后验标准误差产生估计量的精度测量（Sorensen和Gianola 2002）。此外，作为（共）方差分量的函数的复杂的，有意义的遗传参数（例如遗传性和遗传相关性）的分布作为MCMC抽样方案的副产物获得。注意，在具有加性关系矩阵和几个加性和环境协方差分量的多特征模型中，没有频率分布对应于后验分布：对于（共）方差参数（或它们的函数）没有小的样本分布。在D. Gianola和同事的领导之后，动物育种者使用MCMC技术，如1994年以来的Gibbs抽样来估计（共）方差分量（Sorensen et al。1994; Wang et al。1994）。最近，森林遗传学家已经熟悉使用MCMC算法的贝叶斯推理（Soria等人1998; Gwaze和Woolliams 2001; Zeng等人2004）。 Soria等人（1998）应用Gibbs取样对260个桉树桉树和地方遗传材料的生长进行遗传分析，使用双特性单树模型。 Gwaze和Woolliams（2001）使用吉布斯抽样来选择用于定位子代测试的位点的决策过程。最后，Zeng et al。 （2004）使用Gibbs块采样器来推导半透膜设计中的主要基因和多基因效应。 通常，森林遗传学中遗传参数的多重性状估计受到由于死亡或树木损坏的遗漏观察或者数据记忆的实际和技术问题的影响。成本考虑或具有测量某些特征的操作问题导致这些性状的记录数量较少。昂贵的性状的实例是与木材质量有关的（Apiolaza等人1999）或“分支”（Shepherd等人2002）。导致较少记录的操作问题的示例是Dungey（2000）的报告，其中高度测量仅在每个地块的前两个树中进行。通常用于分析多特征模型的统计方法是“缺失数据”理论，只要取样导致“随机丢失”过程（Rubin 1976）。在遗传或二次抽样数据的多特征模型中遗传力和遗传相关性的估计是一个复杂的统计问题，即使是使用MCMC技术的贝叶斯方法。因此，Van Tassell和Van Vleck（1996）首先采用的数据增强算法趋向于收敛非常慢，因为MCMC链强烈地自相关。这种相关性的原因是“丢失数据”（未观察数据的误差项）和（共）方差分量的采样彼此依赖。为了减少这种相关性的影响，Cantet et al。 （2004）提出了一种用于估计多种性状正态模型中的误差效应的协方差矩阵的MCMC方法：全共轭Gibbs（FCG）算法。这种方法的收敛速度比Van Tassell和Van Vleck（1996）通过减少抽样缺失误差和它们的协方差矩阵之间的相关性的数据推导过程更快。这是通过采样丢失的模式而不是个别丢失的错误来实现的，这将在下一节中解释。虽然在个体树模型中遗传随机效应被明确定义，但可能存在竞争性分类效应和协变量（固定或随机），可提供充分的适应。因此，在预测育种值之前，模型选择过程是必要的。例如，当分析来自纯种和杂交后代的数据时，模型方程可以包括用于平均加性（A），优势（D）和上位（A×A，A×D，D×D） 。这些参数根据数据估计为协变量，每个基因型是它们的线性组合。此外，可能有不同的方式来阻止数据或不同的环境协变量包括在模型中。 Spiegelhalter et al。 （2002）提出了贝叶斯统计模型选择，被视为Akaike信息标准的对应物：偏差信息标准（DIC）。 DIC由总拟合的度量和模型的复杂性的惩罚组成。本文的目的是双重的：（1）应用由Cantet等人提出的FCG算法。 （2004）从具有缺失记录的多特征个体树模型估计（共）方差分量或它们的函数; （2）获得表达式以计算多特征个体树模型中的模型选择的DIC。通过来自不同十字架的数据来说明发展。 elliottii Engelm。 （E）和加勒比变种hondurensis（Sénécl）Barrett et Golfari（H）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hallander-2016贝叶斯-遗传参数-多变量</title>
      <link>/post/bayesian/hallander-2016%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0-%E5%A4%9A%E5%8F%98%E9%87%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/hallander-2016%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF-%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0-%E5%A4%9A%E5%8F%98%E9%87%8F/</guid>
      <description>Hallander J, Waldmann P, Wang C, Sillanpää MJ. Bayesian inference of genetic parameters based on conditional decompositions of multivariate normal distributions. Genetics [Internet]. 2010 [cited 2016 Nov 14];185:645–54. Available from: http://www.genetics.org/cgi/doi/10.1534/genetics.110.114249   人们广泛认识到，混合线性模型是用于在复杂谱系的分析中的参数估计的重要工具，其包括谱系和基因组信息，并且其中相互依赖的遗传因子通常假定遵循高维的多变量正态分布。我们已经开发了一种基于多变量正态分布的条件单变量分布产物的贝叶斯统计方法。这个过程允许在用户友好的计算机软件包WinBUGS内对复杂谱系的计算要求的遗传评价。为了证明和评价该方法的灵活性，我们分析了两个示例性家系：包括加性和显性多基因关系的苏格兰松（Pinus sylvestris L.）的大的非种系谱系和模拟的系谱，其中基于计算的基因组关系密集标记图。分析表明，我们的方法是快速的，并提供准确的估计，因此它应该是一个有用的工具，用于快速，可靠地估计复杂谱系的遗传参数。
遗传学的大量努力一直致力于揭示定量或复杂性状的基础遗传结构。传统上，多态模型已广泛用于估计天然和繁殖种群的遗传变异和育种值，其中无数的基因被假定为用于感兴趣的性状（Bulmer 1971; Falconer和Mackay 1996）。数量性状的遗传方差可以分解为对应于单个等位基因的影响的加性部分和由于等位基因之间的相互作用而是非加性的部分。注意力一般集中在加性遗传方差（和遗传力）的估计，因为加性变异与通过育种者方程选择的反应成正比（FalconerandMackay1996，第11章）。然而，为了准确地估计加性遗传变异和遗传力，在遗传评价中识别潜在的非加性来源可能是重要的（Misztal 1997; Ovaskainenet al。2008; Waldmannet al。2008），特别是如果被分析的谱系包含大比例的全同胞和克隆（LynchandWalsh1998，第145页）。使用谱系和表型信息（即动物模型（Henderson 1984））的多源模型是用于估计遗传参数的选择模型在育种和自然种群中（Abney等人2000; Sorensen和Gianola 2002; O9Hara等人2008）。 分子技术的最近突破使得有可能创建全基因组单核苷酸多态性（SNP）图。这些图谱已经帮助揭示了大量的负责性状表达的新基因座，并且提供了关于数量性状的遗传结构的一般见解（例如，Valdar等人2006; Visscher 2008; Flint和Mackay 2009）。这些见解有助于在计算人类的疾病风险时，尝试提高育种计划的产量，以及在评估保护计划的相关性时。例如，在小鼠（Valdar等人2006），鸡（Muir等人2008）和奶牛（VanRaden等人2008）中，可以快速且相对便宜地对对科学和农业重要的许多物种的高密度SNP进行评分等人2009）。 在繁殖种群的分析中，包含密集标记数据与模拟中的传统表型模型相比，提高了遗传评价的预测能力（即可靠性）（Meuwissen等人2001; Calus等人2008 ; Hayes等人2009）和当使用真实数据时（Legarra等人2008; VanRaden等人2009; Gonza&amp;rsquo;lez-Recio等人2009）.Meuwissen等人（2001）建议所有标记的影响应首先估计，然后相加，以获得基因组估计育种值（GEBV）。还提出了一种替代方法，其中所有标记物用于计算基因组关系矩阵（代替加性多基​​因关系矩阵）（例如，Villanueva等人2005; VanRaden 2008; Hayes等人2009）;然后将该矩阵结合到统计分析中以估计GEBV。两种方法的比较（VanRaden 2008）在个体等位基因的作用小的情况下产生类似的GEBV估计。此外，如果不是所有谱系成员都具有标记信息，则可以计算来自基因型和未基因型个体的组合关系矩阵;这已显示增加GEBV的准确性（Legarra等人2009; Misztal等人2009）。纳入标记信息的另一个合理的选择是在家族中使用低密度SNP板，并追踪来自高密度基因型祖先的SNP的影响，如Habier等人所建议的。 （2009）和Weigel et al。 （2009）。然而，需要快速和强大的计算机算法，其可以在数量性状的分析中尽可能有效地使用标记信息，以从全基因组标记数据获得精确的GEBV。 本研究描述了一种将一般关系纳入遗传评价程序的高效贝叶斯方法的开发。该方法基于将多变量正态分布表示为一维正态分布的乘积，每个正则分布都取决于下降变量 - bles。当评价自然和繁殖种群的遗传参数时，高维分布通常用作各种遗传效应的先验分布，如加性多基因效应（Wang等，1993），多变量加性多基因效应Tassell和Van Vleck 1996），以及通过同样矩阵的数量性状基因座（QTL）效应（Yi和Xu 2000）。采用贝叶斯框架来获得所有未知参数的后验分布，通过使用软件包WinBUGS中的马尔科夫链蒙特卡罗（MCMC）采样算法来估计。（Lunn等人，2000，2009）。通过执行先前的计算的简单单变量条件分布的因式分解产物，MCMC估计程序的计算时间大大减少。这个特征允许对多基因模型和基因组关系模型的快速干扰。此外，分解允许不同程度的近交，因为正确的遗传协方差结构可以推断到分析中。在本文中，我们测试了两个以前发表的谱系数据集的方法：来自Scots pine的大型谱系的表型数据，加入和优势遗传关系的信息（Waldmann等人2008）;和从模拟动物群体的全基因组扫描获得的基因组信息（Lund等人2009）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Holand2013-INLA</title>
      <link>/post/bayesian/holand2013-inla/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/holand2013-inla/</guid>
      <description>Holand AM, Steinsland I, Martino S, Jensen H. Animal models and integrated nested Laplace approximations. G3 (Bethesda). [Internet]. 2013;3:1241–51. Available from: http://www.g3journal.org/content/3/8/1241.short   动物模型是在进化生物学和动物育种中使用的广义线性混合模型，以鉴定性状的遗传部分。集成嵌套拉普拉斯逼近（INLA）是一种用于对分级高斯马尔可夫模型进行快速，基于非抽样的贝叶斯推理的方法。在本文中，我们证明了INLA方法可以用于许多版本的贝叶斯动物模型。我们使用INLA分析具有高斯，二项式和泊松似然性的合成案例研究和麻雀（Passer domesticus）群体病例研究的动物模型。使用马尔科夫链蒙特卡罗方法将推断结果与结果进行比较。对于模型选择，我们使用偏差信息标准（DIC）的差异。我们建议并展示如何通过将它们与模拟研究的抽样结果进行比较来评估DIC中的差异。我们还引入了一个R包，AnimalINLA，为使用INLA的贝叶斯动物模型容易和快速推理。
为了估计不同种类性状的加性遗传方差（以及遗传力），生物学家和动物育种者经常使用称为动物模型的广义线性混合模型（GLMM）。在动物模型中，个体i的性状具有遗传部分ui。值ui被称为个体i的育种值。假设育种值是许多基因的影响的总和，并且来自中心极限定理，育种值被假定为具有由谱系给出的依赖性结构的高斯分布。自20世纪80年代初以来，动物育种者成功地使用了限制最大可能性（REML）的频率方法，例如增加牛的肉或牛奶产量（Simm1998）。然而，对REML的推论对于GLMM模型不是微不足道的。非高斯性状的模型在育种值和其他参数估计的不确定性方面尤其具有挑战性（Tempelman和Gianola 1994; Sorensen和Gianola 2002; Bolker等人2009; Fong等人2010）。流行的方法是用于计算育种值的最佳线性无偏预测（BLUP）（Henderson 1950）（Wilson等人2009）。然而，BLUP忽略了与估计相关的所有不确定性，并且不适合在进化问题中的假设检验**（Postma 2006; Wilson等人2009; Hadfield等人2010）。另一种方法是在贝叶斯框架中执行建模。所有参数都被认为是随机变量，并且（在理论上）直接考虑参数估计中的所有不确定性。这解决了推断非高斯性状的问题（Tempelman和Gianola 1994; Fong等人，2010），并解释了育种值的估计不确定性。此外，贝叶斯建模还解决了关于育种值分析的许多问题，在Postma（2006），Wilson等人（2009），和Hadfield et al。 （2010），因为育种值和育种值的功能（例如，孵化年份的平均育种值）被认为是随机变量，因此考虑不确定性和依赖性。贝叶斯框架的这种灵活性使得贝叶斯动物模型越来越受欢迎。它们从1990年代早期开始用于动物育种，而最近才引入进化生物学（Kruuk et al。2008; O&amp;rsquo;Hara et al。2008; Ovaskainen et al。2008; Hadfield 2010; Steinsland and Jensen 2010） 。参见Gianola和Fernando（1986）和Sorensen和Gianola（2002）讨论贝叶斯动物模型。除了少数特殊情况，贝叶斯模型对于典型感兴趣的数量（例如，后期均值）没有闭合形式的分析表达式。因此，需要数值近似。贝叶斯模型的传统近似程序是马尔科夫链蒙特卡罗（MCMC）（Sorensen和Gianola 2002，Van De Wiel等人2013）。 MCMC是一种非常灵活的方法，可用于推断任何贝叶斯模型，我们可以得到任何随机变量或参数的后验估计;少量，共同或功能。建立一个好的MCMC算法（快速收敛，良好的混合，计算速度快）和评估它（收敛和混合）是一个非专家的挑战。最后，对于动物模型，这已经改善，因为现在有可用于在R中使用MCMC（MCMCglmm; Hadfield 2010）和BUGS（Lunn等人2000）推断这些模型的包。对于层级潜在高斯马尔科夫随机场模型，最近已经引入了基于非抽样的数值近似过程（Rue et al。2009）的集成嵌套拉普拉斯逼近（INLA）。使用INLA，我们可以计算所有参数和每个随机效应的边际后验，以及随机效应的线性组合的后验。 INLA基于直接数字积分而不是模拟。 Rue和Martino（2007）展示了几种模型和数据集，INLA比MCMC快得多，并且对于给定的计算预算更准确。更快的推理鼓励应用研究者探索更多的模型。此外，这也打开了新的机会进行模拟研究，例如可用于探索识别性问题和建立特定假设的测试。在GLMM之间执行模型选择不是一个简单的任务（Skrondal和Rabe-Hesketh 2004），并且使用偏差信息标准（DIC）的差异已被质疑（Fong等人2010）。我们建议使用模拟研究来评估DIC是否是模型选择的适当度量。快速模拟和推理方法对于计算可行的模拟研究至关重要。 INLA已被用于统计学的若干领域，例如生存分析（Martino等人2011），空间GLMM（Eidsvik等人2009）和疾病绘图（Roos和Held 2011，Schrödle等人2011）。本文通过证明这些模型适合INLA框架并且通过提供用于进行推断的R包，AnimalInLA，对高斯和几个非高斯动物模型的更简单和更快的贝叶斯推理做出贡献。在材料和方法部分，我们介绍案例研究中使用的数据。然后我们简要修改使用INLA的相关要求和INLA给出的可能性，并完全指定我们使用的动物模型。我们还提出了一个基于模拟的测试的框架DIC的差异的能力选择有遗传效应和没有遗传效应的模型。接下来，介绍了合成案例研究和麻雀案例研究的结果。使用INLA进行推理，在一些情况下，将结果与MCMC进行比较。文章以讨论和结论为结束，讨论了INLA框架在定量遗传学中的结果以及机会和局限性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jags</title>
      <link>/post/bayesian/jags/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/jags/</guid>
      <description>e Silva FF, Viana JMS, Faria VR, de Resende MDV. Bayesian inference of mixed models in quantitative genetics of crop species. Theor. Appl. Genet. 2013;126:1749–61.   本研究的目的是实施一个贝叶斯框架，用于作物品种育种中的混合模型分析，并利用信息先验启发的替代品。用爆米花种群中前两个半同胞选择周期说明了年际作物育种中遗传评价的贝叶斯推理。贝叶斯框架基于Just Another Gibbs Sampler软件和R2jags软件包。对于第一周期，使用方差分量的逆的非信息先验和基于荟萃分析的信息先验。对于第二周期，使用非信息先验和信息先验，其被定义为来自第一周期的非信息性和信息性分析的后验。关于第一周期，从荟萃分析中使用信息性先验提供了相对于仅针对谷物产量的非信息先验的分析的明显不同的结果。关于第二个循环，膨胀体积和籽粒产量的结果显示三个分析之间的差异。非信息性和信息性先验分析之间的差异限于方差分量和遗传性。这些分析的预测育种值之间的相关性几乎是完美的。
介绍 最好的线性无偏预测（BLUP）（Henderson 1974）已经广泛用于动物和林业育种计划中的遗传评估。估计方差分量的常用方法是限制最大似然（REML）（Patterson和Thompson 1971）。贝叶斯预测的遗传变异和育种价值也已被大量采用（Sorensen 2009; Blasco 2001）。事实上，贝叶斯推理在遗传学和育种中具有额外的相关应用，例如使用全基因组密度标记图谱（Meuwissen等人，2001），数量性状基因座定位（Bink等人，2008）的预测育种值，群体结构分析（Pritchard等人2000），关联作图（Marttinen和Corander 2010）以及推断基因表达和调节的水平（Beaumont和Rannala 2004）。只有最近才有年度作物育种者认识到BLUP或贝叶斯分析的遗传评估的优势，如基于不平衡数据的优越方法的方差分量估计，使用谱系信息和历史数据以提高预测准确度，以及可能性包括关于待估计参数的先前信息（Piepho等人2008; Bauer等人2009; Viana等人2012a）。 Bauer等人（2006），Flachenecker et al。 （2006），Oakey et al。 （2007），Viana et al。 （2010a，2011a）等人已经证明了BLUP在复发的群体间和群体间育种程序中以及在纯/自交系的发育中的功效。混合模型在年度作物育种中的贝叶斯推理研究很少。 Mathew et al。 （2012）观察到，方差分量的贝叶斯估计与模拟数据的REML估计相比更准确，并且与大麦田间数据的REML估计一样准确。此外，贝叶斯和BLUP预测的准确性是相等的。 Bauer等人（2009）分析了田间和弹簧条线的模拟数据，考虑了基因型对环境的相互作用效应和系谱信息。一般来说，当性状的遗传率高时，贝叶斯推理和BLUP导致类似的育种价值预测。然而，贝叶斯方法对于低遗传性状优良（表现更好）。幸运的是，所有用于动物和林业育种的遗传评估的贝叶斯分析适合于年度作物育种。 Waldmann和Ericsson（2006）拟合了一个多特征个体模型，用于部分拨号分析场地和来自苏ots松后代的模拟数据。在两个数据集中的REML和Gibbs取样估计之间观察到差异。作者认为REML估计是准确的，吉布斯取样的后验分布模式可能会高估，取决于遗传性。使用相同的数据集，Waldmann et al。 （2008）拟合了基于关系矩阵变换的加性优势模型。具有高优势，加性优势模型具有最佳拟合。在低优势的情况下，需要一个信息先验，以避免高估主导方差。 REML和吉布斯采样估计同意良好，贝叶斯和BLUP预测显示类似的准确性。与BLUP分析相比，贝叶斯方法具有一些优点，例如在选择样本数据和未知参数的分布方面的灵活性以及结合关于模型的参数的先验知识的可能性（Sorensen 2009; Blasco 2001）。尽管后一个优势在文献中被广泛提及为贝叶斯推理的一个潜在的有吸引力的特征（Beaumont和Rannala 2004），但在动物和植物育种的实践中却没有得到重视，因为缺乏这样的情况：这种现有知识可以自然地并入。在我们看来，背景信息的结合代表了贝叶斯分析在作物品种育种中的特殊特征，因为选择周期的概念表征了信息先验的自然机制。这是因为来自给定周期的感兴趣参数的后验分布（例如方差分量）可以用作下一周期的分析中的先验分布，从而形成知识更新系统。在混合模型的贝叶斯推理的计算特征方面，广泛使用了使用马尔可夫链蒙特卡罗（MCMC）算法的统计工具，例如吉布斯采样器，在动物育种中尤其如此。在这些工具中，包括MTGSAM Van Tassell和Van Vleck 1996）和gibbsf90（Misztal等人，2002）仅可用于具有一个育种值载体的加性模型，例如个体和半同胞家族模型。此外，这些软件在选择数据和参数的分布方面没有灵活性，这阻止了使用非正态数据分布和信息先验分布。 R（RDevelopment核心团队2012）包MCMCglmm（Hadfield 2010），其理论背景由Hadfield和Nakagawa（Hadfield和Nakagaw 2010）详细描述，是一个更灵活的工具。该软件包提供了多种数据分发选项，包括单向离散分布和多元离散分布，并允许更改不同类别的先前分布的超参数。此外，它允许通过使用谱系语句包含附加关系矩阵。然而，类似于MTGSAM和gibbsf90，MCMCglmm不能解决包括显性或多于一个遗传随机效应作为配子模型的模型。这个问题的一个有吸引力的解决方案是使用软件WinBUGS（Lunn等人2009）贝叶斯编程环境。它相对于前面提到的模型和分布是高度灵活的，只需要数据列表，似然函数和先验分布的规范。 Damgaard（2007），Waldmann（2009）和Hallander et al。 （2010）在本软件中对动物和林业育种数据实施了混合模型分析。 Hallander等人提出的方法（2010）是一种非常灵活的贝叶斯分析，允许推断具有大量遗传参数的线性混合模型。此外，他们的方法减少了大型家系的计算需求。虽然WinBUGS的灵活性是无可争议的，但它不允许直接处理事件和关系矩阵。这些限制使得必须使用基于代数符号的间接方法，使得代码复杂并且对许多用户不利。一个有趣的替代方案是Just Another Gibbs Sampler（JAGS）软件（Plummer 2012），它具有与WinBUGS相同的灵活性和设施，但具有允许矩阵语言编程的优点。本研究的目的是实施一个贝叶斯框架，用于在作物品种育种中进行混合模型分析，并利用替代品进行信息先验引出。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mathew-2012贝叶斯MCMC估算遗传参数</title>
      <link>/post/bayesian/mathew-2012%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AFmcmc%E4%BC%B0%E7%AE%97%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/mathew-2012%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AFmcmc%E4%BC%B0%E7%AE%97%E9%81%97%E4%BC%A0%E5%8F%82%E6%95%B0/</guid>
      <description>  Mathew B, Bauer a M, Koistinen P, Reetz TC, Léon J, Sillanpää MJ. Bayesian adaptive Markov chain Monte Carlo estimation of genetic parameters. Heredity (Edinb). [Internet]. 2012;109:235–45. Available from: http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/22805656   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>N4--分析近交系双列交配的贝叶斯方法</title>
      <link>/post/bayesian/n4--%E5%88%86%E6%9E%90%E8%BF%91%E4%BA%A4%E7%B3%BB%E5%8F%8C%E5%88%97%E4%BA%A4%E9%85%8D%E7%9A%84%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E6%96%B9%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/n4--%E5%88%86%E6%9E%90%E8%BF%91%E4%BA%A4%E7%B3%BB%E5%8F%8C%E5%88%97%E4%BA%A4%E9%85%8D%E7%9A%84%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E6%96%B9%E6%B3%95/</guid>
      <description>  Lenarcic AB, Svenson KL, Churchill GA, Valdar W. A General Bayesian Approach to Analyzing Diallel Crosses of Inbred Strains. Genetics. 2012;190:413–35.   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>N5--贝叶斯-猪-杂交优势-</title>
      <link>/post/bayesian/n5--%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF-%E7%8C%AA-%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/n5--%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF-%E7%8C%AA-%E6%9D%82%E4%BA%A4%E4%BC%98%E5%8A%BF-/</guid>
      <description>Silio L. Heterosis for litter size and growth in crosses of four strains of Iberian pig. Livest. Sci. 2012;147:1–8.   杂交育种能将亲本的遗传优势及杂交优势传递给F1代。遗传优势及杂交优势是林木杂交育种系统中选择效率的主要遗传组成。杂交优势取决于育种群体中基因频率差异(Falconer, 1981) 。相对于植物育种，动物育种中很少采用双列交配设计，而是主要集中于发掘生产力最高的遗传组合(Comerford et al., 1988; Orengoet al., 2009)。多数家畜群体的遗传异质性是杂交育种参数估计的另一个困难，因为杂交育种群之间的子代分布是不平衡的。Komender and Hoeschele (1989)给出了动物模型的优势，考虑所有个体间遗传关系来避免不平衡杂交实验分析中的不平衡估计 。 之前的研究证实不同的parities 之间遗传控制有部分不同(Ferna ´ndezet al., 2008)。因此，杂交优势和亲本效应在连续的parities中也可能不同，需要利用多性状动物模型。
双性状动物模型： 模型中随机效应方差-协方差矩阵： 多性状动物模型：
模型中随机效应方差-协方差矩阵： 分层贝叶斯解释下，联合后验分布可以解释成似然函数乘以这些参数的先验分布。 利用吉布斯采样算法得到每个变量的后验分布的边际(Geman and Geman, 1984; Wang et al., 1994)。这个方法提供了所有参数的边际后验分布。推断集中于边际后验分布的均值和标准离差以及参数的后验概率区间。通过双链法评估模型收敛(Garcı ´a Corte ´s et al., 1998), ，从斜率的加性方差的不同初始值双取样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>N6--贝叶斯数据分析</title>
      <link>/post/bayesian/n6--%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/n6--%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF%E6%95%B0%E6%8D%AE%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>  Kruschke J. Doing Bayesian Data Analysis, Second Edition: A Tutorial with R, JAGS, and Stan [Internet]. 2nd ed. Academic Press; 2014. Available from: http://gen.lib.rus.ec/book/index.php?md5=8331d6aee1a3272505cfb7fcc1737a06    Bayesian data analysis has two foundational ideas.  The frst idea is that Bayesian inference is reallocation of credibility across possibilities. The second foundational ideais that the possibilities, over which we allocate credibility, are parameter values in meaningful mathematical models.    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waldmann-2006-REML-VS--Bayesian-多性状</title>
      <link>/post/bayesian/waldmann-2006-reml-vs--bayesian-%E5%A4%9A%E6%80%A7%E7%8A%B6/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/waldmann-2006-reml-vs--bayesian-%E5%A4%9A%E6%80%A7%E7%8A%B6/</guid>
      <description>Waldmann P, Ericsson ÆT, Ericsson T. Comparison of REML and Gibbs sampling estimates of multi-trait genetic parameters in Scots pine. Theor. Appl. Genet. 2006;112:1441–51.   摘要 多性状（协）方差估计是植物和动物育种的重要课题。在这项研究中，我们比较了从限制最大似然（REML）和贝叶斯Gibbs抽样的模拟数据和三个性状（直径，高度和分支角度）从26年的部分双列子代测试的苏格兰松（樟子松L.）。基于模拟数据的结果，我们可以得出结论，REML估计是准确的，但是吉布斯采样的后验分布的模式可以高估，取决于遗传力的水平。后代的平均值和中位数显着高于遗传力的预期值。用Δ法计算的置信区间向下偏移。最高概率密度（HPD）间隔提供更好的间隔估计，但可以在较低水平上稍微偏置。对于苏格兰松数据，发现REML和吉布斯样本估计之间存在类似的差异。我们得出结论，需要进一步的模拟研究，以评估不同先验对遗传个体模型中（共）方差分量的影响。
介绍 在最佳效益的育种中，通常存在受到最大关注的主要关键性状。然而，还有其他经常值得考虑的特征，因为它们在关键特征或其特性受到影响的情况下对最终或未来结果做出贡献。实例是家畜的健康性状和木材生产树的树干质量性状，其中数量生产能力通常是育种的主要特征。具有一定重要性的所有性状的有利发展需要用于同时评估的方法，例如长期以来在育种工业中已经使用的多特征限制最大似然（REML）协方差估计（例如Meyer和Thompson 1986; Meyer 1991 ）。主要目的是揭示相互关系是有利还是不利于未来选择（即，根据研究的目的评估性状是正相关还是负相关）。多特征“动物（或树或个体）模型”由Henderson和Quaas（1976）在定量遗传学中引入。基于个体模型的技术在估计方差分量和预测育种值方面比传统的基于家庭的方法更好，因为它们可以使用来自谱系的所有信息，并且对通过选择引入的偏差较不敏感（Sorensen和Kennedy 1984; Henderson 1986; Borralho 1995）。 历史上，大多数分析在定量遗传学已经用古典（也称为频率）ANOVA方法进行。概率在这里从在相同条件下假设地重复实验大量次的框架下观察。现在，ANOVA方法已经在很大程度上被REML方法取代，用于估计（共）方差分量和使用（近似）最佳线性无偏预测器（BLUP）预测育种值。最初由Patterson和Thompson（1971）描述的用于非平衡混合模型的REML方法已经广泛用于动物育种。然而，REML方法需要一种迭代技术，通常倾向于在计算上非常苛刻，特别是对于多变量数据集，因此已经投入了大量的努力来开发更有效的算法。已经开发了用于多特征模型中的REML估计的各种计算程序，例如， （Meyer 1991），期望最大化（EM）方法（Misztal和Perez-Encisco 1993）和平均信息（AI）方法（Jensen等人，1996）。通常，这些REML方法使用迭代算法来找到似然的最大值。遗憾的是，尽管很容易获得所得参数估计值（方差分量）的估计值，但是要计算这些参数函数的可靠置信区间要困难得多（Harville和Fenech，1985; Burch和Iyer 1997; Soria等人1998）。 计算能力的当前进步实际上导致了在遗传学中统计方法的发展中的贝叶斯革命（Shoemaker等人1999; Sorensen和Gianola 2002; Xu 2003; Beaumont和Rannala 2004）。在贝叶斯范式中，概率可以被理解为对不确定性或信念程度的度量。贝叶斯方法在复杂情况下特别有用，并且通常比普通频率方法更容易解释。鉴于许多遗传问题的复杂性，很明显贝叶斯方法可以大大有助于改进分析。贝叶斯马尔科夫链蒙特卡罗（MCMC）方法在1990年代上半年在定量遗传学中被引入（Wang等人1993; Sorensen等人1994），通过吉布斯采样程序的发展促进（Geman和Geman 1984; Gelfand和Smith 1990）。吉布斯采样器连续地从模型中的所有参数的条件分布中采样，以便产生边际后验分布的随机样本，其是贝叶斯推理的目标。吉布斯取样已经在动物育种中广泛实施，并且已经开发了用于多特征评价的不同算法（例如Jensen等人1994; van Tassel和Van Vleck 1996）。然而，在植物应用中的吉布斯取样仍然很少（例如Soria等人1998; Gwaze和Woolliams 2001; Zeng等人2004; Waldmann等人2005）。 这项研究的主要目标是比较REML和吉布斯抽样估计的遗传参数从多个性状个别树模型。这些方法适用于来自瑞典北部的苏格兰松（Pinus sylvestris L.）二年级后代试验的模拟数据和数据，测量三种性状（博尔直径，树高和分枝角）。我们将分析限制为加性模型，因为加性组分最容易应用于基于有性繁殖群体的轮回选择的实际育种。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waldmann-2009贝叶斯-WinBUGS-</title>
      <link>/post/bayesian/waldmann-2009%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF-winbugs-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/waldmann-2009%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF-winbugs-/</guid>
      <description>Waldmann P. Easy and flexible Bayesian inference of quantitative genetic parameters. Evolution (N. Y). 2009;63:1640–3.   贝叶斯方法在数量遗传学和进化生物学中有了巨大的进步。然而，应用这种方法的出版物相对较少，可能是因为多用途和用户友好的软件的可用性有限。这里描述了如何只有几行代码的良好开发和非常灵活的贝叶斯软件WinBUGS（Lunn等人，2000）可以用于推断通用设计的系谱中的加性多基因方差和遗传性。所呈现的代码通过应用于早期公布的苏格兰松的数据集来说明。
进化中感兴趣的大多数性状是多基因的并受遗传和环境因素的影响。数量遗传学为多基因性状的研究提供了一个完善的和强大的框架（Falconer和Mackay 1996）。数量遗传学背后的基本想法是观察具有不同程度的关系（coancestry）的个体（可能来自交配方案）的样本，并且基于关系系数估计该性状的遗传和环境方差分量。在历史上，或多或少复杂的交配设计已被用来产生个体之间的共祖差异（Lynch和Walsh 1998）。还有人建议，可以通过首先使用分子标记来重建看似无关的个体之间的共生来估计数量基因参数（Blouin 2003）。多基因性状的遗传变异通常被估计为加性遗传方差（和遗传力）。遗传力的估计是重要的，因为该参数确定了通过对群体应用自然和人工选择可以预期的响应。 Henderson（1976）介绍了计算一般家系的加性遗传相关矩阵的方法。这种方法通常被称为动物（或个体）模型。限制最大似然（REML）方法通常用于估计单个模型中的方差分量。众所周知，基于个体模型的统计技术在估计变异分量和预测育种值方面优于传统的基于家系的方法，因为它们使用来自谱系的所有信息，并且对选择引入的偏差较不敏感（Lynch和Walsh 1998）。贝叶斯统计方法在遗传学中变得越来越流行，因为它们在高度复杂的层次统计模型分析中以概率形式总结不确定性的能力（Sorensen和Gianola 2002; Beaumont和Rannala 2004; O&amp;rsquo;Hara等人。2008）。数值模拟，通常是马尔可夫链蒙特卡罗（MCMC）方法，被用来执行贝叶斯推理所需的积分。吉布斯采样器是一种高效的MCMC方法，最初是由Geman和Geman（1984）开发的，用于分析Gibbs在物理场中的格子分布，后来由Gelfand和Smith（1990）引入统计学。吉布斯抽样基于从完全条件分布的抽样，并要求这些分布对于所有参数以封闭形式可用。 Metropolis-Hastings更新可用于完全条件分布不可用的模型（Gilks​​等人，1996）.WMC等人将MCMC方法引入数量遗传学。 （1993）和Sorensen et al。 （1994）。然而，鉴于贝叶斯量化遗传学中有前途的方法发展，仍然缺乏使用这些方法的出版物。主要原因可能是缺乏用户友好的软件，研究人员可以使用而没有深入的统计知识。单变量和多变量贝叶斯吉布斯抽样算法在两个动物育种软件中实现。 MT-GSAM（VanTassell和Van Vleck 1996）和GIBBSF90（Misztal等人，2002）是可以处理大家系的强大程序。然而，这些程序需要良好的动物模型知识以及贝叶斯推理的经验。即使这两个程序都能处理一系列不同的模型，但它们缺乏通用软件包的灵活性。例如，方差分量的先验次数受到限制，并且难以执行模型比较。 Damgaard（2007）展示了如何使用多目的MCMC程序WinBUGS（Lunn等人，2000）来适应动物模型，但是该方法需要事先将数据转换为使得模型在WinBUGS中拟合更容易的格式，并且代码不必要地复杂。在这里，我展示了一种在WinBUGS中实现单个模型的替代方法。使用早期公开的来自苏格兰松的数量遗传学研究的数据来说明该方法（Waldmann等人2008）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waldmann-2016-加性显性-贝叶斯</title>
      <link>/post/bayesian/waldmann-2016-%E5%8A%A0%E6%80%A7%E6%98%BE%E6%80%A7-%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/waldmann-2016-%E5%8A%A0%E6%80%A7%E6%98%BE%E6%80%A7-%E8%B4%9D%E5%8F%B6%E6%96%AF/</guid>
      <description>Waldmann P, Hallander J, Hoti F, Sillanpää MJ. Efficient Markov chain Monte Carlo implementation of Bayesian analysis of additive and dominance genetic variances in noninbred pedigrees. Genetics [Internet]. 2008 [cited 2016 Nov 14];179:1101–12. Available from: http://sci-hub.cc/http://www.genetics.org/content/179/2/1101.short  准确和快速计算定量遗传方差参数在自然和繁殖群体中都非常重要。对于具有复杂关系结构的实验设计，在统计模型中包括加性和显性方差分量可能是重要的。在这项研究中，我们引入了贝叶斯吉布斯抽样方法，用于估计传统的无穷小模型中的加性和显性遗传变异。该方法可以在没有近亲的情况下处理一般家系。为了优化计算时间和马尔可夫链蒙特卡罗（MCMC）链的良好混合，我们使用混合Gibbs采样器，其结合单个位点和封闭的Gibbs采样器。通过使用预转换变量，进一步改善了混合取样器的速度和单位点取样器的混合。从先前公布的苏格兰松（Pinus sylvestris L.）的双列后代测试和具有不同显性方差水平的两个大模拟数据集分析了两个性状（高度和树干直径）。我们还在后验预测损失法的基础上进行贝叶斯模型比较。结果表明，具有加性和显性分量的模型对于高度和直径以及具有高显性的模拟数据具有最佳拟合。对于具有低显性的模拟数据，我们需要一个信息，以避免显性方差分量被高估。苏格兰松林数据中的狭义遗传力估计与较早的结果相比较低，这是不奇怪的，因为显性方差的水平相当高，尤其是直径。通常，混合采样器比阻塞采样器快得多，并显示出比单位点采样器更好的混合特性。
前言 与自然适应相关的多数性状和育种改良受许多基因（多基因性状; Lynch和Walsh 1998）的影响。在定量遗传学中，多基因性状的遗传变异通常被估计为加性遗传方差（和遗传力）。遗传力的估计具有根本重要性，因为这个比率影响可以预期在所考虑的群体中的自然和人工选择的反应（Falconer和Mackay 1996）。因此，相当关注用于估计育种值和遗传力的统计方法的发展（Henderson 1984; Searle等1992; Lynch和Walsh 1998）。 遗传方差可以进一步分成加性遗传成分和非累加遗传成分。显性方差由同一基因座处等位基因之间的相互作用引起，而上位方差由不同基因座处等位基因的相互作用引起。传统上，已经进行了复杂的交叉设计以估计显性和上位性方差，例如北卡罗来纳（NC）II设计和三重测试跨线; Kearsey和Pooni 1996; Lynch和Walsh 1998？.Henderson（1985a，b）表明基于多基因成分和谱系信息（通常称为动物或个体模型）的混合效应模型如何可用于推导非加性遗传效应和方差设计。由于加性，显性和上位性遗传效应在未选择的、连锁平衡的非近交群体中是不相关的（Cockerham 1954），理论上应该可以通过加性和显性关系矩阵的各种组合的乘法来估计所有这些遗传效应，在混合模型方程中使用这些。例如，加性 - 加性上位关系矩阵将通过两个附加遗传关系矩阵的元素方式乘法获得。不幸的是，在实践中，上位关系矩阵将是彼此的倍数，这可能导致统计模型中的参数的可识别性的顶点（对于关于可识别性的讨论，参见Gelfand和Sahu1999）。此外，应该注意包括支配因素，因为考虑的谱系可能太小，不能导致可识别的结果（Misztal 1997）。非加性遗传方差分量的估计是至关重要的几个原因。首先，它将产生更准确的统计估计，因此可以实施更准确的选择策略（Du和Heschele 2000）。这在附带实验设计中特别重要（Henderson 1985b）。在这种情况下，标准加性模型（假设残差与恒定方差不相关）可以产生加性遗传值的有偏估计，因为简单残差方差结构是错误的（Lynch和Walsh 1998）。已经发现非加性遗传效应可以对育种值的排名具有相当大的影响（Wall等人，2005）。第二，显性本身是有意义的，因为它与预期的近交衰退水平耦合（Cockerham andWeir 1984）。因此，没有显性作用不会有近交衰退，避免近亲繁殖在育种设计和保护计划中不太重要。 最近，从理论的角度来看，显性作用和上位性可以转化为瓶颈和近交的加性遗传方差（例如，Willis and Orr 1993; Wang et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Waldmann2006-多性状个体模型-reml和gibbs的比较</title>
      <link>/post/bayesian/waldmann2006-%E5%A4%9A%E6%80%A7%E7%8A%B6%E4%B8%AA%E4%BD%93%E6%A8%A1%E5%9E%8B-reml%E5%92%8Cgibbs%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BE%83/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/waldmann2006-%E5%A4%9A%E6%80%A7%E7%8A%B6%E4%B8%AA%E4%BD%93%E6%A8%A1%E5%9E%8B-reml%E5%92%8Cgibbs%E7%9A%84%E6%AF%94%E8%BE%83/</guid>
      <description>Waldmann P, Ericsson ÆT. Comparison of REML and Gibbs sampling estimates of multi-trait genetic parameters in Scots pine. Theor Appl Genet. 2006;1441–51.    REML估计精确，但是来自吉布斯群友的后验概率模式被高估，高估的程度取决于遗传力的水平。 需要进一步的研究去评估不同先验对遗传个体模型中（协）方差组分的影响。 多性状个体模型由Henderson and Quaas（1976）引入数量遗传学。 个体模型在方差组分估计和育种值预测中比常规基于家系的方法要好，因为它们可以利用来自谱系的全部信息，并且对选择引起的偏差更不敏感(Sorensen and Kennedy 1984;Henderson 1986; Borralho 1995)。 历史上，多数数量遗传分析采用经典ANOVA（也称作频数学派）方法。如今已被估计（协）方差组分的REML和利用BLUP估计育种值的方法取代。REML方法第一次由Patterson andThompson (1971) 用于不平衡混合模型，已经广泛应用于动植物育种项目。然而，REML方法需要迭代，通常需要大量计算，尤其是对于多变量数据集，所以有许多的工作用于开发更为有效的算法。已经开发了多个计算程序用于多性状模型中的REML估计，比如the derivative-free (DF) method (Meyer 1991), the expectation maximization (EM) method (Misztal andPerez-Encisco 1993) and the average information (AI)method (Jensen et al. 1996)（注：平均信息AI是Gilmour1995年提出来的，这里是说多变量模型）。这些REML方法都需要利用迭代算法寻找似然的最大值。不幸的是，获得方差组分的估计是比较容易的，但是难以计算这些参数函数可靠的置信区间(Harville and Fenech 1985;Burch and Iyer 1997; Soria et al.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>fBayesB-</title>
      <link>/post/bayesian/fbayesb-/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/fbayesb-/</guid>
      <description>包括在贝叶斯方法中用于基于全基因组标记的遗传值的预测的非加性遗传效应
抽象
背景 分子标记信息是绘制关于遗传和表型变异之间的关系的推论的常见来源。遗传效应通常被建模为加性作用标记等位基因效应。生物作用的真正模式当然可以不同于这个平常的假设。更好地理解复杂性状的遗传结构的一种可能性是包括等位基因的基因座内（显性）和基因座间（上位）相互作用以及当将模型拟合到性状时的加性遗传效应。存在几种贝叶斯MCMC方法用于遗传效应的全基因组估计，具有高准确性的遗传值预测。包括成千上万个位点的成对相互作用可能超出这种采样算法的范围，因为然后将同时估计数百万个效应，导致几个月的计算时间。当研究上位性时需要替代性解决策略。
方法 我们扩展了一个快速贝叶斯方法（fBayesB），这是以前提出的纯粹的加性模型，包括非加性效应。 fBayesB方法用于在模拟数据集的基础上估计遗传效应。模拟不同的情景以研究预测精度的损失，如果上位性效应未被模拟但是被建模，反之亦然。
结果 如果模拟23个QTL以引起加性和显性效应，则fBayesB和常规MCMC采样器BayesB在基于包括加性和显性效应的模型的遗传值预测和方差分量估计偏差方面产生类似的结果。将fBayesB应用于具有上位性的数据，当所有成对相互作用被建模时，准确度可以提高5％。如果遗传变异扩散超过230个QTL，精确度降低20％以上。在这种情况下，基于建模只有加性和显性效应的准确性一般优于包括上位效应的复杂模型。
结论 该模拟研究表明，fBayesB方法对于遗传值预测是方便的。共同估计加性和非加性效应（特别是显性）对预测的准确性和分配到加性遗传来源的遗传变异的比例具有合理的影响。
1背景
分子标记信息通常用于推断关于各种物种的遗传和表型变异之间的关系，例如。人[1]，奶牛[2]或小鼠[3]。假设数量性状基因座（QTL）和标记之间的连锁不平衡（LD），可以估计遗传效应并解释为由邻近标记捕获的QTL效应。如果育种值是焦点，遗传效应通常被建模为加性作用标记等位基因效应（例如[4,5]）。生物作用的模式当然可以不同于纯加成性的假设。更好地理解复杂性状的遗传结构的一种可能性是在将模型拟合到性状时包括等位基因的基因座内（显性）和基因座间（上位）相互作用。最近已经研究了非加性效应对遗传变异的重要性。关于非加性效应的知识对于受益于例如杂种显性效应[6]是必要的，特别是对于杂交育种方案（家禽，植物等）。通常，可以预期的是，如果对非加性效应进行另外建模，则遗传值的预测，特别是其加性部分的预测得到改善。例如，Lee等人[7]报道当在小鼠中研究表型涂层颜色（+ 17％的准确性）或CD8 +细胞的百分比（+ 2％的准确性）时，与单纯加性遗传模型相比，当包括显性效应时，预测的准确度显着增加。然而，增加的上位性在这种情况下没有贡献准确性。在大豆重组近交系的实例中[8]，在上位模型下预测的准确度增加了一倍以上。即使非加性效应可能发生在基因作用的水平，当基因处于极端频率时，大多数遗传变异可能被赋予加性效应[9]。例如上位性参与调节复杂性状的程度是未知的，但关于它的知识可以用于推断生物学机制和重建生物学途径[10]。 Carlborg等人[11]在关于对鸡生长差异的非加性影响的第一个研究中，估计10％的早期生长（性状Gr18）的遗传变异是由于显性，甚至70％由于上位性。这个例子显示了相互作用位点的重要性，虽然可以假设高估上位性效应，一种已知为单个位点的Beavis效应的现象[12]。由于这个实验是基于十分不同的线，需要进一步的研究来找到证据的交互基因在纯种。
不同的方法可用于模拟加性和非加性遗传效应。在QTL检测的方面，可以使用例如方差分量法来进行基因组扫描以揭示遗传效应[13,14]。如果加性和非加性效应要在整个基因组上同时建模，我们必须知道“p大于n”的问题，意味着有更多的参数比观察。为了应对一体化的局面，Xu提出了一种贝叶斯方法[15]，它与BayesA [4]和一个经验贝叶斯方法[16]加性剂标记效应。通常用于估计加性效应的贝叶斯方法应用需要大量计算时间的马尔科夫链蒙特卡罗（MCMC）模拟，但是他们在预测遗传值的准确性方面说服他们。特别地，BayesB方法[4]优于其他方法，例如脊回归和偏最小二乘[17,18,19]。如果包括进一步的非加性效应，MCMC采样方法可能在高标记密度下崩溃。作为一种替代方法，贝叶斯方法是可用的，应用分析导出的后验密度的标记效应，而不是其样品[20]。这种方法（称为fBayesB）显示出略微不太准确，因为在迭代过程中，一次仅研究单个标记物效应，而针对所有其他先前估计的效应校正表型的载体。 fBayesB策略比使用MCMC的传统贝叶斯方法快得多。这种解决方法提供了另外考虑全基因组相互作用效应和用合理的计算努力来估计它们的可能性。
本研究的目的是探讨非加性效应对牲畜种群遗传价值预测的影响。当加性和非加性效应联合涉及将模型拟合到性状时，旨在改进的加性效应的估计和更好的遗传值的预测。由于旨在估计任意群体中的非加性效应的方法刚刚出现，因此使用模拟来验证这些方法是特别重要的。因此，通过这项研究，我们追求方法方面，从而组合事实，有助于解释在实际数据中获得的结果在未来的工作。我们认为加性，显性和成对地上位效应捕获在分布在整个基因组的双等位基因标记。统计建模的细节在本文的第一部分。我们扩展了快速贝叶斯方法（fBayesB），它是在纯加和性下开发的[20]，包括非加性效应。 fBayesB用于在类似于奶牛群体的模拟数据集的基础上估计遗传效应。模拟不同的情景以研究预测精度的损失，如果上位性效应未被模拟但是被建模，反之亦然。在第二部分，我们总结了分析模拟数据的结果。确定在标志物效应的全基因组估计后分配给每种遗传效应的遗传变异的量。为了简要说明该方法在实践中的行为，我们还将fBayesB应用于实际数据示例。在第三部分，我们概述了通过fBayesB方法估计非加性效应的一些约束，并讨论其他解决策略。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>多变量阈值-分子遗传数据-Gibbs</title>
      <link>/post/bayesian/%E5%A4%9A%E5%8F%98%E9%87%8F%E9%98%88%E5%80%BC-%E5%88%86%E5%AD%90%E9%81%97%E4%BC%A0%E6%95%B0%E6%8D%AE-gibbs/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/%E5%A4%9A%E5%8F%98%E9%87%8F%E9%98%88%E5%80%BC-%E5%88%86%E5%AD%90%E9%81%97%E4%BC%A0%E6%95%B0%E6%8D%AE-gibbs/</guid>
      <description>Stock KF, Distl O, Hoeschele I. Bayesian estimation of genetic parameters for multivariate threshold and continuous phenotypes and molecular genetic data in simulated horse populations using Gibbs sampling. BMC Genet. [Internet]. 2007;8:19. Available from: http://dx.doi.org/10.1186/1471-2156-8-19   使用Gibbs采样的模拟马群中多变量阈值和连续表型和分子遗传数据的遗传参数的贝叶斯估计
抽象
背景 成功实施包括表型和基因型信息的多变量动物阈值模型的要求尚不清楚。这里使用模拟马数据来调查遗传参数的遗传参数的多变量估计器的性质在分类，连续和分子遗传数据在重要的放射性健康性状的背景下使用混合线性阈值动物模型通过Gibbs采样。模拟谱系包括7代和40000动物每代。模拟了四个二元性状的一个连续性状和负债liabilities的加性遗传值，残差​​和固定效应，类似于Warmblood马中遇到的情况。对一种负债模拟了数量性状基因座（QTL）效应和遗传标记信息。研究了遗传标记与QTL之间的重组率和遗传标记多态性信息含量的不同情况。对于每种情况，从模拟群体中抽取10个重复，并且在每个重复中产生具有性状记录和遗传标志信息可用性的动物的数量和分布不同的6个不同数据集。 （Co）方差分量使用​​贝叶斯混合线性阈值动物模型通过Gibbs采样进行估计。残差方差固定为零，适当的先验用于遗传协方差矩阵。
结果 有效样本大小（ESS）和遗传参数的偏差在数据集之间显着不同。遗传力估计的偏差对于连续性状为-6％至+ 6％，对于中度遗传性的二元性状为-6％至+ 10％，对于低遗传力的二元性状为-21％至+ 25％。加性遗传相关性大多低估了低遗传力的连续性状和二元性状之间，在连续性状和中度遗传性的二元性状之间低估或高估，并且在两个二元性状之间高估。使用性状信息对后续两代动物增加了ESS和减少参数估计的偏差，而不仅仅是增加来自一代的信息性动物的数量。将基因型信息考虑为模型中的固定效应导致高估QTL性状的多基因遗传性，但增加QTL性状的加性遗传相关性的准确性**。
结论 联合使用表型和基因型信息对父母和后代将有助于确定感兴趣的性状之间的激动和拮抗遗传相关性，促进有效的多特征选择方案的设计。
背景
使用线性模型估计分类性状的遗传参数违反了混合线性模型方法的基本假设。已经开发了算法以将线性模型估计转换为潜在的责任尺度，以补偿由线性模型中的非线性性状的分析所导致的估计偏差，但是变换的遗传参数估计可能仍然是显着偏差的[例如， 2，3，4]]。阈值模型用于估计遗传参数的使用直接说明了分类性状的非线性性质，并且阈值模型估计应当比线性模型估计或变换的线性模型估计更可靠[例如[5,6,7]]。
马尔科夫链蒙特卡罗（MCMC）方法如吉布斯取样（GS）使得实现多变量阈值模型或多变量混合线性阈值模型成为可能。动物模型充分利用可用的谱系信息，但遗传方差和协方差估计的准确性以及GS链的收敛可能在低性状流行率和每个个体的少量观察的情况下是一个问题[例如[5,8,9,10] ]。因此，在实际情况下，多变量动物阈值模型的实现并不总是直接的。连续性状的包含，即使用多元线性阈值模型，预期增加遗传参数估计的可靠性[例如，[2,11,12,13]]。
在动物育种中，健康数据通常使用离散类别记录，而大多数性能特征是连续的。在马中，二进制编码已经用于对马on的放射学检查的研究，并且在年轻马的肢体中已经确定了放射学可见的改变的高流行性，主要在10-25％的范围内。 [14，15，16，17]]。这促进了寻求预防而不是治疗措施。由于马运动系统的强度和健壮性在马业的所有部门都非常重要，因此已经提出在Warmblood骑乘马的当前育种计划中包括放射健康性状[18,19]。这些分类性状的可靠估计的遗传参数提供了这样做的基础。对于分析的射线照相健康数据，根据Dempster和Lerner [20]和Vinson等人的转换因子的适用性[21]通过残差最大似然（REML）获得的线性动物模型估计已经通过模拟证明[22]。然而，由线性模型中的二元性状的分析引起的并且必须通过变换进行补偿的过估计或低估速率取决于数据结构。因此，需要重新评估变换过程，以分析关于可用信息的分布和种类的不同结构的数据。用于（共）方差分量估计的贝叶斯多变量动物阈值或混合线性阈值模型的实现可以提供有价值的替代方案。
已经为不同物种的生产和健康性状鉴定了定量性状基因座（QTL），即包括影响个体关于特定性状的表型的基因的基因组区域[23]。增加对遗传决定放射性健康特性的知识[24,25]意味着在马中改进遗传评价和选择计划的进一步机会。有效利用标记辅助选择的条件已经被描述[26]，但是结合使用表型和基因型数据对分类性状的遗传参数估计的准确性的影响还没有被研究。成功实施包括表型和基因型信息的多变量动物阈值模型的要求是未知的。
本研究的目的是使用线性阈值动物模型和Gibbs采样来表征分类，连续和分子遗传数据的遗传参数的多变量估计的性质。在Warmblood马的重要放射健康性状的上下文中研究了数据结构和分子遗传数据的质量对遗传参数估计的准确性的影响。
统计分析 使用用于动物模型的多特征Gibbs采样器（MTGSAM）的阈值版本的Gibbs采样来评估遗传参数[35]，该软件支持连续和分类性状的任何组合的多变量遗传分析。随机和残差效应被假定为正态分布，平均先验被用于固定效应。用户可以为加性遗传和残差（共）方差矩阵指定起始值和先验。对于我们的分析，为所有加性遗传变异选择起始值1，对所有加性遗传协方差选择起始值0，并且所有性状之间的残余协方差固定为零。在单变量和多变量二进制阈值模型中，通过将阈值和残差方差分别固定为零和一的值来确保模型的可识别性[36]。用于限制固定在一个的对角线元素的残余协方差矩阵的有效抽样的方法仍在开发中。然而，本研究的残差协方差的固定由以前的实际数据分析的结果证明[14]，并拟合我们的模拟数据。因为残差协方差在实际数据中可以忽略，因此在数据模拟中设置为零，进一步信息的可能增益似乎与残差协方差的采样的额外成本不成比例。因此，在本研究中，残余协方差被固定为零。对于遗传协方差矩阵，使用具有最小形状参数（即υIW= 7）的逆Wishart分布的适当的先验，以确保后验适当性。在所有分析中考虑了性别和当代组的固定效应。在仅对数据集C1和C2的分析中考虑标记基因型的固定效应，区分所有遗传标记的不利等位基因纯合阴性的个体，至少一个遗传标记的不利等位基因杂合的个体和纯合的个体对于四种遗传标记中的至少一种的不利等位基因。
在所有分析中，吉布斯链的总长度设定为205000，并且保存5000轮的老化后的所有样品。通过样品图的目视检查来检查Gibbs链的收缩以及对要丢弃的加性轮次的老化的需要。通过在后Gibbs分析程序POSTGIBBSF90 [37]中实施的时间序列方法，以10的稀释率计算所有（共）方差估计值的有效样本大小（ESS）和蒙特卡罗误差（MCE）。未稀释的链用于计算加性遗传（共）方差，遗传性和加性遗传相关性估计的后验均值。选择后验手段而不是模式作为点估计，因为在初步分析中，手段在大多数情况下比模式更接近于真实的，即模拟的值，这与先前的研究一致[8,38]。遗传性和加性遗传相关性估计的偏差计算为估计值（parest）与真实（即模拟）值（partrue）的平均相对偏差。
bias =（par est-par true）/ par true</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阈值性状-Gibbs-BLUP</title>
      <link>/post/bayesian/%E9%98%88%E5%80%BC%E6%80%A7%E7%8A%B6-gibbs-blup/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>dongleiming2008@126.com (Leiming Dong)</author>
      <guid>/post/bayesian/%E9%98%88%E5%80%BC%E6%80%A7%E7%8A%B6-gibbs-blup/</guid>
      <description>Stock KF, Hoeschele I, Distl O. Estimation of genetic parameters and prediction of breeding values for multivariate threshold and continuous data in a simulated horse population using Gibbs sampling and residual maximum likelihood. J. Anim. Breed. Genet. 2007;124:308–19.   模拟马数据用于比较遗传参数的多变量估计和使用线性动物模型通过残差最大似然（REML）和最佳线性无偏预测（BLUP）和混合线性预测（BLUP）的分类，连续和分子遗传数据的育种值通过Gibbs采样（GS）阈值动物模型。模拟包括对一个连续性状，四个二元性状的负荷，数量性状基因座（QTL）效应和具有不同重组率的遗传标记和一个负债的多态性信息内容的附加遗传值，残差​​和固定效应。分析的数据集在具有性状记录的动物数量和遗传标记信息的可用性方面不同。在模型中的遗传标记信息的考虑导致对QTL性状的遗传性的显着过高估计。如果使用10,000或5,000只动物的信息，遗传力的偏差和加性遗传相关性大多较小，真实和预测的BV之间的相关性总是较高，并且基因上和较低的动物的鉴定 - 关于中等可遗传性状，在许多病例 - GS比REML / BLUP更可靠。如果仅使用1,000只动物的信息，GS和REML / BLUP都不产生所有性状的相对偏差&amp;lt;或= 25％和BV相关性&amp;gt; 50％的遗传参数估计。二元性状的选择决定应基于GS而不是基于REML / BLUP育种值。
介绍 动物育种中的许多重要特征是使用离散类别记录的。健康性状通常是二元的，仅在受影响的动物和不受疾病影响的动物之间有区别。在Warmblood骑乘马中，机车系统的强度是可用性和耐用性的主要决定因素。年轻马肢体中不合需要的放射图像结果的高流行性引起了对遗传学背景和遗传评价和选择放射学上良好的马蹄的机会的相当大的关注和动机研究。残余最大似然（REML）被考虑为几个作者选择的方法（例如Meyer 1991），并且仍然是最广泛使用的方差分量估计方法（Magn- abosco等人，2000）。然而，使用线性模型和REML用于分类数据的遗传分析忽略了它们的非线性分布，并导致遗传力和残留相关性的低估，需要通过从估计值到观察到的潜在责任量表的转换来补偿Gianola 1982）。这种基于阈值概念（Wright 1934）的转化对中度流行的性状最有效，但可能导致极度流行的性状的偏差结果（Stock et al。2005）。然后可以通过最佳线性无偏预测（BLUP）将未重组或转化（共）方差矩阵用于遗传评估。贝叶斯马尔可夫链蒙特卡罗（MCMC）方法，如吉布斯取样（GS）提供了一种替代方法进行遗传分析的属性特征。利用该算法，可以使用用于同时估计（共）方差的阈值模型和用于分类性状的育种值的预测。 GS的进一步发展包括提供后验分布而不是点估计，并与其他MCMC方法相比减少了大型数据集分析的计算工作量。然而，Gibbs链的收敛和混合依赖于数据结构，并且在马中通常遇到的设置中的多个分类性状的GS结果的可靠性还没有被研究。因此，这项研究的目的是使用模拟表型和基因马数据对多个分类性状比较方差组件估计和遗传评估与多变量线性动物模型使用REML和BLUP结合的结果转化和使用GS的多变量动物阈值模型。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>